msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Kenshi\n"
"POT-Creation-Date: 2019-04-04 13:38+0100\n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Language-Team: Lo-Fi Games\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 2.2.3\n"
"Last-Translator: \n"
"Language: zh\n"

#: kenshi/AITasks.cpp:1712
msgid "Aimless"
msgstr "闲置"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:221 kenshi/GOAPdefs.cpp:1601
msgid "Restraining"
msgstr "束缚"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:2360 kenshi/wars.cpp:195
msgid "{1} has arrived at {2}"
msgstr "{1}已经到达{2}"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:2679
msgid "Failed!"
msgstr "失败!"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:2681
msgid " (No XP)"
msgstr " (没有经验)"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:2707
msgid "*Thunk*"
msgstr "*咚*"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:3039
msgid "{1} is butchering {2} for meat!!"
msgstr "{1}正在把{2}剁成肉馅!!"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:4336
msgid "I can't pick that up"
msgstr "我没法捡起那个"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:5475 kenshi/GOAPdefs.cpp:2019 kenshi/mess.cpp:3121
msgid "Training"
msgstr "训练"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:5779
msgid "{1} has been released from prison."
msgstr "{1}已经被放出监狱."

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:5866
msgid "This isn't mine"
msgstr "这个不是我的"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:5880
msgid "Paid c.{1} for bed rental."
msgstr "租床花了{1}开币."

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:5884
msgid "Can't afford c.{1} for bed rental."
msgstr "付不起{1开币的租床费."

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:5902 kenshi/GOAP_Actions.cpp:6009
msgid "This bed needs power to operate."
msgstr "这张床需要通电才能使用."

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:6296 kenshi/dialogue.cpp:2165
msgid "Received c.{1} reward."
msgstr "收到{1}开币作为报酬."

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:6457
msgid "I have to dismantle the furniture first."
msgstr "我得先把家具都拆了."

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:6465
msgid "I have to unmount the buildings first."
msgstr "我得先把建筑物上的挂件拆了."

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:6547 kenshi/GOAPdefs.cpp:2013
#: kenshi/TutorialsData.cpp:2582 kenshi/mapscreen.cpp:2772
msgid "Prospecting"
msgstr "勘探"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:6582 kenshi/GOAPdefs.cpp:785
msgid "Adding materials"
msgstr "添加材料"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:6751
msgid "Locking"
msgstr "上锁"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:6808
msgid "Unlocking"
msgstr "解锁"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:6872 kenshi/GOAPdefs.cpp:551
#: kenshi/character/character.cpp:3010 kenshi/stats.cpp:3279
#: kenshi/statswindow.cpp:967
msgid "Lockpicking"
msgstr "撬锁"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:6954
msgid "Pick failed"
msgstr "撬锁失败"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:6958
msgid "Pick success!"
msgstr "撬锁成功!"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:7010
msgid "Lockpicking (Chance {1}%)"
msgstr "撬锁(成功率{1}%)"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:7076
msgid "Cutting"
msgstr "切割"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:7163 kenshi/GOAP_Actions.cpp:7259
msgid "Shackles broken!"
msgstr "镣铐坏了!"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:7188
msgid "Cutting: {1,num}"
msgstr "切割:{1,num}"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:7268
msgid "*Crunck*"
msgstr "*碎裂声*"

#: kenshi/GOAP_Actions.cpp:7276
msgid "I'm not strong enough to do that"
msgstr "我还不够强壮"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:48
msgid "Moving"
msgstr "移动"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:62
msgid "Move order"
msgstr "前往目的地"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:72
msgid "Running"
msgstr "奔跑"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:91
msgid "Moving to door"
msgstr "移动到门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:100
msgid "Moving to door inside"
msgstr "移动到门内"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:108
msgid "Moving to current door"
msgstr "移动到最近的门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:115
msgid "Moving to door outside"
msgstr "移动到门外"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:145
msgid "Gate guard"
msgstr "大门守卫"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:152
msgid "Moving to gate"
msgstr "移动到大门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:159
msgid "Open gate"
msgstr "开门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:167
msgid "Bashing gate"
msgstr "攻打大门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:183
msgid "Smashing"
msgstr "破坏"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:191
msgid "Assaulting town"
msgstr "掠袭城镇"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:214 kenshi/GOAPdefs.cpp:220
msgid "Worker"
msgstr "工作"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:232 kenshi/GOAPdefs.cpp:250
msgid "Operating machine"
msgstr "操作设备"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:271
msgid "Operating automatic machine"
msgstr "操作自动化设备"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:287
msgid "Hauling to"
msgstr "补充"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:303
msgid "Ditching to make space"
msgstr "存放物品以腾出空间"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:309
msgid "Ditching resources"
msgstr "存放资源"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:315
msgid "Ditching loot"
msgstr "存放战利品"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:321 kenshi/GOAPdefs.cpp:327
msgid "Collecting resource"
msgstr "收集资源"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:333 kenshi/GOAPdefs.cpp:1066 kenshi/sensoryData.cpp:145
msgid "Looting"
msgstr "搜刮"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:340
msgid "Finding building mats"
msgstr "寻找建筑基础"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:346
msgid "Filling machine"
msgstr "装满设备"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:353
msgid "Try filling machine"
msgstr "尝试装满设备"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:360
msgid "Try emptying machine"
msgstr "尝试清空设备"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:377
msgid "Unjamming machine"
msgstr "清除设备故障"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:382
msgid "Unjam all machines"
msgstr "清除所有设备的故障"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:387
msgid "Keeping everything running"
msgstr "让一切保持运转"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:392
msgid "Delivering"
msgstr "运送"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:400
msgid "Open current door"
msgstr "打开最近的门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:408
msgid "Opening door here"
msgstr "打开这里的门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:413
msgid "Closing door here"
msgstr "关闭这里的门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:417
msgid "Open destination door"
msgstr "打开指定的门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:424
msgid "Opening door"
msgstr "开门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:429
msgid "Closing door"
msgstr "关门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:435
msgid "Locking door"
msgstr "给门上锁"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:450 kenshi/GOAPdefs.cpp:454
msgid "Unlocking door"
msgstr "给门开锁"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:460
msgid "Locking door here"
msgstr "给这里的门上锁"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:466
msgid "Locking door from inside"
msgstr "从里面锁门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:472
msgid "Locking door from outside"
msgstr "从外面锁门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:479
msgid "Unlocking door here"
msgstr "给这里的门开锁"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:488 kenshi/GOAPdefs.cpp:637 kenshi/GOAPdefs.cpp:651
msgid "Bashing door"
msgstr "砸门"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:503
msgid "Locking up cages"
msgstr "给囚笼上锁"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:510
msgid "Locking up"
msgstr "上锁"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:518
msgid "Locking up from outside"
msgstr "从外面上锁"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:526
msgid "Opening up"
msgstr "打开"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:533
msgid "Entering building"
msgstr "进入建筑物"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:539
msgid "Ransacking town"
msgstr "洗劫城镇"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:545
msgid "Leaving building"
msgstr "离开建筑物"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:563
msgid "Lockpicking Shackles"
msgstr "撬开镣铐"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:576
msgid "Removing Shackles"
msgstr "移除镣铐"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:581
msgid "Escaping"
msgstr "逃脱"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:589
msgid "Cutting shackles"
msgstr "切割镣铐"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:597
msgid "Cutting lock"
msgstr "切割锁"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:606
msgid "Breaking shackles"
msgstr "破坏镣铐"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:613
msgid "Breaking lock"
msgstr "破坏锁"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:621 kenshi/GOAPdefs.cpp:628
msgid "Get out of cage"
msgstr "离开囚笼"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:631
msgid "Escape cage"
msgstr "逃出囚笼"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:663 kenshi/GOAPdefs.cpp:920
msgid "Repairing"
msgstr "维修"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:673 kenshi/statswindow.cpp:980
msgid "Engineer"
msgstr "建造"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:684
msgid "Lifting/Snatching"
msgstr "扛起"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:696
msgid "Capture Target"
msgstr "抓捕目标"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:711
msgid "Lifting/Snatching Order"
msgstr "扛起目标"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:721 kenshi/sensoryData.cpp:163
msgid "Kidnapping"
msgstr "绑架"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:734
msgid "Lifting"
msgstr "扛起"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:746
msgid "Lifting and healing"
msgstr "扛起并治疗"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:761 kenshi/GOAPdefs.cpp:1683
msgid "Putting down"
msgstr "放下"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:772 kenshi/TutorialsData.cpp:2428
msgid "Building"
msgstr "建筑"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:781
msgid "Demolishing"
msgstr "拆除"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:792
msgid "Collecting item"
msgstr "收集物品"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:800
msgid "Idleness"
msgstr "闲散"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:806
msgid "Standing"
msgstr "站着"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:814
msgid "Getting up"
msgstr "起身"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:821
msgid "Waking up"
msgstr "醒来"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:827
msgid "Stumbling"
msgstr "踉跄"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:841
msgid "Equipping weapon"
msgstr "装备武器"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:848
msgid "Equipping crossbow"
msgstr "装备十字弩"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:855
msgid "Sheathing weapon"
msgstr "收起武器"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:869
msgid "Fixing Legs"
msgstr "修复腿部"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:883
msgid "First aid"
msgstr "急救"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:902
msgid "Splinting"
msgstr "打夹板"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:937 kenshi/gui/mainbar.cpp:1286
msgid "Medic"
msgstr "医疗"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:948
msgid "Splint Rigging"
msgstr "夹板固定"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:958 kenshi/character/character.cpp:2988
#: kenshi/stats.cpp:3269 kenshi/statswindow.cpp:984
msgid "Robotics"
msgstr "机器人技术"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:967
msgid "Standing still"
msgstr "站着不动"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:972
msgid "Stand still dammit!"
msgstr "站着别动,该死的!"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:980 kenshi/GOAPdefs.cpp:986
msgid "Worshiping"
msgstr "做礼拜"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:994
msgid "Looting food"
msgstr "搜刮食物"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1002
msgid "Picking up food"
msgstr "捡起食物"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1007
msgid "Fetch"
msgstr "拿取"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1012
msgid "Playing 'Limbs'"
msgstr "玩弄'肢体'"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1015
msgid "Limb Jealousy"
msgstr "羡慕肢体"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1021
msgid "Getting food"
msgstr "拿取食物"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1026
msgid "Grabbing food"
msgstr "抓取食物"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1048
msgid "Finding weapon"
msgstr "寻找武器"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1054
msgid "Looting the dead"
msgstr "搜刮死者"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1060
msgid "Confiscating goods"
msgstr "没收货物"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1074
msgid "Foraging animals"
msgstr "搜寻"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1083
msgid "Looting resources"
msgstr "搜刮资源"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1096 kenshi/GOAPdefs.cpp:1105
msgid "Running away"
msgstr "逃跑"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1111
msgid "Retreating"
msgstr "撤退"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1117
msgid "Retreating fast"
msgstr "快速撤退"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1125
msgid "Going home"
msgstr "回家"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1135
msgid "Get ready"
msgstr "准备好"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1143 kenshi/GOAPdefs.cpp:1219
msgid "Attacking"
msgstr "攻击"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1161 kenshi/GOAPdefs.cpp:1174 kenshi/GOAPdefs.cpp:1187
msgid "Shooting"
msgstr "射击"

#. TRANSLATORS: take out as in an assassin knocking someone out
#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1200
msgid "Taking out"
msgstr "偷袭"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1236
msgid "Attacking attackers of"
msgstr "反击来犯者"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1247
msgid "Attacking trouble makers"
msgstr "攻击闹事者"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1253 kenshi/GOAPdefs.cpp:1289
msgid "Turret guard"
msgstr "炮台守卫"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1260
msgid "Turret home guard"
msgstr "炮台守卫"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1266 kenshi/GOAPdefs.cpp:1282
msgid "Turret gunner"
msgstr "炮手"

#. TRANSLATORS: the crime
#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1301 kenshi/sensoryData.cpp:154
msgid "Assault"
msgstr "故意伤害"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1310
msgid "Attacking Squad"
msgstr "攻击小队"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1322
msgid "Stalking"
msgstr "追踪"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1340
msgid "Diplomatting"
msgstr "交际"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1350
msgid "Approaching fast"
msgstr "快速接近目的地"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1357 kenshi/GOAPdefs.cpp:1362 kenshi/GOAPdefs.cpp:1366
msgid "Talking"
msgstr "交谈"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1371
msgid "Making announcement"
msgstr "发出宣告"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1376
msgid "Following and talking"
msgstr "跟随并交谈"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1382
msgid "Working the slaves"
msgstr "管理奴隶"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1390 kenshi/GOAPdefs.cpp:1396
msgid "Selling slaves"
msgstr "售卖奴隶"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1405
msgid "Delivering slaves"
msgstr "押送奴隶"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1415 kenshi/GOAPdefs.cpp:1423
msgid "Shooing"
msgstr "驱赶"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1467
msgid "Protection"
msgstr "保护"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1474
msgid "Attacking enemies"
msgstr "攻击敌人"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1481
msgid "Fighting for master"
msgstr "为主人而战"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1487
msgid "Attacking others"
msgstr "攻击外人"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1495
msgid "Home territory aggression"
msgstr "防卫领地侵犯"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1502
msgid "Self preservation"
msgstr "防卫"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1510 kenshi/mess.cpp:3055
msgid "Bodyguard"
msgstr "护卫"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1520 kenshi/GOAPdefs.cpp:1533 kenshi/GOAPdefs.cpp:1544
msgid "Following"
msgstr "跟随"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1555
msgid "Following leader"
msgstr "跟随领队"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1565
msgid "Following master"
msgstr "跟随主人"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1577 kenshi/GOAPdefs.cpp:1589
msgid "Staying close"
msgstr "靠近"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1611
msgid "Stripping weapons"
msgstr "卸除武器"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1618
msgid "Processing slave"
msgstr "奴役奴隶"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1626
msgid "Watching slaves"
msgstr "看守奴隶"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1632
msgid "Watching for new slaves"
msgstr "留意潜在的奴隶"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1639
msgid "Capturing slave"
msgstr "抓捕奴隶"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1645
msgid "Ordering slaves"
msgstr "命令奴隶"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1653
msgid "Gathering slaves"
msgstr "集结奴隶"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1659
msgid "Gathering slaves for shipping"
msgstr "集结奴隶准备运送"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1665
msgid "Gathering unholy slaves"
msgstr "集结不洁的奴隶"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1673
msgid "Obedient Slave"
msgstr "顺从奴役"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1678
msgid "Carrying slaves"
msgstr "运送奴隶"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1704 kenshi/GOAPdefs.cpp:1709
msgid "Protect allies"
msgstr "保护盟友"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1716
msgid "Protect close allies"
msgstr "保护亲近的盟友"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1722
msgid "Holding position"
msgstr "坚守阵地"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1727
msgid "Stand at node"
msgstr "站在节点"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1735
msgid "Shopkeeper"
msgstr "店主"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1742
msgid "Static guard"
msgstr "站岗"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1751
msgid "Static guard indoors"
msgstr "在室内站岗"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1760
msgid "Static town guard"
msgstr "在城镇内站岗"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1769
msgid "general node"
msgstr "常规节点"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1782
msgid "Getting a weapon"
msgstr "拿武器"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1792
msgid "Blood tracking"
msgstr "追寻血迹"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1803
msgid "Patrolling"
msgstr "巡行"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1813
msgid "Patrolling town"
msgstr "在城镇内巡行"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1834
msgid "Wandering town"
msgstr "在城镇内闲逛"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1852 kenshi/GOAPdefs.cpp:1860
msgid "Shopping"
msgstr "购物"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1865
msgid "Relaxing"
msgstr "放松"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1886
msgid "Staying home"
msgstr "待在家里"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1898
msgid "Reigning"
msgstr "统领"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1908
msgid "Sitting around"
msgstr "闲坐"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1921
msgid "Wandering"
msgstr "闲逛"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1931
msgid "Wandering trader"
msgstr "旅行商人"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1940
msgid "Recruiting"
msgstr "招募"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1948
msgid "Travelling"
msgstr "漫游"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1957
msgid "Travelling quickly"
msgstr "快步移动"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1966
msgid "Mission formation"
msgstr "任务编队"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:1990
msgid "Attacking target"
msgstr "攻击目标"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2002
msgid "Attacking target unprovoked"
msgstr "无端攻击目标"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2033 kenshi/GOAPdefs.cpp:2042
msgid "Going to bed"
msgstr "躺在床上"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2053 kenshi/GOAPdefs.cpp:2067 kenshi/GOAPdefs.cpp:2144
#: kenshi/character/character.cpp:2771
msgid "Sleeping"
msgstr "睡觉"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2078
msgid "Sleeping on ground"
msgstr "睡在地上"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2092
msgid "Hiding"
msgstr "躲藏"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2106
msgid "Put in bed"
msgstr "放到床上"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2117 kenshi/GOAPdefs.cpp:2125
msgid "Getting out of bed"
msgstr "下床"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2121
msgid "Getting out of bed!"
msgstr "下床!"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2130 kenshi/GOAPdefs.cpp:2134
msgid "Find and rescue"
msgstr "找到并救援"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2139
msgid "Find and put in bed"
msgstr "找到并放到床上"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2150
msgid "Find and rescue leader"
msgstr "找到并救援领队"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2169
msgid "Kill random prisoner"
msgstr "处决随机挑选的俘虏"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2178
msgid "Kill prisoner"
msgstr "处决俘虏"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2184
msgid "Eat random prisoner"
msgstr "吃掉随机挑选的俘虏"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2191
msgid "Dinner time"
msgstr "晚餐时间"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2199
msgid "Eat corpse"
msgstr "吃掉尸体"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2206
msgid "Eat body"
msgstr "把身体吃掉"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2213
msgid "Find crops"
msgstr "寻找作物"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2218
msgid "Eating crops"
msgstr "吃掉作物"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2225
msgid "Eat prisoner"
msgstr "吃掉俘虏"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2232
msgid "Beat prisoner"
msgstr "殴打俘虏"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2239
msgid "Disposing of corpse"
msgstr "处理尸体"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2246
msgid "Find corpses"
msgstr "寻找尸体"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2254
msgid "Corpse disposal"
msgstr "处理死尸"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2266 kenshi/character/character.cpp:2294
msgid "Imprisoned"
msgstr "被囚禁"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2273
msgid "Put in prison"
msgstr "关进监狱"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2280 kenshi/GOAPdefs.cpp:2292
msgid "Find and put in cage"
msgstr "找到并关进囚笼"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2302
msgid "Getting in my cage"
msgstr "进入自己的囚笼"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2308
msgid "Freeing prisoner"
msgstr "释放俘虏"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2313
msgid "Liberating prisoners"
msgstr "解放俘虏"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2319
msgid "Release from prison"
msgstr "放出监狱"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2327
msgid "Arresting"
msgstr "逮捕"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2333
msgid "Bounty hunting"
msgstr "猎取赏金"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2338
msgid "Remove Home Intruder"
msgstr "赶走家中的入侵者"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2344
msgid "Intruder out"
msgstr "扔出入侵者"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2350
msgid "Remove Intruder"
msgstr "赶走入侵者"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2356
msgid "Throwing out"
msgstr "扔出去"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2364 kenshi/GOAPdefs.cpp:2368
msgid "Investigating"
msgstr "研究调查"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2379
msgid "Find and kidnap"
msgstr "找到并绑架"

#: kenshi/GOAPdefs.cpp:2390
msgid "Kidnapper"
msgstr "绑架"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:88
msgid "Rendering system:"
msgstr "渲染系统:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:89
msgid "Resolution:"
msgstr "分辨率:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:90
msgid "Rendering device:"
msgstr "渲染设备:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:92
msgid "Full screen:"
msgstr "全屏:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:93
msgid "Borderless:"
msgstr "无边框:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:94
msgid "VSync:"
msgstr "垂直同步:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:95
msgid "Monitor:"
msgstr "显示器:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:98
msgid ""
"If you have issues with fullscreen mode, you can use a borderless window at "
"your native resolution for the same effect."
msgstr ""
"如果在全屏模式下遇到问题,您可以使用边框窗口模式在桌面分辨率下进行游戏以获得相"
"同的体验."

#: kenshi/GameLauncher.cpp:99
msgid ""
"Use a borderless window with the resolution of the monitor if you are having "
"problems with the fullscreen mode."
msgstr ""
"如果在全屏模式下遇到问题,您可以使用边框窗口模式在显示器的分辨率下进行游戏."

#: kenshi/GameLauncher.cpp:314
msgid ""
"If you have 2 video cards you may need to experiment to get the best "
"settings, especially if your system has nVidia Optimus.\n"
"With Optimus, the game should use the good graphics card regardless of what "
"is selected here.\n"
"\n"
"Now things get weird. It's not our fault, it's the drivers... \n"
"I actually found in tests that the game ran FASTER if I selected the rubbish "
"on-board intel graphics card. It still used my nVidia card with both "
"settings (because it's forced by nVidia control panel), but for some reason "
"when setting the launcher to use my nVidia card it blocks the CPU while the "
"GPU is rendering. If I choose the integrated card in the launcher, the CPU "
"and GPU run in parallel, resulting in a much better frame rate. I have no "
"idea why, the drivers are just afflicted with madness.\n"
"\n"
"TLDR: Force your system to use your good card, but try it out with both "
"cards here in the launcher if you have any low frame-rate problems."
msgstr ""
"如果你有两块显卡,你需要自行测试来体验最佳设置,尤其是你的系统有 nVidia "
"Optimus 时.\n"
"当存在Optimus时,无论这里选择了什么,游戏都会选择好的显卡.\n"
"这看起来很奇怪,但是这不是我们的问题,这是驱动的问题...\n"
"我在测试中发现,如果我选择了垃圾的intel显卡,游戏的实际运行速度会更快.它在两种"
"设置下仍旧使用我的nVidia显卡(因为这是由nVidia控制面板强制的),但是出于莫种原"
"因,当启动器设置使用nVidia显卡时,会造成,GPU渲染时会阻碍CPU.当我在启动器选择集"
"成卡时,CPU和GPU能并行运行,结果会有更高的帧率.我不清楚这是为什么,这驱动真的很"
"奇怪\n"
"\n"
"嫌太长了的看这里:让你的系统自动使用好显卡,但是如果你的帧率很低,可在这个启动器"
"上选择另一个显卡."

#: kenshi/GameLauncher.cpp:322
msgid "Video settings options"
msgstr "视频设置选项"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:354
msgid "Select None"
msgstr "全部不选"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:355
msgid "Select All"
msgstr "全部选择"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:356
msgid "Refresh list"
msgstr "刷新列表"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:435 kenshi/options.cpp:727
msgid "Version:"
msgstr "版本:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:436
msgid "Author:"
msgstr "作者:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:437 kenshi/statswindow.cpp:440
msgid "Description:"
msgstr "描述:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:441
msgid "Dependencies:"
msgstr "附属:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:451 kenshi/GameLauncher.cpp:468
msgid "Missing mod!"
msgstr "Mod丢失!"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:458
msgid "References:"
msgstr "引用:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:477
msgid "Translation:"
msgstr "翻译:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:614
msgid "Missing dependent mods above:"
msgstr "列表上方缺失附属Mod:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:630
msgid "Missing reference mods:"
msgstr "缺失引用Mod:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:757
msgid ""
"The mods list represents the load order, in other words mods further down "
"the list will overwrite the mods above them if they have any conflicts."
msgstr "Mod列表展示了加载顺序,换句话说,如果存在冲突时,下面的Mod会覆盖上面的."

#: kenshi/GameLauncher.cpp:758
msgid "Mods order info"
msgstr "Mod信息"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1328
msgid "Video settings"
msgstr "视频设置"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1332 kenshi/options.cpp:715
msgid "Mods"
msgstr "Mod"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1335
msgid "Changelog"
msgstr "更新日志"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1340
msgid "Serial"
msgstr "序列"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1414 kenshi/crafting.cpp:1470
#: kenshi/crafting.cpp:1479 kenshi/farmbuilding.cpp:863
#: kenshi/farmbuilding.cpp:1183 kenshi/farmbuilding.cpp:1200
#: kenshi/getGUIData.cpp:649 kenshi/getGUIData.cpp:670
#: kenshi/getGUIData.cpp:676
msgid "OK"
msgstr "没问题"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1415 kenshi/gui/mainbar.cpp:2649
#: kenshi/gui_utilities.cpp:352 kenshi/openSaveFileDialog.cpp:31
#: kenshi/savemanager.cpp:450 kenshi/titlescreen.cpp:340
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1416
msgid "Save config"
msgstr "保存配置"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1417
msgid "Advanced"
msgstr "高级"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1425
msgid "Language:"
msgstr "语言:"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1442
msgid "Please restart the game to apply the new settings."
msgstr "请重新启动游戏来应用新设置."

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1442
msgid "NVIDIA profiles updated"
msgstr "NVIDIA数据更新完毕"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1453
msgid "No video devices detected."
msgstr "无法检测到显卡."

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1453 kenshi/GameLauncher.cpp:1460
msgid "Video Error"
msgstr "视频错误"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1460
msgid "Invalid video resolution."
msgstr "无效的分辨率."

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1468
msgid ""
"One or more mods are missing or in incorrect order.\n"
"Continue anyway?"
msgstr ""
"至少一个Mod已丢失或者加载顺序有误.\n"
"确定要继续吗?"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1468
msgid "Mods warning"
msgstr "Mod警告"

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1554
msgid "To apply properly the new language you need to restart the game."
msgstr "请重新启动游戏来应用新语言."

#: kenshi/GameLauncher.cpp:1554 kenshi/mapscreen.cpp:3926
msgid "Information"
msgstr "信息"

#: kenshi/SerialDialog.cpp:56
msgid "Activate"
msgstr "激活"

#: kenshi/SerialDialog.cpp:57
msgid "Try Demo"
msgstr "使用试玩版"

#: kenshi/SerialDialog.cpp:58
msgid "Enter Key"
msgstr "输入密钥"

#: kenshi/SerialDialog.cpp:80
msgid "Failed to activate Kenshi."
msgstr "无法激活 KenShi."

#: kenshi/SerialDialog.cpp:80 kenshi/render.cpp:633 kenshi/render.cpp:1742
#: kenshi/render.cpp:1746 kenshi/savemanager.cpp:232 kenshi/savemanager.cpp:252
#: kenshi/savemanager.cpp:272 kenshi/start.cpp:382
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: kenshi/SerialDialog.cpp:107
msgid "Activation Key"
msgstr "激活密钥"

#: kenshi/SerialDialog.cpp:108
msgid ""
"This is your serial key code. Press deactivate if you want to install on "
"another machine."
msgstr "这是您的序列号,如果要在另一台机器上安装,请反激活."

#: kenshi/SerialDialog.cpp:109
msgid "Deactivate"
msgstr "反激活"

#: kenshi/SerialDialog.cpp:124
msgid "Demo Mode"
msgstr "试玩版"

#: kenshi/SerialDialog.cpp:125
msgid "Kenshi has now been deactivated. You can still play it in Demo mode"
msgstr "Kenshi已经反激活,你可以继续游玩试玩版"

#: kenshi/SerialDialog.cpp:125
msgid "Deactivated"
msgstr "已反激活"

#: kenshi/SerialDialog.cpp:128
msgid "There was an error deactivating this machine."
msgstr "尝试在本机反激活时出错."

#: kenshi/SerialDialog.cpp:128
msgid "Bah"
msgstr "呸"

#: kenshi/TutorialManager.cpp:72
msgid "DISMISS"
msgstr "不再显示"

#: kenshi/TutorialManager.cpp:73
msgid "PREVIOUS"
msgstr "上一个"

#: kenshi/TutorialManager.cpp:776
msgid "CONTINUE"
msgstr "继续"

#: kenshi/TutorialManager.cpp:780
msgid "SKIP"
msgstr "跳过"

#: kenshi/TutorialManager.cpp:786
msgid "FINISH"
msgstr "完成"

#: kenshi/TutorialManager.cpp:1375
msgid "TUTORIALS"
msgstr "教程"

#: kenshi/TutorialManager.cpp:1376
msgid "ACTIVATE"
msgstr "启用"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:108
msgid ""
"You can move the camera with the WASD keys.\n"
"To rotate your view hold the middle mouse button, to zoom use the mouse "
"scroll.\n"
"Do both to continue."
msgstr ""
"你可以使用'WASD'按键移动镜头.\n"
"想要旋转视角,你可以按住'鼠标中键'.想要缩放画面,你可以使用'鼠标滚轮'.\n"
"完成这两个操作以继续."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:156
msgid ""
"The middle bottom panel shows the characters in your active squad.\n"
"To select a squad member, left click the character icon on the panel."
msgstr ""
"中下方的面板显示了您当前激活小队的所有角色.\n"
"想要选择一名小队成员,请用'鼠标左键'点击面板上的角色头像."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:182
msgid "To give a move order to your character, right click on the terrain."
msgstr "要给你选择的角色下达移动指令,请'鼠标右键'点击地面."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:203
msgid ""
"Double click on your character icon to centre on screen and follow their "
"movement."
msgstr "'鼠标左键'双击角色头像可令镜头追踪该角色."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:220
msgid "Basic Controls"
msgstr "基本控制"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:228
msgid ""
"Right click on characters or interactable objects to interact.\n"
"Hold the right mouse button on to get more availiable actions"
msgstr ""
"'鼠标右键'点击角色或者可互动物品可以与之互动.\n"
"按住'鼠标右键'可以进行更多互动"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:247
msgid "Select a character from your squad"
msgstr "选中小队中的角色"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:262
msgid ""
"This shows your selection's current state, statistics and other basic info.\n"
"Mouse over each item for more information."
msgstr ""
"这里显示了被选中目标的当前状态,数据和其他基本信息.\n"
"将鼠标放到每一项上可以查看更多信息."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:289
msgid ""
"This shows the selected character's current health condition.\n"
"Mouse over each item for more information."
msgstr ""
"这里显示了被选中角色的健康状况.\n"
"将鼠标放到每一项上可以查看更多信息."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:309
msgid "The arrow buttons allow you to pause and fastforward the game speed."
msgstr "这些箭头形状的按钮可以用来暂停或加快游戏速度."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:329
msgid ""
"Here you'll find your character's current funds and the in-game time and "
"date."
msgstr "这里显示了你的角色所持资金和游戏内时间."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:349
msgid "This opens the 'Build' menu"
msgstr "通过这个按钮可以打开'建造'菜单"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:369
msgid ""
"Here you can open your inventory, skill statistics, world map, tech and "
"squad management menus.\n"
"\n"
"For more tips and tutorials make sure to check out the Help menu at the very "
"bottom."
msgstr ""
"在这里你可以打开你的物品栏,技能状态栏,世界地图,研究菜单,队伍管理菜单.\n"
"\n"
"你可以点击最下面的'帮助'按钮查看更多的提示和教程."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:389
msgid "This shows assigned player jobs and orders for the selected character."
msgstr "这里显示了被选中角色当前被指派的工作或命令."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:406
msgid "GUI overview"
msgstr "游戏用户界面概览"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:440
msgid ""
"Tap the 'M' key to open up the map. You can use the world map to navigate "
"and find nearby towns or points of interest"
msgstr ""
"按下'M'键打开地图.你可以使用这份世界地图浏览,导航,找到城镇或其他各种各样有趣"
"的地方"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:468
msgid "What do I do?"
msgstr "我该做些什么?"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:473
msgid ""
"There is no linear story or mission to guide you in Kenshi. Be a trader, a "
"thief, a bounty hunter, a farmer or even a warlord...\n"
"\n"
"You'll need to explore the world and find your own adventure."
msgstr ""
"Kenshi这个游戏里没有线性的故事或任务来引导你.你可以成为你想要成为的人,商人,小"
"偷,赏金猎人,农夫,甚至一个军阀...\n"
"\n"
"你需要自行探索这个世界,完成你自己的冒险."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:475
msgid ""
"First things first, you'll need food and funds to survive.\n"
"To get started you can either scavenge the outlands for loot, mine valuable "
"materials from iron ore veins, or you can even resort to thievery after "
"nightfall."
msgstr ""
"重中之重,你需要食物和资金才能得以生存.\n"
"一开始,你可以在郊外搜寻搜刮物品,在矿脉中开采值钱的材料,甚至还可以等夜幕降临后"
"去行窃."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:476
msgid ""
"To cash in your loot, you'll need to find a store.\n"
"Use the map to navigate to a nearby town and find shops."
msgstr ""
"想要把你搜刮来的物品兑换成资金,你需要找到一家商店.\n"
"使用地图导航到最近的城镇,你会在那里找到商店的."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:477
msgid ""
"Surviving alone in the world of Kenshi won't be easy, but hiring new "
"recruits will help. Check the town bars for mercs, or buy animal companions "
"from any of the farms outside of town.\n"
"\n"
"Remember: You're not special and you're not stronger than everyone else.\n"
"Train hard, pick your fights wisely and don't be afraid to run like crazy!"
msgstr ""
"在Kenshi的世界中独自生存非常困难,你得招募一些帮手,城镇内的酒吧里有雇佣兵,城镇"
"外的农场会卖一些能帮忙的动物伙伴.\n"
"\n"
"记住:你不是天选之子,你也不比别人强.\n"
"努力锻炼自己,明智地选择你的对手,同时也不要怕像懦夫一样逃跑!"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:511
msgid ""
"To cash in your loot, you'll need to find a store.\n"
"Hold 'ALT' key to show nearby shop signs."
msgstr ""
"想要把你搜刮来的物品兑换成资金,你需要找到一家商店.\n"
"按住'ALT'键高亮显示附近商店的标牌."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:538
msgid "What do I do? (Towns)"
msgstr "我该做些什么?(城镇)"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:542
msgid ""
"You've discovered your first town!\n"
"Towns are perfect for stocking up on supplies and selling loot."
msgstr ""
"你已经找到了第一座城镇!\n"
"城镇是采购补给和变卖物品的理想场所."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:544
msgid ""
"Be wary of entering private buildings. Residents often don't like "
"trespassers.\n"
"You can find out whether a building is marked public or private by selecting "
"the building.\n"
"Also most shops close at night."
msgstr ""
"进入私人住宅时要小心.居民通常不喜欢闯入者.\n"
"你可以通过选中建筑查看它的信息栏来判断它是公开的还是私人的.\n"
"最后记住,大部分商店晚上会关门."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:581
msgid ""
"Too much damage can result in KO, crippling and death. The green bars in the "
"health panel show your health, the red bars show bleeding damage. Bleeding "
"damage will need first aid."
msgstr ""
"承受过多的伤害会导致你被击倒,致残,甚至死亡.健康状况面板中的绿色条代表该部位的"
"健康度,红色条代表该部位遭受的流血伤害,需要急救才能止血."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:598
msgid "You are injured"
msgstr "你受伤了"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:602
msgid ""
"In order to heal, you'll need to get a First Aid Kit. You can buy or steal "
"them from stores in town."
msgstr "为了疗伤,你需要一份急救包.你可以从城镇的商店处购买或偷走它们."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:636
msgid ""
"To heal a character you'll need a First Aid Kit in your inventory. Hold and "
"right click the target, then select 'First Aid' from the menu, or simply "
"right click the heal icon over the injured person."
msgstr ""
"为了治疗一名角色,你的物品栏中需要有急救包.对着目标按住'鼠标右键'不放,接着在交"
"互菜单中选择'急救',或者鼠标指针变成治愈图标后直接'鼠标右键'点击受伤的角色."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:681
msgid ""
"Alternatively you can click the medic button from the rightside command "
"menu. This will heal all wounded squad members within range."
msgstr ""
"另外,你可以直接点击屏幕右下角指令菜单中的'医疗'按钮.这样当前选中的角色会依次"
"治疗周围所有受伤的队伍成员."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:704
msgid ""
"All body parts are each affected in their own way. Your head, chest and "
"stomach, are your vitals.\n"
"If any of them fall below 0, you will pass out, and if they reach -100 then "
"you will die."
msgstr ""
"身体各个部位对角色有着不同的影响.其中头部,胸部,腹部最为关键.\n"
"如果这三项中任一项的健康度低于0,那么角色便会昏厥,如果到达-100,那么角色就会死"
"亡."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:733
msgid ""
"If any of your limbs fall below 0, you won't be able to fight or walk "
"properly.\tYou can use a Splint Kit on broken limbs to speed up recovery and "
"improve the limb's function until recovered."
msgstr ""
"如果肢体的健康度低于0,你就没法正常战斗或者行走.\t你可以给受损的肢体打上夹板固"
"定套件,来恢复部分肢体的功能,加快肢体的复原."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:761
msgid ""
"The blood stat shows how rapidly you are losing blood. Blood is slowly "
"recovered over time, but if it drops below 0 you will pass out."
msgstr ""
"血量条会显示你的失血状况.血量会随着时间慢慢恢复.\n"
"如果血量低于0,你便会昏厥."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:785
msgid "You are injured 2"
msgstr "你受伤了2"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:790
msgid ""
"The yellow areas of the health bars show bandaged health. Over time, this "
"will slowly heal back to a healthy green."
msgstr ""
"健康状态面板中的黄色条代表包扎后的伤口,随着时间推移,会逐渐恢复成绿色条."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:794
msgid ""
"After using a First Aid Kit to bandage your wounds, sleeping in a bed will "
"help fully recover more quickly.\n"
"You can either build your own beds and camp beds or stay at a bar in town "
"for a fee."
msgstr ""
"在用急救包治疗伤口后,躺在床上睡觉可以加速痊愈.\n"
"你可以自己造床或铺野营床,又或者在城镇的酒吧里花钱租一个."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:832
msgid ""
"You can select more specific combat modes from the rightside command menu:\n"
"- Block focuses on defence over attack.\n"
"- Passive focuses on non-combat unless attacked first.\n"
"- Chases focuses on chasing down enemies until KO'd.\n"
"- Taunt focuses on drawing enemy attacks."
msgstr ""
"你可以在右侧指令菜单中选择特殊的作战姿态:\n"
"-'格挡'侧重于防御来袭的攻击.\n"
"-'被动'直到被打中才会参与战斗.\n"
"-'嘲讽'侧重于吸引敌人的攻击."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:853
msgid "You're under attack!"
msgstr "你正遭受攻击!"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:856
msgid ""
"You're under attack...\n"
"\n"
"Use the Space Bar to pause the action. This will give you some time to think "
"and plan your next step."
msgstr ""
"你正遭受攻击...\n"
"\n"
"使用'空格键'暂停.这可以给你充分的时间思考并计划接下来的行动."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:857
msgid ""
"When you're outnumbered, it may be best to jump ship and flee.\n"
"If you choose to flee, right click on the terrain to move your character.\n"
"\n"
"*Tip: Make sure you have your character(s) selected!"
msgstr ""
"当你寡不敌众时,最好还是选择逃跑.\n"
"如果你想逃跑,'鼠标右键'点击地面便可移动你的角色.\n"
"\n"
"*提示:确保你选中了你的角色!"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:858
msgid ""
"If you do choose to stand and fight, select your squad members, hold right "
"click on the target enemy and select Attack Target, ot Attack All from the "
"interaction menu.\n"
"Just right clicking on on an enemy when the cursor is red also gives an "
"attack order."
msgstr ""
"如果你选择一战到底,选中你的队伍成员,在敌对目标身上按住'鼠标右键'不放,在交互菜"
"单中选择'攻击目标',或'攻击全体'.\n"
"或者鼠标指针变成红色后直接'右键'点击敌人."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:895
msgid ""
"You can select different squad members by clicking on their icons in the "
"squad panel, or by using the number keys, or by left click dragging over the "
"in-game characters. Select your new recruit."
msgstr ""
"想要切换角色,你可以通过点击下方小队面板中角色的图标.或者按下对应的数字键,又或"
"者按住'鼠标左键'框选游戏中的角色.请选中你新招募的成员."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:920
msgid ""
"You can check your character's skill statistics by opening the Stats menu "
"from the command menu."
msgstr "你可以点击指令菜单中的'状态'按钮打开状态栏,来查看角色的技能属性."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:946
msgid "Arrange and rename different squads via the squad menu."
msgstr "你可以在'队伍管理窗口'中调整或重新命名小队."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:972
msgid "You've just hired your first recruit"
msgstr "你刚刚招募了一名队友"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:977
msgid ""
"To perform first aid, exchange inventory items, guard, follow and carry "
"squad members. Hold right click on them, or on their portrait to bring up "
"the interaction menu."
msgstr ""
"想要执行以下操作:急救,交换物品栏物品,护卫,跟随,抬起队伍成员.只需要在目标身上"
"或目标头像上按住'鼠标右键'打开交互菜单即可."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1014
msgid "You have stolen goods in your inventory"
msgstr "你的物品栏中有赃物"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1018
msgid "Thief! You've just stolen from someone..."
msgstr "你这个小偷!你刚刚从别人那里偷东西了..."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1019
msgid ""
"Be careful when selling stolen goods to traders, you might just find "
"yourself in trouble with the law if they catch you offloading their ally's "
"belongings..."
msgstr ""
"拿给商人销赃时要小心,如果他们发现你卖给他们的是他们盟友的物品,你就有麻烦了..."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1020
msgid ""
"When you talk to a trader and initiate the trade screen, hover over a stolen "
"item to check your chances of fencing success before selling.\n"
"If the Fencing Chance is low and it was stolen from the same faction, you'll "
"likely be caught."
msgstr ""
"当你和商人交谈并展开交易界面后,鼠标悬停到一件被盗物品上,你可以看到销赃的成功"
"率.\n"
"如果销赃成功率很低,并且是从和商人同一阵营那里偷来的,你很可能会被发现."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1021
msgid ""
"Your best chance of selling stolen goods is to sell to a trader from another "
"town and faction, or find a thief in one of the town bars.\n"
"Thieves will buy any item off you risk free, however their prices are much "
"less profitable than official merchant prices."
msgstr ""
"销赃的最好方法是,到另一座城镇或另一个派系,又或者在镇上酒吧中找到盗贼组织.\n"
"盗贼工会愿意受够任何赃物,但是价格会比市场价低很多."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1058
msgid "Select your KO'd character."
msgstr "选中你被击倒的角色."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1079
msgid ""
"When unconscious, you'll notice a KO counter appear at the top of the health "
"panel. This counts down how long until the character wakes up again."
msgstr ""
"当角色失去意识时,你在健康状态面板上方会发现一个倒地计时器'失去意识(数字)',这"
"显示了角色还有多久才会醒来."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1096
msgid "You are KO'd (1/2)"
msgstr "你被击倒了 (1/2)"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1100
msgid "You've been knocked out..."
msgstr "你被击倒了..."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1102
msgid ""
"If seriously wounded, the unconscious status will change to 'dying' and the "
"character won't get back up until healed by another character. If they don't "
"get first aid in time they will eventually die."
msgstr ""
"如果伤势严重,'失去意识'的状态会变为'濒死',除非被其他角色救治否则永远不会醒过"
"来.如果没有得到及时的救援,那么无疑会死."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1103
msgid ""
"Even after healing, a character will need time to recover before regaining "
"consciousness. Particularly bad injuries will enter the character into a "
"recovery coma until their vitals have improved above 0."
msgstr ""
"及时得到了救治,角色也需要时间恢复意识.有些严重的伤势会让角色处于从昏迷中恢复"
"的状态,直到身上的关键部位恢复到0以上时才能醒来."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1104
msgid ""
"Getting KO'd may seem like a failure, but remember we learn best from our "
"failures. Your toughness and defence stats will be improved each time you "
"are KO'd. This will increase your KO recovery threshold over time."
msgstr ""
"被打倒在地看起来很失败,但是记住失败是成功之母之母,每被打倒一次,你的韧性属性和"
"防御能力都会获得提升.同时让你更加能抵抗昏迷."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1130
msgid ""
"The rescue job will find nearby unconcious allies and automatically cary "
"them to a bed if there are any availiable in the vicinity."
msgstr ""
"'救援'这个工作指令会让角色寻找周围昏迷的盟友,并自动地把他们带到附近可用的床"
"上."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1142
msgid "You are KO'd (2/2)"
msgstr "你被击倒了 (2/2)"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1146
msgid ""
"You can have conscious characters carry KO'd characters to safety. Hold "
"right click on the KO'd character and select Pick Up from the interaction "
"menu."
msgstr ""
"你可以让意识清醒的角色把倒地的角色送到安全的地方.在倒地的角色身上按住'鼠标右"
"键'不放,在交互菜单中选择'抬起'."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1147
msgid ""
"To help a KO'd character recover their wounds more quickly, you can carry "
"them to a bed."
msgstr "为了帮助倒地角色更快的恢复清醒,你可以把他们带到床上."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1188
msgid ""
"To escape a prison cell, you'll need to use your lockpicking skills.\n"
"Select your imprisoned character and hold right click on the cage to bring "
"up the interaction menu. Select lockpick.\n"
"The character must be concious."
msgstr ""
"想要逃出囚笼,你需要用到开锁技能.\n"
"选中你被监禁的角色,对着囚笼按住'鼠标右键'不放打开交互菜单.选择'撬锁'.\n"
"该角色必须清醒有意识."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1261
msgid ""
"Now you'll need to wait for success.\n"
"The speed it takes to pick a lock is dependent on each individual's thievery "
"skill level."
msgstr ""
"现在,你需要等待成功撬锁.\n"
"撬开锁的速度取决于角色偷窃技能类下的每一项子技能."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1290
msgid "How to escape a prison"
msgstr "如何离开监狱"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1294
msgid ""
"You've committed a crime and been imprisoned.\n"
"You can either wait out your sentence, have another squad member bail you "
"out, or you can try to escape..."
msgstr ""
"你现在因犯罪被捕入狱了.\n"
"你可以服完刑,或者让另一名队伍成员保释你,又或者可以尝试越狱..."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1297
msgid ""
"Once successful, hold right click again on the cage and select escape. You "
"may want to wait until any nearby captors are distracted."
msgstr ""
"一旦成功撬开锁,对着囚笼再次按住'鼠标右键'选择'逃脱'.你可能需要等待看守者被分"
"散注意力时才能逃脱."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1325
msgid "How to escape a prison (cannibal)"
msgstr "如何离开监狱 (食人族)"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1328
msgid ""
"You've been captured!\n"
"Make an escape before you get turned into a cannibal banquet!"
msgstr ""
"你被抓了!\n"
"最好在你变成食人族的美餐之前逃走吧!"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1331
msgid ""
"Once successful, hold right click again on the cage and select escape.\n"
"You may want to wait until any nearby captors are distracted.\n"
"\n"
" Hint: Sometimes it's a good idea to use a character as a decoy while the "
"other's escape. Harsh but necessary..."
msgstr ""
"一旦成功撬开锁,对着囚笼再次按住'鼠标右键'选择'逃脱'.\n"
"你可能需要等待看守者被分散注意力时才能逃脱.\n"
"\n"
"提示:有些时候,你可以用另一名角色作为诱饵来帮助被抓的角色逃脱.虽然很危险,但是"
"很有用..."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1351
msgid "Sneaking"
msgstr "潜行"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1355
msgid ""
"By toggling the sneak button, you are entering stealth mode. In this mode "
"you can perform stealth knockouts, kidnaps and steal stuff."
msgstr ""
"通过按下'潜行'按钮,你可以进入'潜行模式'.该模式下,你可以进行'偷袭击倒','暗"
"杀','绑架'和'偷窃'等动作."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1356
msgid ""
"The Stealth cursor displays two icons: an eyeball and a sun. When the "
"eyeball is red, it means that you are in view of nearby NPCs. When the "
"eyeball is blue, it means that you are currently out of anyone's line of "
"sight."
msgstr ""
"潜行标识有两个标志:一只眼睛和一个太阳.当眼睛变红意味着你被附近NPC看到了.眼睛"
"变蓝意味着没人看到你."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1357
msgid ""
"The sun icon shows the light level. When the sun is shaded, you are at your "
"least visible. Hint: Nightfall is prime time for sneaking!"
msgstr ""
"太阳图标显示光线强度,当太阳被阴影完全遮挡时,角色便处于最难被看见的情况.提示:"
"夜幕降临时是潜行的黄金时刻!"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1358
msgid ""
"To perform a stealth knockout, right click on an NPC while sneaking. The "
"percentage shows the chance of success. The higher your Assassination skill, "
"the higher the chance."
msgstr ""
"要想执行偷袭击倒动作,潜行时对着目标NPC点击'鼠标右键'.百分比数字代表成功率.你"
"刺杀技能越高,成功率越高."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1359
msgid ""
"To kidnap an KO'd NPC, hold right click on them, and select Kidnap from the "
"command menu."
msgstr ""
"想要绑架一个倒地的NPC,在目标身上按住'鼠标右键'不放,在交互菜单里选择'绑架'."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1384
msgid "How to steal"
msgstr "如何偷窃"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1388
msgid ""
"Careful, trying to open locked items and doors is illegal and could land you "
"in trouble... Well, if you get caught, that is. As a rule, if the cursor "
"shows red, then that action is hostile or illegal."
msgstr ""
"要小心,尝试打开上锁的箱子或门会让你陷入麻烦...好吧,如果你被发现才会陷入麻"
"烦.\n"
"请记住这一规律,如果鼠标指针变成了红色,说明你要采取的行动要么是有敌意的要么是"
"非法的."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1389
msgid ""
"Entering Sneak mode will help reduce the chance of you getting caught while "
"committing crimes. You can find the Sneak button at the bottom right of the "
"UI."
msgstr ""
"当你犯罪时,进入'潜行模式'会减少你被发现的几率.你可以在用户界面右下角找到'潜"
"行'按钮."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1390
msgid ""
"Hold the right mouse and select Pick Lock. The percentage amount displayed "
"shows your chance of success. The lower the number, the longer it will take "
"to pick. Your lock picking speed depends on the Thievery skill stat."
msgstr ""
"按住'鼠标右键'并选择'撬锁'.百分比数字代表着你的成功率.数字越低意味着撬开的时"
"间越久,你撬锁的速度取决于你的偷窃技能."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1391
msgid ""
"To steal individual items displayed on shelves and tables, hold ALT and "
"right click on the item."
msgstr "想要偷取货架或桌子上的单个物品,按住'ALT'键不放,在物品上点击'鼠标左键'."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1410
msgid ""
"This person has a bounty on their head. You can check if somebody has a "
"bounty in their status panel.\n"
"Mouse over this panel to check which faction set the bounty.\n"
msgstr ""
"这名角色被悬赏了.你可以查看角色的状态栏来检查赏金详情\n"
"鼠标移动到这个面板上检查是哪个派系设立的赏金.\n"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1427
msgid "How to do bounties"
msgstr "如何猎取赏金"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1432
msgid ""
"To collect bounties, you'll need to take them to a police station. First, "
"knock the person out, then pick them up and carry them to the nearest town."
msgstr ""
"想要获取赏金,你需要把被悬赏者带到警察局.首先,把目标击倒,然后抬起目标送到最近"
"的城镇."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1433
msgid ""
"To pick up a bounty, hold and right click the mouse on them to bring up the "
"interaction menu."
msgstr "想要获得奖金,在他们身上按住'鼠标右键'打开交互菜单."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1434
msgid ""
"Once you've found a police station, talk to the station's police chief for "
"your reward."
msgstr "一旦你找到了警察局,和警察局内的头领对话换取报酬."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1466
msgid "Your character is hungry..."
msgstr "你的角色饿了..."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1470
msgid ""
"You need food to survive in this world or you'll starve. You can grow food, "
"buy it, hunt it, or steal it."
msgstr ""
"想在这个世界活下去,你需要食物,否则只能挨饿等死.你可以种植,购买,猎取,或者偷窃"
"食物."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1471
msgid ""
"Your squad will automatically eat whatever food is in their inventory. Make "
"sure all of your squad are stocked up!"
msgstr "你的队伍成员会自动吃掉物品栏中的食物.确保所有的角色都有充足的食物储备!"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1500
msgid ""
"If enemies are still nearby, a character may play dead in order to avoid "
"further fighting and injury."
msgstr "如果敌人还在附近,角色可能为了避免战斗和再度受伤而装死."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1517
msgid "Playing dead"
msgstr "装死"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1522
msgid ""
"To get up, right click to move. Just make sure there are no enemies around!"
msgstr "想要起身,点击'鼠标右键'移动即可,一定要确保周围没有敌人了!"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1552
msgid ""
"You can organise your squad by assigning them jobs in the Orders Menu. The "
"is especially useful for farms, mines and other production jobs, since "
"assigned characters will automatically store and replenish raw materials as "
"they work."
msgstr ""
"你可以通过在指令菜单中为不同的角色指派工作来管理队伍.这对务农,采矿,和其他生产"
"工作非常有用,因为被指派的角色在工作时会自动存储产品和补充原料."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1572
msgid "You can remove a job at any time by pressing the X button."
msgstr "你随时可以通过点击工作右面的'X'取消指派的工作."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1589
msgid "Perma-Jobs"
msgstr "长期工作"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1594
msgid ""
"To assign a job, select a character. Then, hold Shift while right clicking "
"to interact with the object or building you wish to assign them to."
msgstr ""
"想要指派工作,选中一名角色,然后,在你想要指派他们前往工作的设备或建造物上,按"
"住'Shift键'的同时点击'鼠标右键'."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1595
msgid ""
"You can give characters multiple jobs. Top-most jobs in the Orders Menu will "
"always take priority over lower assigned jobs. You can drag jobs to re-order "
"them."
msgstr ""
"你可以为角色指派多项任务,指令菜单中上方工作的优先级高于下方工作.你可以拖拽工"
"作进行重新排序."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1633
msgid ""
"Your character will automatically behave 'obediently' to their master. If "
"you want to escape, you'll need to dismiss the Obedient Slave auto job by "
"pressing the X."
msgstr ""
"你的角色会自动服从主人的命令.如果你想逃跑,你需要通过按下'顺从奴隶'右面的'X'来"
"取消这项工作."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1650
msgid "Being a slave"
msgstr "成为奴隶"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1654
msgid ""
"You've been enslaved. You can either live out the rest of your life as a "
"slave, or you can break free and escape."
msgstr "你被奴役了.你可以选择当一辈子奴隶,亦或者打破枷锁重获自由."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1656
msgid ""
"You can then hold right click on your character to bring up the interaction "
"menu and unlock your shackles to escape."
msgstr ""
"接着你可以对着角色自身按住'鼠标右键'不放打开交互菜单,选择解开镣铐以逃跑."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1657
msgid ""
"Careful, even if you successfully escape, you're now branded a slave. If "
"anyone recognises you, you'll be recaptured."
msgstr ""
"要小心,即使你成功逃跑了,你身上还是有奴隶的记号,如果被人认出来了,还是会被抓走."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1687
msgid ""
"Your character's status will show as Disguised when you are hidden in full "
"uniform."
msgstr "当你穿着一整套制服时,你的角色状态栏会变成'伪装中'."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1704
msgid "Disguises & uniforms"
msgstr "制服和伪装"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1708
msgid ""
"If you have the complete outfit, you can use faction uniforms to disguise "
"yourself. Disguise success is dependent on the Stealth skill stat."
msgstr ""
"如果你有一整套的制服,你可以用它伪装成该阵营的成员.伪装的成功率取决于你的潜行"
"技能."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1710
msgid ""
"Careful you don't get caught wearing a faction's uniform, most people don't "
"take too kindly to imposters."
msgstr "小心别被发现了,大部分的人都不会善待冒充者."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1767
msgid ""
"Your machine is full. Machines and buildings only have a maximum amount of "
"materials they can hold after they've produced them. You won't be able to "
"produce anything else until you've shifted these materials."
msgstr ""
"你的设备满了.设备和建造物的出货口都有存储限制.在转移这些物品之前没办法生产更"
"多的东西."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1784
msgid "Your machine is full"
msgstr "你的设备满了"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1789
msgid "Build Storage Boxes to hold excess materials."
msgstr "建造存储容器收纳这些过多的资源."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1825
msgid "Building gates and walls"
msgstr "建造大门和围墙"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1829
msgid ""
"When building walls, you need to be careful not to place them facing inside "
"out. The arrows you see show the OUTSIDE facing direction of the walls."
msgstr "建造围墙时,你一定要注意围墙的朝向,箭头所指的方向朝外."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1830
msgid "You can use the < and > buttons to rotate before placing them."
msgstr "你可以在建造前使用'<'和'>'键旋转建筑."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1831
msgid "As with other buildings, you can only place them when they glow green."
msgstr "和其他建造物一样,只有变绿色时才能放置."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1832
msgid ""
"Once you're happy, left click to set it down. To finish the link, right "
"click."
msgstr "当你满意后,点击'鼠标左键'放置建造物,要完成链接,点击'鼠标右键'."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1851
msgid "To craft items, open the Tech menu"
msgstr "为了制作物品,请打开研究窗口"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1878
msgid "Open the Crafting tab"
msgstr "打开'制作队列'"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1904
msgid ""
"This will show available items you can craft in the middle section. The "
"bottom panel shows how much time and materials you'll need to make that item."
msgstr ""
"中间的区域显示了你当前可制作的物品.下方面板提供了制作所需材料和时间等信息."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1921
msgid "How to craft"
msgstr "如何制作物品"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1927
msgid ""
"First, you need to select a station from the section on the left side of the "
"menu."
msgstr "首先,你需要在菜单左侧的区域选择一处设施."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1929
msgid ""
"Left click to select an item to craft. You can queue multiple items, or "
"alternatively you can cancel them with the X."
msgstr ""
"点击'鼠标左键'选择一项物品进行制作.你可以将多个物品加入制作队列.你也可以点击"
"右面的'X'取消制作."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1930
msgid ""
"Now, make sure you have workers assigned to the work station which is "
"crafting these items. You'll also need pleny of raw materials before you "
"start crafting."
msgstr "现在,请确保你在对应的设施分配了工作人员.同时有充足的原料."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1931
msgid "You can buy blueprints or research new items to craft."
msgstr "你可以通过蓝图或者研究解锁新的可供制作的物品."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1961
msgid ""
"To craft items, you need to build a workbench from the Crafting section of "
"the build menu."
msgstr "为了制作物品,你需要打开建造菜单,在制造类别中选择一处设施进行建造."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1978
msgid "How to craft (No bench)"
msgstr "如何制作物品 (没有设施)"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1983
msgid ""
"First things first though, you're going to need to research all the "
"necessary buildings, equipment and schematics needed for crafting."
msgstr "当然最开始你需要研究科技学会建造这些设施."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:1984
msgid "Build a Research Bench to learn new tech and crafts."
msgstr "建造研究台掌握新的科技和制作方法."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2015
msgid "Left click to select your new building and view its info."
msgstr "'鼠标左键'点击你新建造的设施,并查看它的信息."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2030
msgid "This shows the current state of the building."
msgstr "这里显示了该设施当前的状态."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2050
msgid "Some buildings will need a power supply."
msgstr "有些设施需要电能驱动."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2079
msgid ""
"To save power for other buildings, you can use the Power switch to turn off "
"specific buildings."
msgstr "为了节省电能给其它设施,你可以点击'电能'按钮关闭开关."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2108
msgid ""
"Some machines and buildings need workers to operate them. This bar shows how "
"many workers are currently operating the machine and the maximum possible "
"amount of them."
msgstr ""
"一些设备需要工作人员手动操作.这一栏显示了当前操作该设备的人数,和最多允许多少"
"人同时操作."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2137
msgid ""
"Many machines and buildings need certain raw materials in order to run. This "
"panel shows exactly what items are needed to add to it."
msgstr "许多设备还需要原料才能工作.这个面板显示了它需要的原料."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2163
msgid "You've built your first production building"
msgstr "你建造了第一处生产设施"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2167
msgid "Production buildings rely on a number of factors."
msgstr "有多种因素影响着生产设施的运作."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2173
msgid "The more workers, the faster the output."
msgstr "同时操作的人越多,产出越快."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2211
msgid ""
"To research new tech such as buildings, defensive weapons and crafting, you "
"need to construct a Research Bench from the Build menu.\n"
"But, before you can build a Research Bench, you need a building to house it."
msgstr ""
"为了研究新科技,例如,新的建造物,防御工事,制作品等.你需要在'建造'菜单中选择并建"
"造一个研究台.\n"
"但是,在建造研究台之前,你要有一栋能放置它的房子."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2228
msgid "How to research tech (Benches)"
msgstr "如何研究科技 (研究台)"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2233
msgid ""
"Either you can buy a house in a town, or you can build your own house "
"outside of an NPC town.\n"
"Left click on a building to check if it is for sale."
msgstr ""
"你既可以在城镇中购置房产,也可以在城镇外自己盖房子.\n"
"在建筑上点击'鼠标左键'查看它是否处于待售状态."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2263
msgid ""
"Some buildings are availiable for purchase. This panel will tell you how "
"much the building costs, with a button to buy it."
msgstr "一些建筑物是可购买的.这个面板会告诉你这个建筑值多少钱.点击按钮购买."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2275
msgid "Buildings for sale"
msgstr "待售建筑物"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2279
msgid ""
"You can also often buy destroyed buildings for a cheaper rate. You must then "
"repair the building before it can be used."
msgstr "你可以用更便宜的价格购买那些损坏的房屋.但是你必须把它修好之后才能使用."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2299
msgid ""
"Next, you'll need to select tech to research. Select TEC from the panel."
msgstr "接下来,你需要选择想要研究的科技了,从下方面板中点击'研究'按钮."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2316
msgid "How to research tech (Researching)"
msgstr "如何研究科技 (研究中)"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2320
msgid ""
"To learn new tech you can buy blueprints from merchants. Or, you can "
"research new tech yourself."
msgstr "为了掌握新的科技,你可以从商人处购买蓝图,也可以自行研究."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2321
msgid ""
"To research, you must have a scientist assigned to your Research Bench. "
"Select a squad member, hold and right click on your Research Bench and "
"select Use Machine. Research speed will depend on your assigned scientist's "
"Science skill stat."
msgstr ""
"要研究科技,你需要指派一名研究人员到研究台工作.选中一名队伍成员,对着研究台按"
"住'鼠标右键'不放,选择'使用'.\n"
"研究的速度取决于研究人员的'科学'技能."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2323
msgid ""
"Select any tech you want to research by left clicking it. You can queue up "
"as many as you want."
msgstr "在你想要研究的科技上点击'鼠标左键'.你可以将多项科技加入研究队列."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2350
msgid "How to research tech (Blueprints)"
msgstr "如何研究科技 (蓝图)"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2354
msgid "You found a blueprint"
msgstr "你找到了一份蓝图"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2355
msgid ""
"Blueprints allow you to learn Tech instantly. To learn a blueprint, open "
"your inventory and right click it to learn it."
msgstr ""
"蓝图可以让你立即掌握一项新科技.\n"
"打开物品栏,在蓝图上点击'鼠标右键'即可."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2356
msgid ""
"If you are wearing a backpack, make sure to close it first so that the "
"blueprint doesn't switch between your inventory when you try to use it."
msgstr ""
"如果你正背着一个背包,请把背包关闭,以免当你使用蓝图时它在背包和物品栏里来回切"
"换."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2402
msgid ""
"First, select a building you want to construct from the panel.\n"
"\n"
"Hint: Building a small shack will allow you to build a Research Bench "
"inside, with this you can learn and unlock new tech."
msgstr ""
"首先,请在面板中选择你要建造的建造物.\n"
"\n"
"提示:建筑一个小棚屋可以让你在里面建造研究台,这样你便可以进一步解锁新的科技."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2432
msgid "Welcome to Build mode"
msgstr "欢迎来到建造模式"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2434
msgid ""
"Next, choose where to place the building on the terrain. If the building "
"shows red, there is an obstruction and you cannot place it. If blue, you're "
"too close to another town. If green, you're good to go!"
msgstr ""
"接下来,请在地面选择位置放置建造物.\n"
"如果建造物显示为红色,代表这里有障碍物阻挡.\n"
"如果建造物显示为蓝色,代表你离其他城镇太近.\n"
"如果建造物显示为绿色,代表你可以放置建造了!"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2435
msgid ""
"To rotate the position of the building, use the < and > keys. Once you're "
"happy, left click to place the building and hit the Confirm button. "
msgstr ""
"想要旋转建造物,使用'<'和'>'键.当你满意后,点击'鼠标左键'放置建造物,然后点击'确"
"认'按钮. "

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2436
msgid ""
"Select squad members and right click the construction to begin adding "
"materialsif they have them."
msgstr ""
"选中队伍成员,在建造物上按下'鼠标右键'.如果角色有对应的建造材料就会开始向里面"
"添加材料."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2437
msgid ""
"Construction will be much quicker depending on the number of people who are "
"assigned, and their Engineer skill stats."
msgstr "建造的速度取决于参与建造的人数,以及建造者的'建造'技能."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2456
msgid ""
"This shows how many building materials are needed to complete the "
"construction."
msgstr "这里显示出还需要多少建造材料才能完成建造."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2504
msgid ""
"Once the Condition bar is filled, the construction is complete and ready to "
"use."
msgstr "一旦这个进度条涨满,便完成了建造,可以投入使用了."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2551
msgid "Building (Construction)"
msgstr "建筑 (建设中)"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2555
msgid "Select your construction to check it's status."
msgstr "选中建造物来查看它的状态."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2584
msgid ""
"The prospecting window tells you information about the resources in the "
"current area."
msgstr "'勘探结果'窗口会告诉你当地的资源信息."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2585
msgid ""
"The top section is information at the point the character is standing.\n"
"\n"
"The lower section is a map of the resources in the vicinity.\n"
"You can select the resource type that is shown on the map.\n"
"\n"
"Characters with a higher science skill will be able to detect resources from "
"farther away."
msgstr ""
"顶部显示的是勘探者所在位置的信息.\n"
"\n"
"下方的是附近的资源分布图.\n"
"你可以选择分布图上显示的资源类型.\n"
"\n"
"'科学'技能越高的角色能勘探到的范围越远."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2598
msgid "Missing a limb"
msgstr "你断肢了"

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2599
msgid ""
"You appear to be missing a limb.\n"
"\n"
"Limbs are useful things to have so you may want to get that replaced.\n"
"\n"
"You can buy various robotic limbs from robotics vendors."
msgstr ""
"看起来你好像缺胳膊少腿了.\n"
"\n"
"肢体对人来说非常有用,所以你肯定想找到假肢进行替代.\n"
"\n"
"你可以在机器人供应商那里买到各式各样的机械义肢."

#: kenshi/TutorialsData.cpp:2600
msgid ""
"Install new limbs using the robotics window availiable from the character's "
"inventory.\n"
"\n"
"Robotic limbs require skeleton repair kits to fix.\n"
"The maximum health of the limb will also degrade as it takes damage but it "
"can be restored to its full health in a skeleton repair bed."
msgstr ""
"为了安装义肢你需要在物品栏中按下'肢体'按钮.\n"
"\n"
"修复机械义肢需要骨人维修用具.\n"
"机械义肢的最大耐久度会随着你每次受伤而减少,但是可以通过骨人维护床的维护来恢复"
"最佳状态."

#: kenshi/appearance.cpp:2305
msgid "Error: Character model for race '{1}' not found"
msgstr "错误:未能找到种族'{1}'的角色模型"

#: kenshi/appearanceManager.cpp:624 kenshi/appearanceManager.cpp:631
#: kenshi/appearanceManager.cpp:636
msgid "Editor problem"
msgstr "编辑器错误"

#: kenshi/appearanceManager.cpp:624
msgid "Editor values missing for the race '{1}'"
msgstr "种族'{1}'的编辑器变量缺失"

#: kenshi/appearanceManager.cpp:631
msgid "Editor values missing for the race '{1}' for both genders."
msgstr "种族'{1}'的两种性别的编辑器变量缺失."

#: kenshi/appearanceManager.cpp:636
msgid "Editor values missing for the race '{1}' for gender: {2}."
msgstr "种族“{1}”的{2}的编辑器变量缺失."

#: kenshi/basebuilding.cpp:3212 kenshi/basebuilding.cpp:3239
msgid ""
"You cannot delete this building while there are still items in its "
"inventory.\n"
"Precious research artifacts and stuff, don't lose them."
msgstr ""
"你不能拆除容器中有物品的建造物.\n"
"别忘了里面珍贵的物品和研究材料."

#: kenshi/basebuilding.cpp:3216 kenshi/basebuilding.cpp:3243
msgid ""
"There are still items in the inventory, they will be lost.\n"
"Are you sure you want to destroy this building?"
msgstr ""
"容器中还有物品,它们将会消失.\n"
"你确定要拆除吗?"

#: kenshi/basebuilding.cpp:3224
msgid "You cannot delete this building while it has mounted buildings."
msgstr "你无法直接拆除有挂件的建筑物."

#: kenshi/basebuilding.cpp:3250 kenshi/basebuilding.cpp:3257
#: kenshi/getGUIData.cpp:349 kenshi/mess.cpp:3114
msgid "Dismantle"
msgstr "拆除"

#: kenshi/basebuilding.cpp:3250
msgid ""
"Dismantling this building will destroy all furniture.\n"
"Do you want to continue?"
msgstr ""
"拆除这个建筑物的同时也会拆除其中的家具.\n"
"你确定继续吗?"

#: kenshi/basebuilding.cpp:3257
msgid "Are you sure?"
msgstr "你确定吗?"

#: kenshi/basebuilding.cpp:4150
msgid "Building '{1}' construction complete at '{2}'."
msgstr "在{2}已完成建造物'{1}'的建造."

#: kenshi/basebuilding.cpp:4154
msgid "Building '{1}' construction complete."
msgstr "已完成建造物'{1}'的建造."

#: kenshi/basebuilding.cpp:4233
msgid "Building construction complete"
msgstr "建造物建筑完成"

#: kenshi/blackboardPackages.cpp:599 kenshi/blackboardPackages.cpp:601
msgid "Contract with "
msgstr "与 "

#: kenshi/blackboardPackages.cpp:599
msgid "has been terminated."
msgstr "签订的合约已经被终止了."

#: kenshi/blackboardPackages.cpp:601
msgid "has ended."
msgstr "签订的合约已经结束了."

#: kenshi/blackboardPackages.cpp:611
msgid "Bodyguard Contract"
msgstr "贴身护卫合约"

#: kenshi/blackboardPackages.cpp:616 kenshi/blackboardPackages.cpp:640
msgid "-Protecting:"
msgstr "-保护:"

#: kenshi/blackboardPackages.cpp:618 kenshi/blackboardPackages.cpp:642
msgid "-Expires in:"
msgstr "-到期时间:"

#: kenshi/blackboardPackages.cpp:635
msgid "Base Defence Contract"
msgstr "基地防卫合约"

#. TRANSLATORS: {1} is a faction name, {2} is a town name
#: kenshi/blackboardPackages.cpp:1750
msgid "{1} squad has been removed from {2}"
msgstr "{2}中的{1}小队已被消灭"

#: kenshi/character/AI.cpp:3780
msgid "{1} has been enslaved"
msgstr "{1}被奴役了"

#: kenshi/character/GOAP.cpp:490
msgid "I don't have any materials"
msgstr "我没有任何材料"

#: kenshi/character/GOAP.cpp:493 kenshi/character/GOAP.cpp:496
msgid "I need a medkit."
msgstr "我需要医疗用品."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:494
msgid "My legs are messed up."
msgstr "我的腿受伤了."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:495 kenshi/character/GOAP.cpp:497
msgid "I need a repair kit."
msgstr "我需要维修用具."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:498
msgid "I don't have any tools"
msgstr "我没有任何工具"

#: kenshi/character/GOAP.cpp:504
msgid "My arms are messed up..."
msgstr "我的胳膊受伤了..."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:505 kenshi/character/GOAP.cpp:506
msgid "I'm not skilled enough..."
msgstr "我还不够熟练..."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:507
msgid "My arm is messed up too badly."
msgstr "我的胳膊受了重伤."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:549 kenshi/character/GOAP.cpp:551
#: kenshi/character/GOAP.cpp:572 kenshi/character/GOAP.cpp:573
msgid "It's locked."
msgstr "它上锁了."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:553
msgid "I can't get out of here."
msgstr "我没法从这里出去."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:554 kenshi/character/GOAP.cpp:555
msgid "I can't get there."
msgstr "我没法到达那里."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:558
msgid "It's empty."
msgstr "它是空的."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:559
msgid "The machine is full."
msgstr "这个设备已经满了."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:566
msgid "It's out of resources."
msgstr "原料用尽了."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:569
msgid "I don't have space to pick that up!"
msgstr "我没有足够的空间拿起那个!"

#: kenshi/character/GOAP.cpp:587
msgid "My arm is messed up too badly to lift anything."
msgstr "我的胳膊受了伤,什么都举不起来."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:590
msgid "It needs electricity."
msgstr "它没通电."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:625
msgid "He's in the water."
msgstr "人在水里."

#: kenshi/character/GOAP.cpp:626
msgid "I'm busy swimming."
msgstr "我正在游泳."

#: kenshi/character/character.cpp:1103
msgid "Ate {1}"
msgstr "已食用{1}"

#: kenshi/character/character.cpp:2224 kenshi/character/character.cpp:2276
#: kenshi/character/character.cpp:2280 kenshi/character/character.cpp:2392
#: kenshi/dialogue.cpp:3334 kenshi/getGUIData.cpp:131 kenshi/getGUIData.cpp:502
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:480 kenshi/gui/mainbar.cpp:2552
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:2658 kenshi/gui/mainbar.cpp:2662
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:2800 kenshi/inventoryManager.cpp:1240
#: kenshi/mess.cpp:797 kenshi/mess.cpp:800 kenshi/savemanager.cpp:616
#: kenshi/titlescreen.cpp:500 kenshi/unfinishedFunctions.cpp:2780
msgid "c.{1,num}"
msgstr "{1,num}开币"

#: kenshi/character/character.cpp:2267
msgid "-Wanted For:"
msgstr "-通缉罪行:"

#: kenshi/character/character.cpp:2276 kenshi/character/character.cpp:2280
msgid "Bounty:"
msgstr "赏金:"

#: kenshi/character/character.cpp:2294
msgid "Waiting to be released"
msgstr "等待被释放"

#: kenshi/character/character.cpp:2296
msgid "Imprisoned, sentence time remaining:"
msgstr "被囚禁,拘留时间剩余:"

#: kenshi/character/character.cpp:2296 kenshi/character/character.cpp:2677
#: kenshi/crafting.cpp:174 kenshi/crafting.cpp:282 kenshi/crafting.cpp:530
#: kenshi/farmbuilding.cpp:856 kenshi/farmbuilding.cpp:869
#: kenshi/farmbuilding.cpp:1150 kenshi/previewbuilding.cpp:4064
#: kenshi/research.cpp:83
msgid "{1,num} hr"
msgid_plural "{1,num} hrs"
msgstr[0] "{1,num}小时"

#: kenshi/character/character.cpp:2299
msgid "Imprisoned, sentence time:"
msgstr "被囚禁,拘留时间:"

#: kenshi/character/character.cpp:2299
msgid "FOREVER"
msgstr "永远"

#: kenshi/character/character.cpp:2309
msgid "This character is wanted by the authorities. Turn them in for a reward."
msgstr "这名角色被当权者通缉,抓住这家伙以换取赏金."

#: kenshi/character/character.cpp:2321
msgid "Notorious: The bounty will never expire."
msgstr "臭名昭著:赏金永不消失."

#: kenshi/character/character.cpp:2328
msgid "The bounty will expire in {1,num} hr"
msgid_plural "The bounty will expire in {1,num} hrs"
msgstr[0] "赏金将于{1,num}小时后失效"

#: kenshi/character/character.cpp:2334
msgid "This character is not wanted by the local faction"
msgstr "这个地区的阵营不通缉此角色"

#: kenshi/character/character.cpp:2359
msgid "Total Weight:"
msgstr "总重量:"

#: kenshi/character/character.cpp:2366 kenshi/character/character.cpp:2801
msgid "Overloaded"
msgstr "超负荷"

#: kenshi/character/character.cpp:2370 kenshi/character/character.cpp:2806
msgid "Heavy"
msgstr "高负荷"

#: kenshi/character/character.cpp:2374 kenshi/character/character.cpp:2811
msgid "Moderate"
msgstr "中负荷"

#: kenshi/character/character.cpp:2378 kenshi/character/character.cpp:2815
msgid "Lightweight"
msgstr "轻负荷"

#: kenshi/character/character.cpp:2382 kenshi/character/character.cpp:2819
msgid "Weightless"
msgstr "零负荷"

#: kenshi/character/character.cpp:2392 kenshi/getGUIData.cpp:502
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:2165 kenshi/inventoryManager.cpp:1240
msgid "Money:"
msgstr "资金:"

#: kenshi/character/character.cpp:2399
msgid "Merchant Info:"
msgstr "商人信息:"

#: kenshi/character/character.cpp:2409
msgid "Prices:"
msgstr "价格:"

#: kenshi/character/character.cpp:2414
msgid "Buys Stolen Goods"
msgstr "购买赃物"

#: kenshi/character/character.cpp:2425
msgid "Clothing disguise:"
msgstr "衣物伪装:"

#: kenshi/character/character.cpp:2430
msgid "In secure location:"
msgstr "在安全的位置:"

#: kenshi/character/character.cpp:2435
msgid "Same faction:"
msgstr "相同阵营:"

#: kenshi/character/character.cpp:2440
msgid "Slave owner recognition:"
msgstr "奴隶主认出:"

#: kenshi/character/character.cpp:2445
msgid "Someone knows me personally:"
msgstr "某人认识我:"

#: kenshi/character/character.cpp:2451
msgid "Disguise blown:"
msgstr "伪装暴露:"

#: kenshi/character/character.cpp:2451
msgid "{1,num} sec"
msgid_plural "{1,num} secs"
msgstr[0] "{1,num}秒"

#: kenshi/character/character.cpp:2454 kenshi/character/character.cpp:2536
#: kenshi/farmbuilding.cpp:1210 kenshi/getGUIData.cpp:683
#: kenshi/getGUIData.cpp:693 kenshi/gui/mainbar.cpp:2669 kenshi/stats.cpp:2387
#: kenshi/stats.cpp:2555 kenshi/stats.cpp:2661
msgid "Total:"
msgstr "总计:"

#: kenshi/character/character.cpp:2458
msgid "Not currently in disguise."
msgstr "目前没有伪装."

#: kenshi/character/character.cpp:2467 kenshi/character/charactereditor.cpp:255
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:1672 kenshi/gui/mainbar.cpp:2015
#: kenshi/mess.cpp:1437
msgid "None"
msgstr "无"

#: kenshi/character/character.cpp:2470
msgid "Disguise:"
msgstr "伪装:"

#: kenshi/character/character.cpp:2479
msgid "Blown!"
msgstr "伪装暴露!"

#: kenshi/character/character.cpp:2500 kenshi/character/character.cpp:2545
msgid "Slave of:"
msgstr "被谁奴役:"

#: kenshi/character/character.cpp:2500
msgid "The faction that owns you."
msgstr "拥有你的阵营."

#: kenshi/character/character.cpp:2512 kenshi/character/character.cpp:2517
#: kenshi/character/character.cpp:2522
msgid "Clothing:"
msgstr "衣物:"

#: kenshi/character/character.cpp:2525
msgid "Minimum (Escaping):"
msgstr "最小值(正在逃跑):"

#: kenshi/character/character.cpp:2532
msgid "Minimum (Ex-Slave):"
msgstr "最小值(曾经是奴隶):"

#: kenshi/character/character.cpp:2537
msgid ""
"How much you look like an escaped slave. Based on how you are dressed/"
"undressed. Wearing shackles and rags is a big giveaway. Try to avoid hanging "
"around too long near people who may recognise you."
msgstr ""
"你看起来有多像奴隶.这取决于你的穿着情况.戴着镣铐和穿着破布无疑会暴露你的身份."
"同时请尽量避免在能认出你的人旁边逗留."

#: kenshi/character/character.cpp:2539 kenshi/character/character.cpp:2546
msgid "Looks like slave:"
msgstr "看起来像奴隶:"

#: kenshi/character/character.cpp:2545
msgid "You are a free person."
msgstr "你是个自由人."

#: kenshi/character/character.cpp:2546
msgid "You are no slave."
msgstr "你不是奴隶."

#: kenshi/character/character.cpp:2559
msgid "War Leader"
msgstr "战争统帅"

#: kenshi/character/character.cpp:2559
msgid "This is the Commander in charge of an entire army."
msgstr "这是负责整支部队的司令."

#: kenshi/character/character.cpp:2561
msgid "Leader"
msgstr "领队"

#: kenshi/character/character.cpp:2561
msgid "This is the leader of this group."
msgstr "这是这个队伍的领队."

#: kenshi/character/character.cpp:2565 kenshi/character/character.cpp:2721
msgid "Kidnapped"
msgstr "被绑架"

#: kenshi/character/character.cpp:2565 kenshi/character/character.cpp:2721
msgid "This character has been kidnapped, law enforcers will try to help"
msgstr "这名角色已经被绑架了,执法者会介入帮忙"

#: kenshi/character/character.cpp:2569
msgid "Diplomatic Status"
msgstr "阵营要员"

#: kenshi/character/character.cpp:2569
msgid ""
"This is a special person with diplomatic importance. Anyone who attacks this "
"guy will be in serious trouble with his faction."
msgstr "阵营中的重要人物,攻击这名角色意味着招惹他的阵营."

#: kenshi/character/character.cpp:2574
msgid "someone"
msgstr "某人"

#: kenshi/character/character.cpp:2593
msgid "Seen!"
msgstr "被发现!"

#: kenshi/character/character.cpp:2598
msgid "Undiscovered"
msgstr "未被发现"

#: kenshi/character/character.cpp:2601
msgid "Situation:"
msgstr "状态:"

#: kenshi/character/character.cpp:2602
msgid "Looks like a slave:"
msgstr "看起来像个奴隶:"

#: kenshi/character/character.cpp:2604
msgid "Time remaining:"
msgstr "剩余时间:"

#: kenshi/character/character.cpp:2604
msgid "{1,num} hour"
msgid_plural "{1,num} hours"
msgstr[0] "{1,num}小时"

#: kenshi/character/character.cpp:2609
msgid "Escaped slave"
msgstr "逃跑的奴隶"

#: kenshi/character/character.cpp:2614
msgid ""
"Keep your [Looks Like A Slave] level as low as possible, wear clothing or "
"disguises and find a plastic surgeon to restore your hair. Don't get spotted."
msgstr ""
"保持你的[看起来像个奴隶]的状态尽可能的低,你可以穿上衣物或者进行伪装,并且找一"
"个整容医师恢复你的发型.千万别被发现了."

#: kenshi/character/character.cpp:2617
msgid ""
"A slave of {1} that has been seen escaping. Needs to lay low for a day and "
"avoid getting spotted. {2}"
msgstr "一个属于'{1}'的在逃奴隶.需要保持低调,避免被发现.{2}"

#: kenshi/character/character.cpp:2622
msgid "Ex-slave"
msgstr "曾经是奴隶"

#: kenshi/character/character.cpp:2628
msgid ""
"Keep your [Looks Like A Slave] level as low as possible, wear clothing or "
"disguises and find a plastic surgeon to restore your hair. You should be "
"safe if you stay out of towns."
msgstr ""
"保持你的[看起来像个奴隶]的状态尽可能的低,你可以穿上衣物或者进行伪装,并且找一"
"个整容医师恢复你的发型.远离城镇时,你会更安全."

#: kenshi/character/character.cpp:2631
msgid ""
"Was once a slave of {1} but has now escaped. The heat has died down but he "
"still needs to avoid getting found out. {2}"
msgstr "一个曾经属于'{1}'的奴隶,现在风头已经过去了,但是仍然得避免被发现.{2}"

#: kenshi/character/character.cpp:2636
msgid "Slave"
msgstr "奴隶"

#: kenshi/character/character.cpp:2642
msgid ""
"Your character will have a permanent job assigned called [Obedient slave]. "
"While this is active he will automatically work for his master. You can "
"remove this job, but beware of the consequences..."
msgstr ""
"你的角色会被分配一个永久性的工作,叫做[顺从奴役].当它激活时,角色会自动为主人工"
"作.你可以移除这项工作,但是小心后果..."

#: kenshi/character/character.cpp:2645
msgid ""
"A slave belonging to {1}. Not considered a person with rights, a slave works "
"for his master until death and nothing more. {2}"
msgstr "一个属于'{1}'的奴隶.奴隶没有人权,只能为主人工作到死.{2}"

#: kenshi/character/character.cpp:2651
msgid "Committing Crime!"
msgstr "犯罪行为!"

#: kenshi/character/character.cpp:2657
msgid ""
"This character is currently committing {1}, make sure nobody witnesses it."
msgstr "这名角色正在进行犯罪行为'{1}',请确保没有目击者."

#: kenshi/character/character.cpp:2664
msgid ""
"This character has been caught committing {1}! He might end up with a bounty "
"on his head if he can't vanish. Current bounty is c.{2,num}"
msgstr ""
"这名角色的犯罪行为'{1}'被发现了!如果没能成功逃脱将会被悬赏,当前赏金价值{2,"
"num}开币"

#: kenshi/character/character.cpp:2668
msgid ""
"This character has been caught committing {1}! He might end up with a bounty "
"on his head if he can't vanish."
msgstr "这名角色的犯罪行为'{1}'被发现了!如果没能成功逃脱将会被悬赏."

#: kenshi/character/character.cpp:2674
msgid "Escaped Prisoner"
msgstr "逃犯"

#: kenshi/character/character.cpp:2676
msgid ""
"This character broke out of prison, if he gets spotted by any guards he is "
"in trouble. Leave town to clear this status. Expires in {1}"
msgstr ""
"这名角色越狱了,如果被守卫发现将会陷入麻烦.离开城镇消除这个状态.于{1}后结束."

#: kenshi/character/character.cpp:2739 kenshi/character/character.cpp:2753
#: kenshi/character/character.cpp:2757 kenshi/character/character.cpp:2767
#: kenshi/character/character.cpp:2771 kenshi/character/character.cpp:2779
#: kenshi/character/character.cpp:2783 kenshi/crafting.cpp:141
#: kenshi/crafting.cpp:147 kenshi/crafting.cpp:151 kenshi/crafting.cpp:155
#: kenshi/crafting.cpp:162 kenshi/mess.cpp:1691 kenshi/rangedCombat.cpp:2626
#: kenshi/rangedCombat.cpp:2632 kenshi/rangedCombat.cpp:2638
msgid "State:"
msgstr "状态:"

#: kenshi/character/character.cpp:2739 kenshi/character/character.cpp:2796
#: kenshi/character/character.cpp:2843 kenshi/farmbuilding.cpp:1265
#: kenshi/mapscreen.cpp:2922 kenshi/previewbuilding.cpp:2611
#: kenshi/stats.cpp:2133 kenshi/territory.cpp:1429 kenshi/territory.cpp:1444
#: kenshi/territory.cpp:1457
msgid "Dead"
msgstr "死亡"

#: kenshi/character/character.cpp:2739
msgid "This guy is dead and gone."
msgstr "这家伙已经死了."

#: kenshi/character/character.cpp:2753
msgid "Locked (lvl: {1,num})"
msgstr "已上锁(等级:{1,num})"

#: kenshi/character/character.cpp:2753
msgid ""
"You are locked in a cage.\n"
"The lock has a difficulty level of {1,num}."
msgstr ""
"你被锁在了囚笼里.\n"
"这个锁的难度是{1,num}级."

#: kenshi/character/character.cpp:2757
msgid "(Unlocked...)"
msgstr "(已解锁...)"

#: kenshi/character/character.cpp:2757
msgid ""
"The cage you are in is UNLOCKED.\n"
"Nobody knows this but you, you can escape any time you want."
msgstr ""
"你所在的囚笼已解锁.除了你没人知道\n"
"你可以随时逃脱."

#: kenshi/character/character.cpp:2764 kenshi/stats.cpp:2153
msgid "Unconscious"
msgstr "失去意识"

#: kenshi/character/character.cpp:2766 kenshi/stats.cpp:2155
msgid "Rebooting"
msgstr "正在重启"

#: kenshi/character/character.cpp:2767
msgid "This guy is unconscious and probably needs medical attention and rest."
msgstr "这家伙失去意识了,可能需要治疗或休息."

#: kenshi/character/character.cpp:2771
msgid "Sleeping..."
msgstr "正在睡觉..."

#: kenshi/character/character.cpp:2779
msgid "Defensive"
msgstr "防御姿态"

#: kenshi/character/character.cpp:2779
msgid ""
"In defensive combat mode the character will not even try to attack, focusing "
"entirely on defense for a +20 skill bonus."
msgstr ""
"采用防御姿态的角色在战斗中永远不会尝试进攻,但是会专注于防守以获得+20的防御或"
"闪避技能加成."

#. TRANSLATORS: Normal state building
#: kenshi/character/character.cpp:2783 kenshi/getGUIData.cpp:166
#: kenshi/options.cpp:443 kenshi/stats.cpp:2128
msgid "Normal"
msgstr "正常"

#: kenshi/character/character.cpp:2787
msgid "Goal:"
msgstr "行动:"

#: kenshi/character/character.cpp:2787
msgid "Current goal of this character."
msgstr "此角色当前的行动."

#: kenshi/character/character.cpp:2831 kenshi/character/character.cpp:2834
#: kenshi/stats.cpp:2310 kenshi/stats.cpp:2470 kenshi/stats.cpp:2526
msgid "Encumbrance:"
msgstr "超重:"

#: kenshi/character/character.cpp:2835 kenshi/stats.cpp:2277
msgid "Athletics XP:"
msgstr "奔跑经验增长:"

#: kenshi/character/character.cpp:2836 kenshi/stats.cpp:2304
#: kenshi/stats.cpp:2821
msgid "Strength XP:"
msgstr "力量经验增长:"

#: kenshi/character/character.cpp:2837
msgid "Run Speed Penalty:"
msgstr "奔跑速度惩罚:"

#: kenshi/character/character.cpp:2838
msgid "Stealth Penalty:"
msgstr "潜行惩罚:"

#: kenshi/character/character.cpp:2886
msgid "Accuracy Error:"
msgstr "射击的偏移度:"

#. TRANSLATORS: symbol for degrees (angle)
#: kenshi/character/character.cpp:2888 kenshi/character/character.cpp:2890
#: kenshi/character/character.cpp:2892 kenshi/mess.cpp:986
msgid " degrees"
msgstr " 度"

#: kenshi/character/character.cpp:2890
msgid "Weapon Accuracy:"
msgstr "武器的偏移度:"

#: kenshi/character/character.cpp:2891 kenshi/character/character.cpp:2964
msgid "Skill:"
msgstr "技能:"

#: kenshi/character/character.cpp:2892
msgid "Resulting Accuracy Deviation:"
msgstr "绝对偏移度:"

#: kenshi/character/character.cpp:2906
msgid "Heavy:"
msgstr "巨型武器:"

#: kenshi/character/character.cpp:2911
msgid "Katana:"
msgstr "武士刀:"

#: kenshi/character/character.cpp:2916
msgid "Hacker:"
msgstr "砍刀:"

#: kenshi/character/character.cpp:2921
msgid "Sabre:"
msgstr "军刀:"

#: kenshi/character/character.cpp:2926 kenshi/stats.cpp:2801
msgid "Martial Arts:"
msgstr "武术:"

#: kenshi/character/character.cpp:2931
msgid "Polearm:"
msgstr "长柄武器:"

#: kenshi/character/character.cpp:2935 kenshi/farmbuilding.cpp:1183
#: kenshi/farmbuilding.cpp:1186 kenshi/getGUIData.cpp:649
#: kenshi/getGUIData.cpp:653 kenshi/getGUIData.cpp:1679 kenshi/mess.cpp:896
#: kenshi/mess.cpp:985 kenshi/previewbuilding.cpp:4118 kenshi/stats.cpp:2823
msgid "Damage:"
msgstr "损伤:"

#: kenshi/character/character.cpp:2943 kenshi/stats.cpp:2407
msgid "Stealth:"
msgstr "潜行:"

#: kenshi/character/character.cpp:2949
msgid "Athletics:"
msgstr "奔跑:"

#: kenshi/character/character.cpp:2961 kenshi/stats.cpp:3297
#: kenshi/statswindow.cpp:974
msgid "Swimming"
msgstr "游泳"

#: kenshi/character/character.cpp:2961 kenshi/character/character.cpp:2965
#: kenshi/character/character.cpp:2996 kenshi/stats.cpp:2450
#: kenshi/stats.cpp:2458 kenshi/stats.cpp:2491 kenshi/stats.cpp:2504
msgid "{1,num} mph"
msgstr "{1,num}"

#: kenshi/character/character.cpp:2965
msgid "Max Swim Speed:"
msgstr "最大游泳速度："

#: kenshi/character/character.cpp:2970
msgid "Injuries"
msgstr "受伤"

#: kenshi/character/character.cpp:2976 kenshi/stats.cpp:2022
#: kenshi/stats.cpp:2050
msgid "Hunger"
msgstr "饥饿"

#: kenshi/character/character.cpp:2982 kenshi/stats.cpp:3295
msgid "Encumbrance"
msgstr "负重"

#: kenshi/character/character.cpp:2993
msgid "2 Broken Arms!"
msgstr "两臂都断了!"

#: kenshi/character/character.cpp:2996
msgid "Current Swim Speed:"
msgstr "当前游泳速度:"

#: kenshi/character/character.cpp:3008
msgid "Imprisoned:"
msgstr "被囚禁:"

#: kenshi/character/character.cpp:3352 kenshi/character/character.cpp:3360
msgid "My arm is broken!"
msgstr "我的胳膊断了!"

#: kenshi/character/character.cpp:3367
msgid "I can't carry anyone with this arm."
msgstr "我这胳膊谁也背不起来."

#: kenshi/character/character.cpp:3374
msgid "I don't have any building materials."
msgstr "我什么建造材料都没有."

#: kenshi/character/character.cpp:3384
msgid "I don't have a medkit."
msgstr "我没有医疗用品."

#: kenshi/character/character.cpp:3393
msgid "I don't have a splint kit."
msgstr "我没有夹板固定套件."

#. TRANSLATORS: {1} is a character name.  You could remove the name if unknown gender causes a problem
#: kenshi/character/character.cpp:3403
msgid "{1} can't talk to people"
msgstr "{1}无法和人说话"

#: kenshi/character/character.cpp:3413
msgid "I don't have a repair kit."
msgstr "我没有维修用具."

#: kenshi/character/character.cpp:3421
msgid "I need to go outside to do this."
msgstr "我得在户外."

#: kenshi/character/character.cpp:3424
msgid "I need to be stood on solid ground."
msgstr "我得站在天然的地表上."

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:277
msgid "Import character"
msgstr "导入角色"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:277
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:867 kenshi/savemanager.cpp:686
msgid "Import"
msgstr "导入"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:759
msgid "Randomise"
msgstr "随机"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:763 kenshi/transformEditor.cpp:73
msgid "Reset"
msgstr "重置"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:767
msgid "Randomise All"
msgstr "全部随机"

#. TRANSLATORS: Biological context.
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:772
msgid "Body"
msgstr "身体"

#. TRANSLATORS: Biological context.
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:780
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:1644
msgid "Face"
msgstr "脸部"

#. TRANSLATORS: Biological context.
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:787
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:1688
msgid "Hair"
msgstr "头发"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:871
msgid "Export"
msgstr "导出"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:875
msgid "Clothes"
msgstr "衣服"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:879 kenshi/previewbuilding.cpp:3673
#: kenshi/previewbuilding.cpp:4156
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#. TRANSLATORS: Biological context.
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:886
msgid "Race"
msgstr "种族"

#. TRANSLATORS: Biological context.
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:890
msgid "Subrace"
msgstr "亚种"

#. TRANSLATORS: Biological context.
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:894
msgid "Gender"
msgstr "性别"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:897
msgid "Change Character"
msgstr "切换角色"

#. TRANSLATORS: Biological context.
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:901
msgid "Race Description"
msgstr "种族描述"

#. TRANSLATORS: Biological context.
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:905
msgid "Race Stats"
msgstr "种族属性"

#. TRANSLATORS: Health context.
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:930
msgid "Hit Points:"
msgstr "生命力:"

#. TRANSLATORS: Health context.
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:934
msgid "No bleeding"
msgstr "不会流血"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:1372
msgid ""
"Error loading appearance file '{1}'. The file is in an old format or invalid."
msgstr "读取外观文件'{1}'时出错.这个文件的版本过旧或者已经失效."

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:1500
msgid "Character '{1}' exported to file {2}"
msgstr "将角色'{1}'导出到文件{2}"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:1595
msgid "Idle stance"
msgstr "闲置姿态"

#. TRANSLATORS: Biological context.
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:1693
msgid "Beard"
msgstr "胡子"

#. TRANSLATORS: Biological context.
#: kenshi/character/charactereditor.cpp:1710
msgid "Hair colour"
msgstr "发色"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:1717
msgid "Colour"
msgstr "颜色"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:1724
msgid "Saturation"
msgstr "饱和度"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:1731
msgid "Brightness"
msgstr "亮度"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:2177 kenshi/grass.cpp:409
msgid "Warning"
msgstr "警告"

#: kenshi/character/charactereditor.cpp:2177
msgid ""
"There are other characters whose appearance haven't been changed.\n"
"Are you sure you want to continue?"
msgstr ""
"还有其他角色的外观未被编辑.\n"
"你确定要继续吗?"

#: kenshi/character/medical.cpp:168
msgid "Acid Rain ({1} protection)"
msgstr "酸雨({1}防护)"

#: kenshi/character/medical.cpp:170
msgid ""
"It is currently raining acid, and you aren't wearing anything to protect "
"your skin.  Best to find shelter soon."
msgstr ""
"现在正在下酸雨,然而你却没有身着能提供防护的装备.所以最好尽快找个避难所."

#: kenshi/character/medical.cpp:172
msgid ""
"It is currently raining acid, but your gear is providing you with total "
"protection."
msgstr "现在正在下酸雨,但是你身着的装备提供了周全的保护."

#: kenshi/character/medical.cpp:174
msgid ""
"It is currently raining acid, your gear is providing you with {1} protection."
msgstr "现在正在下酸雨,你身着的装备提供了{1}的防护效果."

#: kenshi/character/medical.cpp:194
msgid "Acid!"
msgstr "酸蚀!"

#: kenshi/character/medical.cpp:195
msgid ""
"You are currently submersed in acid, get out of there as soon as you can."
msgstr "你浑身被酸液浸透了,赶快离开这里吧."

#: kenshi/character/medical.cpp:218
msgid "Feet Burning!"
msgstr "脚底灼痛!"

#: kenshi/character/medical.cpp:219
msgid "The ground here is acidic and burns your feet, find some footwear!"
msgstr "这里的地面具有强酸性,正在酸蚀你的脚,快去找个鞋子穿上!"

#: kenshi/character/medical.cpp:252
msgid "Poison Gas ({1} protection)"
msgstr "毒气({1}防护)"

#: kenshi/character/medical.cpp:254
msgid "You are currently breathing in poison gas."
msgstr "你正在吸入毒气."

#: kenshi/character/medical.cpp:256
msgid "Your gear is protecting you from breathing in any poisons."
msgstr "你身着的装备保护着你,让你免受毒气的侵害."

#: kenshi/character/medical.cpp:258
msgid ""
"You are currently breathing in poison gas, your gear is providing you with "
"{1} protection."
msgstr "你正在吸入毒气,你身着的装备提供了{1}的防护效果."

#: kenshi/character/medical.cpp:295
msgid "Burning ({1} protection)"
msgstr "灼烧({1}防护)"

#: kenshi/character/medical.cpp:297
msgid "You are currently on fire."
msgstr "你身上着火了."

#: kenshi/character/medical.cpp:299
msgid "Your gear is protecting you from being horribly burnt."
msgstr "你身着的装备保护着你,让你免于遭受可怕的灼伤."

#: kenshi/character/medical.cpp:301
msgid ""
"You are currently on fire, your gear is providing you with {1} protection."
msgstr "你身上着火了,你身着的装备提供了{1}的防护效果."

#: kenshi/character/medical.cpp:330
msgid "Dust Storm ({1} protection)"
msgstr "沙尘暴({1}防护)"

#: kenshi/character/medical.cpp:332
msgid "You are in a dust storm, it affects your accuracy in combat."
msgstr "你正处于沙尘暴之中,这会影响你在战斗中攻击的准度.."

#: kenshi/character/medical.cpp:334
msgid "Your gear is protecting you from the storm."
msgstr "你身着的装备保护着你,让你免受沙尘暴的干扰."

#: kenshi/character/medical.cpp:336
msgid ""
"You are in a dust storm, your gear is providing you with {1} protection."
msgstr "你正处于沙尘暴之中,你身着的装备提供了{1}的防护效果."

#: kenshi/character/medical.cpp:425
msgid "{1} has been eaten alive."
msgstr "{1}被活活吃掉了."

#: kenshi/character/medical.cpp:2908 kenshi/character/medical.cpp:2915
msgid "Load Error: Character stat was corrupted and fixed: {1}"
msgstr "读取错误:角色状态遭损坏并已修复:{1}"

#: kenshi/character/movement.cpp:1194 kenshi/engine src/camera.cpp:439
msgid "Beta limitation: Can't go that way."
msgstr "试玩版限制:不能去那里."

#: kenshi/character/robotlimbs.cpp:140
msgid "ROBOTICS"
msgstr "机器人技术"

#: kenshi/crafting.cpp:59
msgid "Repeat Queue"
msgstr "重复队列"

#: kenshi/crafting.cpp:68
msgid "Stations"
msgstr "设施"

#: kenshi/crafting.cpp:71 kenshi/levelEditor.cpp:663
msgid "Items"
msgstr "物品"

#: kenshi/crafting.cpp:74 kenshi/mapscreen.cpp:150
msgid "Queue"
msgstr "队列"

#: kenshi/crafting.cpp:77 kenshi/mapscreen.cpp:153 kenshi/statswindow.cpp:122
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: kenshi/crafting.cpp:141
msgid "In production..."
msgstr "生产中..."

#: kenshi/crafting.cpp:147
msgid "Out of resources"
msgstr "原料用尽"

#: kenshi/crafting.cpp:151 kenshi/farmbuilding.cpp:1252
#: kenshi/getGUIData.cpp:1261
msgid "Output full"
msgstr "出货已满"

#: kenshi/crafting.cpp:155
msgid "Upgrade required"
msgstr "需要升级"

#: kenshi/crafting.cpp:162
msgid "Not assigned to a craft bench"
msgstr "未分配到工作台"

#: kenshi/crafting.cpp:181 kenshi/crafting.cpp:285 kenshi/mapscreen.cpp:634
msgid "ETA:"
msgstr "预计时间:"

#: kenshi/crafting.cpp:191
msgid " ("
msgstr " ("

#: kenshi/crafting.cpp:191
msgid ")"
msgstr ")"

#: kenshi/crafting.cpp:192
msgid "-Current Smith:"
msgstr "-当前工匠:"

#: kenshi/crafting.cpp:192
msgid " (skill: {1,num}{2})"
msgstr " (技能:{1,num}{2})"

#: kenshi/crafting.cpp:203 kenshi/crafting.cpp:216
msgid "-Predicted Result:"
msgstr "-预计成果:"

#: kenshi/crafting.cpp:213
msgid "-Material Costs:"
msgstr "-材料消耗:"

#: kenshi/crafting.cpp:222
msgid "-Critical Success Chance:"
msgstr "-品质提升几率:"

#: kenshi/crafting.cpp:357
msgid ""
"No items available to craft. You need to buy blueprints or research new "
"items to craft them here"
msgstr "没有可制作的物品.你需要研究出新物品或者购买蓝图才能在这里制作它们"

#: kenshi/crafting.cpp:530
msgid "Estimated Craft Time:"
msgstr "预计制作时间:"

#: kenshi/crafting.cpp:535
msgid "-Materials Cost:"
msgstr "-材料消耗:"

#: kenshi/crafting.cpp:536
msgid "-Fabrics Cost:"
msgstr "-织物消耗:"

#: kenshi/crafting.cpp:540
msgid "-Materials Costs:"
msgstr "-材料消耗:"

#: kenshi/crafting.cpp:574
msgid " x{1,num}"
msgstr " x{1,num}"

#: kenshi/crafting.cpp:578 kenshi/mess.cpp:888
msgid "Ingredients"
msgstr "基础原料"

#: kenshi/crafting.cpp:1474
msgid "Invalid item!"
msgstr "无效的物品!"

#: kenshi/crafting.cpp:1483
msgid "Empty!"
msgstr "空的!"

#: kenshi/crafting.cpp:1869
msgid "Failed to learn from blueprint: Technology requirements not met"
msgstr "无法学习蓝图:尚未掌握所需科技"

#: kenshi/crafting.cpp:1875 kenshi/mapscreen.cpp:969 kenshi/mess.cpp:1304
msgid "Research already known"
msgstr "已经掌握的科技"

#: kenshi/dayCycle.cpp:621
msgid "Day: {1,num}"
msgstr "第{1,num}天"

#: kenshi/dialogue.cpp:1081
msgid "Selling Slaves"
msgstr "出售奴隶"

#: kenshi/dialogue.cpp:1081
msgid "Sell"
msgstr "出售"

#: kenshi/dialogue.cpp:1098 kenshi/getGUIData.cpp:137
msgid "Name:"
msgstr "姓名:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1099
msgid "WARNING: Character will become a slave!"
msgstr "*警告*:角色会变成一个奴隶!"

#: kenshi/dialogue.cpp:1148
msgid "Buying Slaves"
msgstr "购买奴隶"

#: kenshi/dialogue.cpp:1148 kenshi/dialogue.cpp:1244
msgid "Buy"
msgstr "购买"

#: kenshi/dialogue.cpp:1169 kenshi/dialogue.cpp:1262 kenshi/dialogue.cpp:1374
#: kenshi/mess.cpp:1695 kenshi/stats.cpp:2965
msgid "Strength:"
msgstr "力量:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1170 kenshi/dialogue.cpp:1375 kenshi/stats.cpp:2974
msgid "Dexterity:"
msgstr "敏捷:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1171 kenshi/dialogue.cpp:1376 kenshi/stats.cpp:2982
msgid "Toughness:"
msgstr "韧性:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1172 kenshi/dialogue.cpp:1263 kenshi/dialogue.cpp:1377
msgid "Melee Attack:"
msgstr "近战攻击:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1173 kenshi/dialogue.cpp:1378
msgid "Melee Defence:"
msgstr "近战防御:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1174 kenshi/dialogue.cpp:1379
msgid "Labouring:"
msgstr "劳动:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1175 kenshi/dialogue.cpp:1380
msgid "Farming:"
msgstr "务农:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1176 kenshi/dialogue.cpp:1381 kenshi/statswindow.cpp:824
msgid "Cooking:"
msgstr "烹饪:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1177 kenshi/dialogue.cpp:1382
msgid "Engineering:"
msgstr "建造:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1178 kenshi/dialogue.cpp:1383
msgid "Medic:"
msgstr "医疗:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1244
msgid "Buying Animals"
msgstr "购买动物"

#: kenshi/dialogue.cpp:1266 kenshi/stats.cpp:516 kenshi/stats.cpp:2781
msgid "Age:"
msgstr "年龄:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1268
msgid "Gender:"
msgstr "性别:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1268 Working
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:62
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:53
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:57
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:42
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:42
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:42
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:42
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:54
msgid "Female"
msgstr "雌性"

#: kenshi/dialogue.cpp:1268 Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:3
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:3
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:3
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:3
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:3
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:3
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:3
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:3
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:3
msgid "Male"
msgstr "雄性"

#: kenshi/dialogue.cpp:1360
msgid "Pay Bounty"
msgstr "支付赏金"

#: kenshi/dialogue.cpp:1360
msgid "Pay"
msgstr "支付"

#: kenshi/dialogue.cpp:1373 kenshi/tooltip.cpp:336 kenshi/tooltip.cpp:427
msgid "Faction:"
msgstr "阵营:"

#: kenshi/dialogue.cpp:1492
msgid "Relations with {1} improved by {2}"
msgstr "与{1}的关系改善了{2}"

#: kenshi/dialogue.cpp:1494
msgid "Relations with {1} decreased by {2}"
msgstr "与{1}的关系恶化了{2}"

#: kenshi/dialogue.cpp:1525
msgid "Received"
msgstr "已收到"

#: kenshi/dialogue.cpp:1739
msgid ""
"Sorry, you cannot create female characters in the demo, buy the full game!"
msgstr "抱歉,您不能在试玩版中创建女性角色,请购买完整游戏!"

#: kenshi/dialogue.cpp:1754
msgid "It looks like your squad is a little full."
msgstr "看起来你的队伍满了."

#: kenshi/dialogue.cpp:1763
msgid "If you want to hire any more men, you will need to buy the full game!"
msgstr "如果想要招募更多的人,你需要购买完整游戏!"

#. TRANSLATORS: Notification when freed from slavery and chains
#: kenshi/dialogue.cpp:1866
msgid "Free!"
msgstr "自由了!"

#: kenshi/dialogue.cpp:2180
msgid "Paid c.{1}k"
msgstr "支付{1}千开币"

#: kenshi/dialogue.cpp:2184
msgid "Paid c.{1}"
msgstr "付{1}开币"

#: kenshi/dialogue.cpp:4500
msgid "{1} has been discovered smuggling {2}"
msgstr "{1}走私{2}被发现了"

#. TRANSLATORS: This is a fallback for the wordswaps /YOURNAME/ and /YOURFACTION/.  In case the person talking has no target, he will just use the word "you"
#: kenshi/dialogue.cpp:4978 kenshi/dialogue.cpp:4984
msgid "you"
msgstr "你"

#: kenshi/factionDiplomatSquads.cpp:506
msgid "Squads:"
msgstr "队伍:"

#: kenshi/factionDiplomatSquads.cpp:516
msgid "Prosperity:"
msgstr "繁荣度:"

#: kenshi/factionRelations.cpp:220
msgid "{1} are now hostile towards you"
msgstr "{1}现在与你敌对"

#: kenshi/factionRelations.cpp:222
msgid "{1} are no longer hostile towards you"
msgstr "{1}不再与你敌对"

#: kenshi/factionRelations.cpp:224
msgid "{1} are no longer your ally"
msgstr "{1}不再是你的盟友"

#: kenshi/factionRelations.cpp:226
msgid "{1} are now your allies"
msgstr "{1}现在是你的盟友"

#: kenshi/factionRelations.cpp:355
msgid "War breaks out between {1} and {2}"
msgstr "{1}和{2}之间爆发了战争"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:823 kenshi/mapscreen.cpp:2946
#: kenshi/previewbuilding.cpp:2619
msgid "Environment:"
msgstr "环境:"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:826 kenshi/farmbuilding.cpp:831
msgid "Farmers Skill:"
msgstr "农夫技能:"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:834
msgid ""
"This is the percentage yield of the farm. A lower number means that you get "
"less crops from a harvest. Skillful farmers are important."
msgstr ""
"这是农作物产出的百分比,数字越小意味着可收获的作物越少,另外收获者的'务农'技能"
"对产量也有很大影响."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:837
msgid ""
"WARNING! Crop yield is too low to be productive, probably the crop is not "
"suitable for this area."
msgstr "*警告*!!! 作物产量过低,也许这片区域不适合种植这种作物."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:842
msgid "Crop Yield"
msgstr "作物产量"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:856
msgid "Normal Growth Time:"
msgstr "正常生长用时:"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:857
msgid "Environment Effect:"
msgstr "环境影响:"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:860 kenshi/farmbuilding.cpp:863
#: kenshi/farmbuilding.cpp:1197 kenshi/farmbuilding.cpp:1200
#: kenshi/getGUIData.cpp:666 kenshi/getGUIData.cpp:670
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1958
msgid "Power:"
msgstr "电能:"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:867 kenshi/farmbuilding.cpp:1206
msgid "No Water:"
msgstr "缺水:"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:869
msgid "Actual Growth Time:"
msgstr "实际生长用时:"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:874
msgid "Growth Rate"
msgstr "生长速率"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:974
msgid "Failed"
msgstr "失败"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1133 kenshi/farmbuilding.cpp:1245
msgid "Growing"
msgstr "生长中"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1134
msgid ""
"Once the plants have grown 100% you can begin to harvest them. Until then "
"all you have to do is make sure the farm has water."
msgstr ""
"当作物100%生长时,你就可以开始收获它们了.在那之前你只须保证这块农田不缺水."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1137
msgid "Plant Condition"
msgstr "作物健康度"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1138
msgid ""
"The health of the plants, it will start to degenerate once they are fully "
"grown, or if they run out of water. If it reaches 0 then the dead plants "
"will have to be cleared and re-planted."
msgstr ""
"作物的健康值,当作物完全成熟或者缺水时,健康值就会开始下降.健康值到达0时,作物便"
"会死亡,到时你只能清理掉重新种植了."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1141
msgid "Number of Plants"
msgstr "作物数量"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1142
msgid ""
"The number of plants remaining. This number will decrease when you harvest "
"them, or if some pest starts eating them."
msgstr ""
"该农田内剩余的作物数量.每当你收获作物时这个数字就会减少.一些害虫和动物食用作"
"物时这个数字也会减少."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1150 kenshi/farmbuilding.cpp:1155
msgid "Time left to harvest"
msgstr "剩余收获时间"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1151
msgid "Time left to harvest all plants before they go bad."
msgstr "在作物开始坏掉之前剩余的收获时间."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1175 kenshi/getGUIData.cpp:634
#: kenshi/previewbuilding.cpp:4124
msgid "Efficiency:"
msgstr "效率:"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1216 kenshi/getGUIData.cpp:704
#: kenshi/getGUIData.cpp:711
msgid "Workers:"
msgstr "操作者:"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1217
msgid "No workers required until the crop is ready to harvest."
msgstr "收获作物时才需要工作人员."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1237
msgid "The soil here is unsuitable for growing crops. This farm is useless."
msgstr "这片土壤不适合种植这种作物.这块农田没用了."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1241
msgid "Needs water"
msgstr "缺水"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1241
msgid ""
"Out of water. Growth rate will be significantly reduced and your plants may "
"die."
msgstr "农田缺水了,这将严重减慢作物生长速率,并且你的作物可能会枯萎."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1245
msgid "Your crops are growing nicely. You don't have to do anything."
msgstr "你的作物生长得很好,你什么都不用做."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1252
msgid ""
"The output is full. Empty out the items and put them in a storage box or "
"something."
msgstr "出货已满,把产品拿走,并建造存储容器收纳这些物品."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1256
msgid "Ready To harvest"
msgstr "可以收获"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1256
msgid ""
"Nobody is working at this farm at the present moment, you need to hurry up "
"and harvest them before they die."
msgstr "现在没人在这块农田工作,你得抓紧时间在作物坏掉之前收获它们."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1260
msgid "Harvesting"
msgstr "收获中"

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1260
msgid "Working..."
msgstr "工作中..."

#: kenshi/farmbuilding.cpp:1265
msgid "Your crops are dead. Clear them out to start again"
msgstr "你的作物死光了,把它们清理掉重新种植吧"

#: kenshi/gatecodes.cpp:721
msgid ""
"Wall termites! - Your base became inaccessible.  You need at least 1 gate in "
"your walls."
msgstr "围墙封闭! - 你的据点没有入口.你围墙至少需要一扇大门."

#: kenshi/getGUIData.cpp:59 kenshi/previewbuilding.cpp:4025
#: kenshi/previewbuilding.cpp:4029 kenshi/previewbuilding.cpp:4033
msgid "Type:"
msgstr "类型:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:65 kenshi/getGUIData.cpp:509 kenshi/getGUIData.cpp:918
#: kenshi/getGUIData.cpp:995 kenshi/getGUIData.cpp:1098
#: kenshi/getGUIData.cpp:1516
msgid "Town:"
msgstr "城镇:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:101 kenshi/gui/mainbar.cpp:1952
msgid "Open to public:"
msgstr "是否公开:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:114 kenshi/getGUIData.cpp:123
msgid "Public"
msgstr "公开"

#: kenshi/getGUIData.cpp:114 kenshi/getGUIData.cpp:123
#: kenshi/getGUIData.cpp:531
msgid "Private"
msgstr "私人"

#: kenshi/getGUIData.cpp:131
msgid "For sale:"
msgstr "待售:"

#. TRANSLATORS: Broken building
#: kenshi/getGUIData.cpp:157 kenshi/getGUIData.cpp:177
#: kenshi/getGUIData.cpp:1237 kenshi/mess.cpp:1670
msgid "Broken"
msgstr "已损坏"

#: kenshi/getGUIData.cpp:157 kenshi/getGUIData.cpp:177
#: kenshi/getGUIData.cpp:1237
msgid ""
"This machine has broken down as a result of damage. Send one of your "
"engineers to repair it."
msgstr "这个设备已受损.请派遣你的维修人员修理它."

#: kenshi/getGUIData.cpp:161 kenshi/getGUIData.cpp:181
#: kenshi/getGUIData.cpp:1241
msgid "Under construction"
msgstr "建造中"

#: kenshi/getGUIData.cpp:161 kenshi/getGUIData.cpp:181
#: kenshi/getGUIData.cpp:1241
msgid "This machine is currently under construction."
msgstr "这处设施正在建造中."

#: kenshi/getGUIData.cpp:166
msgid "Building is in good condition."
msgstr "建造物状态良好."

#. TRANSLATORS: Reloading weapon
#: kenshi/getGUIData.cpp:188 kenshi/rangedCombat.cpp:2626
msgid "Reloading..."
msgstr "装填中..."

#: kenshi/getGUIData.cpp:188
msgid "Turret is currently reloading."
msgstr "炮台正在重新装填."

#. TRANSLATORS: Unused building
#: kenshi/getGUIData.cpp:193
msgid "Unused"
msgstr "未被使用"

#: kenshi/getGUIData.cpp:193
msgid "Nobody is manning this turret."
msgstr "没有人在操作这架炮台."

#. TRANSLATORS: Tracking target
#: kenshi/getGUIData.cpp:198
msgid "Tracking"
msgstr "瞄准中"

#: kenshi/getGUIData.cpp:198
msgid "Gunner is tracking a target, about to take a shot."
msgstr "炮手正在瞄准目标,准备射击."

#. TRANSLATORS: Ready state
#: kenshi/getGUIData.cpp:205
msgid "Ready"
msgstr "就绪"

#: kenshi/getGUIData.cpp:205
msgid "Turret is ready to fire."
msgstr "炮台准备好射击了."

#: kenshi/getGUIData.cpp:241
msgid "Condition"
msgstr "耐久"

#: kenshi/getGUIData.cpp:241
msgid "Building Condition"
msgstr "建造物耐久"

#: kenshi/getGUIData.cpp:249
msgid "The building is damaged."
msgstr "这个建造物已经受损了."

#: kenshi/getGUIData.cpp:253
msgid "The building is in good condition."
msgstr "这个建造物的状态良好."

#: kenshi/getGUIData.cpp:258
msgid "The building is under construction and at {1,num}% completion."
msgstr "正在建造中,已完成{1,num}%."

#. TRANSLATORS: {1} number of Building Materials
#: kenshi/getGUIData.cpp:274
msgid ""
"{1} more 'Building Materials' will be needed to complete this construction."
msgstr "要完成建造还需要{1}份建造材料."

#: kenshi/getGUIData.cpp:278
msgid "All necessary materials are ready."
msgstr "所有必要的材料都准备好了."

#: kenshi/getGUIData.cpp:298 kenshi/getGUIData.cpp:324
#: kenshi/getGUIData.cpp:1043
msgid "Upgrade"
msgstr "升级"

#: kenshi/getGUIData.cpp:302
msgid "Upgrades To:"
msgstr "升级成:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:317 kenshi/getGUIData.cpp:819
#: kenshi/getGUIData.cpp:824 kenshi/getGUIData.cpp:831
#: kenshi/getGUIData.cpp:837 kenshi/getGUIData.cpp:864
msgid "Power"
msgstr "电能"

#: kenshi/getGUIData.cpp:331 kenshi/getGUIData.cpp:341
msgid "Downgrade"
msgstr "降级"

#: kenshi/getGUIData.cpp:335
msgid "Downgrade To:"
msgstr "降级成:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:354 kenshi/getGUIData.cpp:358
msgid "PAUSE CONSTRUCTION"
msgstr "暂停施工"

#: kenshi/getGUIData.cpp:356
msgid "[PAUSED]"
msgstr "[暂停]"

#: kenshi/getGUIData.cpp:381 kenshi/getGUIData.cpp:386
msgid "Door Condition"
msgstr "门的耐久"

#: kenshi/getGUIData.cpp:382
msgid "The door is damaged."
msgstr "门受损了."

#: kenshi/getGUIData.cpp:387
msgid "The door is in good condition."
msgstr "门的状态良好."

#: kenshi/getGUIData.cpp:403
msgid "The door is broken"
msgstr "门坏了"

#: kenshi/getGUIData.cpp:407
msgid "The door is open"
msgstr "门正开着"

#: kenshi/getGUIData.cpp:411 kenshi/getGUIData.cpp:415
msgid "The door is closed"
msgstr "门正关着"

#: kenshi/getGUIData.cpp:420 kenshi/getGUIData.cpp:424
msgid "Open/Close:"
msgstr "打开/关闭:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:429
msgid "It will no longer close and needs to be repaired."
msgstr "它关不上了,需要维修."

#: kenshi/getGUIData.cpp:442 kenshi/getGUIData.cpp:544
msgid "Locked"
msgstr "已上锁"

#: kenshi/getGUIData.cpp:446 kenshi/getGUIData.cpp:548 kenshi/mess.cpp:1675
msgid "Unlocked"
msgstr "未上锁"

#: kenshi/getGUIData.cpp:449 kenshi/mapscreen.cpp:633 kenshi/mess.cpp:1680
#: kenshi/mess.cpp:1695
msgid "lvl {1,num}"
msgstr "{1,num}级"

#: kenshi/getGUIData.cpp:453 kenshi/getGUIData.cpp:457
msgid "Security:"
msgstr "防盗等级:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:462
msgid "The door is locked and will keep out intruders."
msgstr "这扇门已上锁,能够阻挡闯入者."

#: kenshi/getGUIData.cpp:466
msgid "The door is unlocked."
msgstr "这扇门没有上锁."

#: kenshi/getGUIData.cpp:514 kenshi/getGUIData.cpp:1306
msgid "Empty"
msgstr "空的"

#: kenshi/getGUIData.cpp:519
msgid "Training:"
msgstr "训练:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:531 kenshi/getGUIData.cpp:533
#: kenshi/getGUIData.cpp:1004
msgid "Cost to use:"
msgstr "使用花费:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:533 kenshi/getGUIData.cpp:1004
msgid "Pay c.{1,num}"
msgstr "支付{1,num}开币"

#: kenshi/getGUIData.cpp:551
msgid "Lock state:"
msgstr "上锁状态:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:558 kenshi/getGUIData.cpp:562
msgid "Lock complexity:"
msgstr "锁的复杂程度:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:558
msgid "Level {1,num}"
msgstr "{1,num}级"

#: kenshi/getGUIData.cpp:593
msgid "Healing bonus:"
msgstr "治疗加成:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:593
msgid "x{1,num}"
msgstr "x{1,num}"

#: kenshi/getGUIData.cpp:601
msgid "Max Skill Level:"
msgstr "最高技能等级:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:601
msgid ""
"This is the maximum skill a person can train up to using this equipment. For "
"anyone higher it is a waste of time."
msgstr ""
"这代表了角色最高只能将技能训练到这个等级.技能等级高于这个数值的角色使用它训练"
"纯粹是浪费时间."

#: kenshi/getGUIData.cpp:615 kenshi/getGUIData.cpp:1181
#: kenshi/getGUIData.cpp:1574
msgid "Max possible efficiency:"
msgstr "可达的最大效率:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:676 kenshi/getGUIData.cpp:680
msgid "Num workers:"
msgstr "操作人数:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:688
msgid "Max efficiency:"
msgstr "最大效率:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:705
msgid "This machine is fully automatic."
msgstr "这个设备是全自动的."

#: kenshi/getGUIData.cpp:714
msgid "The machine is fully staffed."
msgstr "这台设备的人员配备齐全."

#: kenshi/getGUIData.cpp:718
msgid "The machine is under-staffed."
msgstr "这台设备的人手不足."

#: kenshi/getGUIData.cpp:763
msgid "Power In"
msgstr "充电"

#: kenshi/getGUIData.cpp:764
msgid "If the battery is charging this is the amount of power it is consuming."
msgstr "如果电池正在充电,这就是它吸收的电能."

#: kenshi/getGUIData.cpp:767
msgid "Power Out"
msgstr "放电"

#: kenshi/getGUIData.cpp:768
msgid "The power output when the battery is in use and being drained."
msgstr "当电池使用和消耗时放出的电能."

#: kenshi/getGUIData.cpp:773
msgid "Power Stored"
msgstr "蓄电量"

#: kenshi/getGUIData.cpp:774
msgid ""
"The amount of power currently stored in the battery for use in emergencies."
msgstr "电池目前存储的应急电能."

#: kenshi/getGUIData.cpp:784 kenshi/getGUIData.cpp:1381
msgid "Power Output"
msgstr "电能输出"

#: kenshi/getGUIData.cpp:788 kenshi/getGUIData.cpp:1385
msgid "Power is switched off."
msgstr "电源关闭."

#: kenshi/getGUIData.cpp:792
msgid "Power output is running at maximum."
msgstr "电能输出已达到上限."

#: kenshi/getGUIData.cpp:796
msgid "Currently out of fuel, so power output is zero"
msgstr "燃油耗尽,没有电能输出"

#: kenshi/getGUIData.cpp:800 kenshi/getGUIData.cpp:1397
msgid "Power output is running at reduced efficiency due to damage."
msgstr "因为受损或能源不足,降低了电能输出."

#: kenshi/getGUIData.cpp:804
msgid "Fuel Consumption"
msgstr "燃油消耗"

#: kenshi/getGUIData.cpp:805
msgid ""
"Fuel is being burned at {1,num}% speed. It will be used up more slowly when "
"less power is being used"
msgstr "正以{1,num}%的速率消耗燃油,耗电越少,燃油消耗越少"

#: kenshi/getGUIData.cpp:819 kenshi/rangedCombat.cpp:2638
msgid "No Power!"
msgstr "没通电!"

#: kenshi/getGUIData.cpp:820
msgid ""
"No power is getting to this machine. You need to build some generators, or "
"fix or fuel your existing ones or something."
msgstr ""
"这台设备没有电能输入,你需要建造几个发电机,或者给现有的发电机进行修理或补充燃"
"油."

#: kenshi/getGUIData.cpp:824
msgid "Switched Off"
msgstr "电源关闭"

#: kenshi/getGUIData.cpp:825
msgid "You have ordered for this machine to remain switched off."
msgstr "你关闭了这台设备的电源."

#: kenshi/getGUIData.cpp:831
msgid "Inactive"
msgstr "未使用"

#: kenshi/getGUIData.cpp:832
msgid ""
"Nobody is operating this machine at the moment, so it is not consuming power."
msgstr "现在没人操作这台设备,因此它不耗电."

#: kenshi/getGUIData.cpp:850
msgid "Battery"
msgstr "蓄电池"

#: kenshi/getGUIData.cpp:856
msgid ""
"This machine will run off of battery power if the main generators should run "
"low or break down."
msgstr "如果发电机功率不足或者受损,该设备会使用蓄电池里的电能."

#: kenshi/getGUIData.cpp:860
msgid ""
"This machine will NOT run off of battery power if the main generators should "
"run low or break down."
msgstr "如果发电机的功率不足或者受损,该设备不会使用蓄电池里的电能."

#: kenshi/getGUIData.cpp:870
msgid "This machine is switched On"
msgstr "设备已经打开了"

#. TRANSLATORS: {1} = internal color value, keep in place
#: kenshi/getGUIData.cpp:875
msgid "This machine is switched {1}Off"
msgstr "设备已经{1}关闭了"

#: kenshi/getGUIData.cpp:896
msgid "This machine is working fine."
msgstr "设备运转良好."

#. TRANSLATORS: {1} and {3} = internal color values, keep in place
#: kenshi/getGUIData.cpp:901
msgid ""
"This machine is working fine, but due to low power is only operating at {1}"
"{2,num}% {3}of its full potential."
msgstr "设备正常运转,但是由于电能不足,只发挥了{1}{2,num}%{3}的最大效率."

#: kenshi/getGUIData.cpp:923 kenshi/getGUIData.cpp:927
#: kenshi/getGUIData.cpp:953 kenshi/getGUIData.cpp:957
msgid "Crafting:"
msgstr "制作:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:927 kenshi/getGUIData.cpp:957
#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:1567
msgid "Nothing Queued"
msgstr "生产队列为空"

#: kenshi/getGUIData.cpp:927 kenshi/getGUIData.cpp:957
msgid "Nothing has been ordered for crafting."
msgstr "没有下令制作任何物品."

#: kenshi/getGUIData.cpp:967
msgid "Needs upgrading"
msgstr "需要升级"

#: kenshi/getGUIData.cpp:967
msgid ""
"You are trying to craft something that this craft bench cannot do. It needs "
"upgrading to produce this item."
msgstr "你试图制作这个工作台无法制作的物品.你需要升级工作台来制作该物品."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1043
msgid "Upgradeable to:"
msgstr "可升级至:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1080
msgid "Dismantle All:"
msgstr "全部拆除:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1080
msgid "Dismantle All"
msgstr "全部拆除"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1138
msgid "Iron Quality:"
msgstr "铁矿含量:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1142
msgid "Stone Richness:"
msgstr "石材含量:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1146
msgid "Copper Quality:"
msgstr "铜矿含量:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1150
msgid "Carbon Quality:"
msgstr "含碳量:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1154
msgid "Water Available:"
msgstr "可用水源:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1158 kenshi/getGUIData.cpp:1210
msgid "Ground Fertility:"
msgstr "土地肥沃度:"

#. TRANSLATORS: {1} = iron, stone, copper, carbon, or water
#: kenshi/getGUIData.cpp:1167
msgid ""
"The richness of natural {1} present in this location. Anything over 50% is "
"considered good."
msgstr "此地 自然{1}的含量.超过50就算良好.影响采集效率."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1190
msgid "Iron under ground:"
msgstr "地下铁含量:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1194
msgid "Stone under ground:"
msgstr "地下石材含量:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1198
msgid "Copper under ground:"
msgstr "地下铜含量:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1202
msgid "Carbon under ground:"
msgstr "地下碳含量:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1206
msgid "Water under ground:"
msgstr "地下水含量:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1245
msgid "Switched off"
msgstr "电源关闭"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1245
msgid "This machine is switched off."
msgstr "这台设备的电源关闭了."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1249 kenshi/getGUIData.cpp:1265
msgid "No power"
msgstr "没通电"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1253
msgid "Production queue empty"
msgstr "制作队列为空"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1253
msgid "No items have been queued up for crafting, so there is nothing to do."
msgstr "制作队列中没有物品,所以无法工作."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1257
msgid "Out of resource"
msgstr "原料耗尽"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1257
msgid ""
"The machine has run out of raw materials to work with. Find some more and "
"fill it up."
msgstr "这台设备的原料耗尽了,请补充原料."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1261
msgid ""
"The machine output is full. Empty out the items and put them in a storage "
"box or something."
msgstr "这台设备的出货口满了,把产品拿走,并建造存储容器收纳这些物品."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1265
msgid ""
"This machine needs electricity to function. Build a power generator or "
"windmill."
msgstr "这台设备需要电能才能运转.请建造一个发电机."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1269
msgid "No workers"
msgstr "没有操作人员"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1269
msgid ""
"Nobody is working at this machine at the present moment, so nothing is "
"getting done."
msgstr "当前没人操作这台设备,所以它什么都做不了."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1273
msgid "Working"
msgstr "工作中"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1284
msgid "Out of fuel"
msgstr "燃油耗尽"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1284
msgid "It has ran out of fuel. Find some more fuel and fill it up."
msgstr "燃油耗尽了,请尽快补充."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1302
msgid "Fully Charged"
msgstr "已充满电"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1302
msgid "This battery is fully charged."
msgstr "这块电池已经充满了."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1306
msgid "This battery is flat, it needs to be charged up."
msgstr "这块电池没充电,需要充电."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1310
msgid "Charging"
msgstr "充电中"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1310
msgid "This battery is being charged."
msgstr "这块电池正在充电."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1314
msgid "Draining"
msgstr "放电中"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1314
msgid "This battery is in use and being drained of its power."
msgstr "这块电池正在放电."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1318
msgid "Stored"
msgstr "已储电"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1318
msgid "This battery is not in use."
msgstr "这块电池当前未被使用."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1336
msgid "No Wind"
msgstr "没有风"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1336
msgid "There is currently not enough wind to drive the machine."
msgstr "当前没有足够的风力驱动这台设备."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1368
msgid "Wind"
msgstr "风力"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1370
msgid "The current amount of wind."
msgstr "目前的风力."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1374
msgid ""
"Operating wind speed is between {1,num=fix,p=2} mph and {2,num=fix,p=2} mph."
msgstr "能正常驱动的风速介于{1,num=fix,p=2}和{2,num=fix,p=2}之间."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1389
msgid "Power output is at maximum."
msgstr "已达到最大的电能输出."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1393
msgid "Currently not enough wind to generate any power"
msgstr "没有足够的风力驱动发电"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1407
msgid "Wind Speed"
msgstr "风速"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1407 kenshi/mapscreen.cpp:2944
msgid "{1,num=fix,p=1} mph"
msgstr "{1,num=fix,p=1}"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1407
msgid "The current wind speed"
msgstr "当前的风速"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1425
msgid "Collecting"
msgstr "收集中"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1425
msgid "Rain is being collected."
msgstr "正在收集雨水."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1426
msgid "Not Raining"
msgstr "未下雨"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1426
msgid "It is not raining. Nothing to collect."
msgstr "当前没雨,无法收集."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1432
msgid "Rain strength:"
msgstr "降雨量:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1456
msgid "Total Metals:"
msgstr "总金属量:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1461
msgid "ON"
msgstr "开"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1465
msgid "OFF"
msgstr "关"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1468
msgid "Active:"
msgstr "激活:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1471
msgid "Warning:"
msgstr "警告:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1471
msgid "Switching on will incinerate the entire inventory!"
msgstr "开启开关会烧毁容器内所有物品!"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1488
msgid "Underground water:"
msgstr "地下水:"

#. TRANSLATORS: m = meters
#: kenshi/getGUIData.cpp:1529 kenshi/getGUIData.cpp:1644
#: kenshi/getGUIData.cpp:1666 kenshi/getGUIData.cpp:1683
#: kenshi/mapscreen.cpp:2906 kenshi/mapscreen.cpp:2913
msgid "{1,num} m"
msgstr "{1,num}米"

#. TRANSLATORS: height is distance above ground, altitude
#: kenshi/getGUIData.cpp:1531
msgid "Height:"
msgstr "高度:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1531
msgid "The turrets height above the last target we aimed at."
msgstr "炮台位置与上一个目标的高度差."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1532
msgid "Height bonus:"
msgstr "高度加成:"

#. TRANSLATORS: {1} = altitude value (e.g. 12 m)
#: kenshi/getGUIData.cpp:1538
msgid ""
"The additional penalty to range, speed and power that resulted from having a "
"height difference of {1} below the last target."
msgstr ""
"因为炮台位置低于上一个目标,高度差为{1},对射击距离,频率,威力 有额外惩罚."

#. TRANSLATORS: {1} = altitude value (e.g. 12 m)
#: kenshi/getGUIData.cpp:1543
msgid ""
"The additional bonus to range, speed and power that resulted from having a "
"height difference of {1} above the last target."
msgstr ""
"因为炮台位置高于上一个目标,高度差为{1},对射击距离,频率,威力 有额外加成."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1643
msgid "Default damage:"
msgstr "基础伤害:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1644
msgid "Default range:"
msgstr "基础射程:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1645
msgid "Default aim speed:"
msgstr "基础瞄准速度:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1649 kenshi/getGUIData.cpp:1650
#: kenshi/getGUIData.cpp:1651
msgid "Power supply:"
msgstr "电力供给:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1655 kenshi/getGUIData.cpp:1656
#: kenshi/getGUIData.cpp:1657
msgid "Condition:"
msgstr "耐久:"

#. TRANSLATORS: a bonus granted to a weapon as a result of being on top of a wall.  the wall gives an advantage.
#: kenshi/getGUIData.cpp:1660 kenshi/getGUIData.cpp:1664
#: kenshi/getGUIData.cpp:1668
msgid "Wall bonus:"
msgstr "围墙加成:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1661 kenshi/getGUIData.cpp:1665
msgid "Height advantage:"
msgstr "高度优势:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1662
msgid "Total damage:"
msgstr "实际伤害:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1666
msgid "Total range:"
msgstr "实际射程:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1669 kenshi/stats.cpp:2491
msgid "Total speed:"
msgstr "实际速度:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1671
msgid "Base Accuracy Deviation:"
msgstr "基础射击偏移度:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1672 kenshi/getGUIData.cpp:1708
msgid "User Skill:"
msgstr "操作者技能:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1674
msgid "User Accuracy Deviation:"
msgstr "当前射击偏移度:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1675
msgid ""
"The amount of accuracy error, in degrees. Higher numbers are poor, 0 is "
"perfect accuracy."
msgstr "射击精准的偏差大小,以度为单位.数字越大射击偏差越大,0代表准度最高."

#: kenshi/getGUIData.cpp:1681
msgid "Deviation:"
msgstr "射击偏移度:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1683 kenshi/mess.cpp:990 kenshi/statswindow.cpp:711
msgid "Range:"
msgstr "射程:"

#. TRANSLATORS: the speed that a gun can turn, how fast it can aim
#: kenshi/getGUIData.cpp:1685
msgid "Aim speed:"
msgstr "瞄准速度:"

#. TRANSLATORS: multiply symbol for maths
#. TRANSLATORS: x is multiply symbol
#: kenshi/getGUIData.cpp:1687 kenshi/mess.cpp:998
msgid "x"
msgstr "x"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1703
msgid "Loaded"
msgstr "装填"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1707
msgid "Base Reload Speed:"
msgstr "基础装填速度:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1707
msgid "{1,num=fix,p=2}-{2,num=fix,p=2} seconds"
msgstr "{1,num=fix,p=2}~{2,num=fix,p=2}"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1714
msgid "User Reload Speed:"
msgstr "当前装填速度:"

#: kenshi/getGUIData.cpp:1714
msgid "{1,num=fix,p=2} second"
msgid_plural "{1,num=fix,p=2} seconds"
msgstr[0] "{1,num=fix,p=2}"

#: kenshi/grass.cpp:409
msgid "Don't put grass and meshes in the same foliage layer!"
msgstr "不要把草和网放在同一支层上!"

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:805
msgid "STORAGE"
msgstr "库存"

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:1570
msgid "{1,num} location added to the map."
msgid_plural "{1,num} locations added to the map."
msgstr[0] "地图上添加了{1,num}个新地点."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:1575
msgid ""
"You already know all these locations, no new information can be learned."
msgstr "你已经知道这些地点了."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:2317
msgid "Stealing chance:"
msgstr "偷窃几率:"

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:2338
msgid "Illegal goods?"
msgstr "违禁品?"

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:2339 kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:2371
msgid "No problem!"
msgstr "没问题!"

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:2342
msgid "ILLEGAL GOODS!"
msgstr "违禁品!"

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:2343
msgid "NO!"
msgstr "拒绝!"

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:2370
msgid "Stolen goods?"
msgstr "赃物?"

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:2375
msgid "Fencing chance:"
msgstr "销赃几率:"

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3260
msgid ""
"You have a {1}% chance of getting caught selling this stolen item.\n"
"Fence it anyway?"
msgstr ""
"售卖这件赃物时会有{1}%的几率被发现.\n"
"依然要销赃吗?"

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3338
msgid "Out of trading range."
msgstr "超出交易范围."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3341 kenshi/inventory.cpp:445
msgid "No room for that item."
msgstr "没有放置那个物品的空间."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3344
msgid "You can't afford that."
msgstr "你买不起那个."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3347
msgid "The shopkeeper can't afford that."
msgstr "店主买不起那个."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3350
msgid "That's not for sale."
msgstr "非卖品."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3353
msgid "Got caught stealing."
msgstr "偷窃时被发现."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3356
msgid "Got caught selling stolen item."
msgstr "销赃时被发现."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3359
msgid "Target is conscious."
msgstr "目标现在清醒有意识."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3362
msgid "Can't wear that item."
msgstr "无法穿戴那件物品."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3365
msgid "Item is locked in place."
msgstr "物品已被锁定."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3368
msgid "Invalid container type."
msgstr "无效的容器类型."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3371
msgid "Smugglers only buy illegal goods."
msgstr "走私贩只买违禁品."

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3374
msgid "Attempted smuggling!"
msgstr "企图走私!"

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3377
msgid "What is that a uniform? I don't want that!"
msgstr "这是制服?我可不要!"

#: kenshi/gui/inventoryGUI.cpp:3380
msgid "Container cannot be placed here unless it is empty."
msgstr "除非容器是空的,否则不能放在这里."

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:141 kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:348
msgid "Backpack"
msgstr "背包"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:144
msgid "Weapon I"
msgstr "武器 I"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:147
msgid "Weapon II"
msgstr "武器 II"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:150
msgid "Shirt"
msgstr "衬衣"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:153
msgid "Head"
msgstr "头盔"

#. TRANSLATORS: trousers
#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:157
msgid "Pants"
msgstr "裤子"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:160
msgid "Armor"
msgstr "护甲"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:163
msgid "Boots"
msgstr "鞋子"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:166
msgid "Belt"
msgstr "腰带"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:169 kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:351
#: kenshi/mess.cpp:3052
msgid "Inventory"
msgstr "物品栏"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:172 kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:354
msgid "Open bag"
msgstr "打开背包"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:175 kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:238
#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:307 kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:538
#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:619
msgid "Arrange"
msgstr "整理"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:178
msgid "Limbs"
msgstr "肢体"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:519
msgid "Max Capacity:"
msgstr "最大容量:"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:523
msgid "Full"
msgstr "满"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:541
msgid "Show research"
msgstr "显示研究菜单"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:710 kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:1579
msgid "Input"
msgid_plural "Inputs"
msgstr[0] "原料"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:721 kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:1611
msgid "Output"
msgstr "产出"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:1362
msgid "Queue..."
msgstr "队列..."

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:1646
msgid "Arms"
msgstr "胳膊"

#: kenshi/gui/inventoryLayout.cpp:1652
msgid "Legs"
msgstr "腿"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:66
msgid "Money"
msgstr "资金"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:97
msgid ""
"Opens the BUILD menu.  Here you can place buildings and start your own "
"outpost anywhere in the world, but you should choose a safe area and check "
"availability of resources using the PROSPECT button. You will also need "
"building materials to finish construction."
msgstr ""
"打开*建造*菜单,你几乎可以在任何地方放置建造物来建立你的据点,你最好选择一个安"
"全的地方,并使用*勘探*按钮来检查当地资源.同时你也需要提前准备足够的建造材料来"
"施工."

#. TRANSLATORS: Abbreviation of Inventory
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:202
msgid "INV"
msgstr "物品"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:204
msgid "Open character inventory"
msgstr "打开角色物品栏"

#. TRANSLATORS: Abbreviation of Stats
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:208
msgid "STA"
msgstr "状态"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:210
msgid "Open character status window"
msgstr "打开角色状态栏"

#. TRANSLATORS: Abbreviation of Map
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:214
msgid "MAP"
msgstr "地图"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:216
msgid "Open world map"
msgstr "打开世界地图"

#. TRANSLATORS: Abbreviation of Technology
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:220
msgid "TEC"
msgstr "研究"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:222
msgid "Open research window"
msgstr "打开研究窗口"

#. TRANSLATORS: Abbreviation of Squad
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:226
msgid "SQD"
msgstr "队伍"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:228
msgid "Open squad management window"
msgstr "打开队伍管理窗口"

#. TRANSLATORS: Abbreviation of Help
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:232
msgid "HLP"
msgstr "帮助"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:234
msgid "Open help window"
msgstr "打开帮助窗口"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:244 kenshi/gui/mainbar.cpp:492
#: kenshi/previewbuilding.cpp:3723 kenshi/previewbuilding.cpp:4167
#: kenshi/previewbuilding.cpp:4188 kenshi/previewbuilding.cpp:4199
msgid "Floor {1,num}"
msgstr "第{1,num}层"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:246 kenshi/previewbuilding.cpp:3725
msgid ""
"Change the selected floor, use to move to a certain floor of a building, 0 "
"is ground floor (also: Page Down key)"
msgstr ""
"改变当前的显示的楼层,用于查看建筑物内某一层的情况,0代表地面 (快捷键:'Page "
"Down'键)"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:247 kenshi/previewbuilding.cpp:3726
msgid ""
"Change the selected floor, use to move to a certain floor of a building, 0 "
"is ground floor (also: Page Up key)"
msgstr ""
"改变当前的显示的楼层,用于查看建筑物内某一层的情况,0代表地面 (快捷键:'Page "
"up'键)"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:255
msgid "PAUSED"
msgstr "已暂停"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:259
msgid "Loading..."
msgstr "载入中..."

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1215
msgid "Block"
msgstr "格挡"

#. TRANSLATORS: short for "hold position" eg don't run away to fight enemies
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1219
msgid "Hold"
msgstr "坚守"

#. TRANSLATORS: non-combat, no fighting
#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1223
msgid "Passive"
msgstr "被动"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1226
msgid "Jobs"
msgstr "工作"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1229
msgid "Taunt"
msgstr "嘲讽"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1232 kenshi/statswindow.cpp:1060
msgid "Ranged"
msgstr "远程"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1238
msgid "Sneak"
msgstr "潜行"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1259
msgid ""
"This will toggle the selected characters into defensive combat mode. When in "
"defensive mode, a character will focus purely on staying alive and will gain "
"20 to his melee defense skill. However he will not attempt to make any "
"attacks. This is handy for keeping your weaker characters alive when they "
"are outclassed."
msgstr ""
"激活令所选角色进入防御姿态,处于防御姿态时,角色会专注于保命,获得 +20的防御或闪"
"避技能加成.但是该角色不会发动任何攻击.当与对手的实力悬殊时,这个方法可以有效的"
"保护你的角色."

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1262
msgid ""
"HOLD POSITION means that the selected character won't run off to fight "
"enemies, even to protect his allies.  He will hold his position and only "
"attack any enemy that comes into close range.  He will still use a crossbow "
"normally, but won't move around obstacles to get a shot.  Use this setting "
"to tactically position fighters, or just to keep non-combatants away from "
"the fighting."
msgstr ""
"*坚守*意味着该角色不会离开当前位置追击敌人,即使盟友处于危险状态时也不会.角色"
"只会站在原地,攻击进入射程或近战范围的敌人.角色会正常使用十字弩,但是被障碍挡住"
"时也不会绕开射击.请使用这个选项将角色布置到战术位置,或者让一个非作战人员远离"
"战斗."

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1265
msgid ""
"In non-combat mode a character will never initiate combat, even if his "
"allies are fighting or need help. He will only fight when directly attacked, "
"and is less likely to be targeted by enemies."
msgstr ""
"被动模式下的角色不会主动发起攻击,即使盟友正在战斗需要帮助时也不会.角色只有自"
"身被攻击时才会加入战斗,并且不太可能成为敌人的目标."

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1268
msgid "If this is disabled then the character won't do any of the jobs listed."
msgstr "关闭工作模式的角色不会自动去做工作列表中的工作."

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1272
msgid ""
"The character will make himself offensive, noisy and conspicuous in an "
"attempt to draw more of the enemy to attack him. Using this enables your "
"experienced and well armoured characters to draw trouble away from your more "
"vulnerable ones."
msgstr ""
"这个角色会让自己变得咄咄逼人、吵吵嚷嚷、引人注目，试图吸引更多的敌人来攻击"
"他。使用这个选项可以让经验丰富且装备精良的角色把麻烦从更脆弱的角色身上引开。"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1275
msgid "Activates sneak mode so the character will try to go unnoticed."
msgstr "潜行模式下的角色会小心行事避免被发现."

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1275
msgid ""
"\n"
"If the character is unconscious, when he wakes up he will stay down on the "
"ground and crawl to avoid detection."
msgstr ""
"\n"
"失去意识的角色醒来时,会保持低调,在地上匍匐避免被发现."

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1278
msgid ""
"If enabled then the character will prioritise ranged attacks, melee will be "
"a last resort."
msgstr "如果激活,角色会优先进行远程攻击,几乎不会发起近战攻击."

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1288
msgid ""
"Pressing this button will order your selected characters to automatically "
"heal everyone else in the squad, including themselves. They will need a "
"medkit in their inventory."
msgstr ""
"这个指令会让该角色自动治疗队伍里的伤员(包括自己).角色的物品栏里需要有医疗用"
"品."

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1291
msgid "Rescue"
msgstr "救援"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1293
msgid ""
"This will order your selected characters to pick up all your wounded allies. "
"If you own any buildings nearby, they will take the wounded and put them in "
"beds. Make sure to heal their wounds first."
msgstr ""
"这个指令会让该角色救助受伤的盟友,如果附近有你的床.伤者会被放到床上,请优先治疗"
"伤者."

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1297
msgid "Prospect"
msgstr "勘探"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1299
msgid ""
"This will give you information on the richness of resources at your "
"location. Stone, iron, water, fertility... It's important to check for these "
"things before building an outpost."
msgstr ""
"这会为你提供本地的资源信息.石头,铁,水,肥沃度...请务必在建立据点时检查这些信"
"息."

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1305
msgid "No jobs assigned"
msgstr "未指派工作"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1305
msgid "To add jobs, hold shift key when giving an order"
msgstr "下达命令时按住'Shift'键来指派工作"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1955
msgid "Research:"
msgstr "研究:"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:1961
msgid "Battery charge:"
msgstr "蓄电池电能:"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:2238 kenshi/gui/mainbar.cpp:2319
msgid "c. {1,num}"
msgstr "{1,num}开币"

#: kenshi/gui/mainbar.cpp:2666
msgid "Buyer's money:"
msgstr "买家资金:"

#: kenshi/gui_utilities.cpp:352
msgid "Ok"
msgstr "好的"

#: kenshi/gui_utilities.cpp:352
msgid "Yes"
msgstr "是"

#: kenshi/gui_utilities.cpp:352
msgid "No"
msgstr "否"

#: kenshi/gui_utilities.cpp:352
msgid "Abort"
msgstr "放弃"

#: kenshi/interface.cpp:388
msgid ""
"Seems packaging the crash dump failed miserably. There should be a .dmp file "
"there instead."
msgstr "打包错误报告出错.改为生成 .dmp 文件."

#: kenshi/interface.cpp:388
msgid "Crash fail"
msgstr "崩溃"

#: kenshi/interface.cpp:447
msgid ""
"Kenshi has crashed. A crash report has been generated in your main install "
"folder:{1}{2}.zip.\n"
"Please go to the bug report forum at www.lofigames.com/forum/. If you upload "
"it there, with as much information as you can about exactly what happened, "
"this bug is likely to get fixed very quickly.\n"
"Your help would be appreciated."
msgstr ""
"Kenshi崩溃了.在您游戏的根目录中生成了一个崩溃报告:{1}{2}.zip。\n"
"请访问bug报告论坛www.lofigames.com/forum/ .如果你把它上传到那里，同时尽可能多"
"的说明发生了什么，这个bug很可能很快就会得到修复。\n"
"非常感谢你的帮助。"

#: kenshi/interface.cpp:514
msgid "An exception occurred!"
msgstr "出现意外！"

#: kenshi/inventory.cpp:449
msgid "I can't afford that."
msgstr "我没那么多钱."

#: kenshi/itemManager.cpp:933 kenshi/playerinterface.cpp:966
#: kenshi/playerinterface.cpp:1182 kenshi/playerinterface.cpp:1213
msgid "Hold down the ALT key to steal items"
msgstr "按住 'ALT' 键偷取物品"

#: kenshi/items.cpp:904
msgid "{1} has been butchered"
msgstr "{1}已经被宰了"

#: kenshi/items.cpp:1325
msgid "{1,num} cats added."
msgstr "得到{1,num}开币."

#: kenshi/levelEditor.cpp:358
msgid "Regenerate sector"
msgstr "重新生成区域"

#: kenshi/levelEditor.cpp:375
msgid "Foliage removal"
msgstr "清除分支"

#: kenshi/levelEditor.cpp:376
msgid "Render all"
msgstr "渲染全部"

#: kenshi/levelEditor.cpp:377
msgid "Render selection"
msgstr "渲染选中"

#: kenshi/levelEditor.cpp:378
msgid "Erase selection"
msgstr "清除选择"

#: kenshi/levelEditor.cpp:379
msgid "Project roads"
msgstr "计划道路"

#: kenshi/levelEditor.cpp:380
msgid "Validate road network"
msgstr "检验道路网"

#: kenshi/levelEditor.cpp:381 kenshi/levelEditor.cpp:1554
msgid "Hidden"
msgstr "隐藏"

#: kenshi/levelEditor.cpp:382 kenshi/levelEditor.cpp:1553
msgid "Road width"
msgstr "路宽"

#: kenshi/levelEditor.cpp:392
msgid "NavMesh"
msgstr "寻路导航网"

#: kenshi/levelEditor.cpp:393
msgid "Roads"
msgstr "道路"

#: kenshi/levelEditor.cpp:643
msgid "Town Placement"
msgstr "放置城镇"

#: kenshi/levelEditor.cpp:647
msgid "Reset Population"
msgstr "重置人口"

#: kenshi/levelEditor.cpp:651
msgid "Navmesh Tools"
msgstr "寻路导航工具"

#: kenshi/levelEditor.cpp:655
msgid "Terrain Features"
msgstr "地貌"

#: kenshi/levelEditor.cpp:659
msgid "Terrain Fog"
msgstr "雾区"

#: kenshi/levelEditor.cpp:667 kenshi/options.cpp:527
#: kenshi/previewbuilding.cpp:3667
msgid "Buildings"
msgstr "建筑物"

#: kenshi/levelEditor.cpp:671
msgid "Fix stuff"
msgstr "维修物品"

#: kenshi/levelEditor.cpp:675
msgid "Save Mod"
msgstr "保存Mod"

#: kenshi/levelEditor.cpp:679 kenshi/titlescreen.cpp:100
#: kenshi/titlescreen.cpp:650 kenshi/titlescreen.cpp:781
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2214 kenshi/levelEditor.cpp:2229
#: kenshi/savemanager.cpp:781
msgid "Save"
msgstr "保存"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2216 kenshi/levelEditor.cpp:2231
msgid "Del"
msgstr "删除"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2221
msgid "None selected"
msgstr "未选择"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2224
msgid "Show Interior"
msgstr "显示室内"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2237
msgid "Clear"
msgstr "清除"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2242
msgid "Clear Nodes"
msgstr "清除节点"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2246
msgid "Layout"
msgstr "布局"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2249
msgid "Interior edit mode"
msgstr "室内编辑模式"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2276 kenshi/previewbuilding.cpp:4025
msgid "Interior"
msgstr "内部"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2276
msgid "Furniture"
msgstr "家具"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2279 kenshi/previewbuilding.cpp:4029
msgid "Exterior"
msgstr "外部"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2279
msgid "Signs and NPCs"
msgstr "标志和NPC"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2680 kenshi/levelEditor.cpp:2690
msgid "Level Editor"
msgstr "关卡编辑器"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2681
msgid ""
"This will remove this interior for all buildings of this type that reference "
"it.\n"
"Are you sure you want to delete it?"
msgstr ""
"这会把这种类型物件从所有建筑的内部移除.\n"
"你确定要删除它吗?"

#: kenshi/levelEditor.cpp:2691
msgid ""
"This will remove this exterior for all buildings of this type that reference "
"it.\n"
"Are you sure you want to delete it?"
msgstr ""
"这会把这种类型物件从所有建筑的外部移除.\n"
"你确定要删除它吗?"

#: kenshi/loadSave.cpp:284
msgid "Autosaved"
msgstr "自动保存完毕"

#: kenshi/loadSave.cpp:288
msgid "Save successful"
msgstr "保存成功"

#: kenshi/loadSave.cpp:296
msgid "Error saving game. Please try again."
msgstr "保存游戏时出错.请重试."

#: kenshi/loadSave.cpp:305
msgid "Failed to save game. Please try again."
msgstr "无法保存游戏.请重试."

#: kenshi/loadSave.cpp:583
msgid "Updates"
msgstr "更新"

#: kenshi/loadSave.cpp:583
msgid ""
"Kenshi has now been updated to v{1}.\n"
"You should go back to the main menu and press [Import Game]\n"
"to start a fresh new game world with your existing squad.\n"
"Otherwise some of the world's content may be missing or buggy."
msgstr ""
"Kenshi 已经更新到 v{1}.\n"
"你应该退回主菜单点击[导入游戏]\n"
"用你已有的队伍在一个全新的游戏世界里游玩.\n"
"否则世界中的一些内容会丢失或产生bug."

#: kenshi/loadSave.cpp:762
msgid ""
"Load game error! Your squad has been salvaged. Awarded 10000 cats as "
"compensation."
msgstr "读取游戏失败!但你的队伍获救了.给予10000开币作为补偿."

#: kenshi/main.cpp:245
msgid "Demo mode"
msgstr "试玩版"

#: kenshi/main.cpp:245
msgid "Buy the full game to access the editor"
msgstr "请购买完整版游戏以进入编辑模式"

#: kenshi/mapscreen.cpp:81
msgid "Map"
msgstr "世界地图"

#: kenshi/mapscreen.cpp:82
msgid "Faction"
msgstr "阵营信息"

#: kenshi/mapscreen.cpp:83
msgid "Research"
msgstr "科技研究"

#: kenshi/mapscreen.cpp:84
msgid "Crafting"
msgstr "制作队列"

#: kenshi/mapscreen.cpp:85
msgid "Squads"
msgstr "队伍管理"

#: kenshi/mapscreen.cpp:86
msgid "Dialogue"
msgstr "对话历史"

#: kenshi/mapscreen.cpp:87
msgid "AI"
msgstr "队伍AI"

#: kenshi/mapscreen.cpp:127
msgid ""
"You currently have no research facilities. Build a research bench and assign "
"someone to work there."
msgstr "你当前没有用于研究的设施.你需要建造一个研究台并指派某个角色在那里工作."

#: kenshi/mapscreen.cpp:144
msgid "Types"
msgstr "类型"

#: kenshi/mapscreen.cpp:147
msgid "Blueprints"
msgstr "蓝图"

#: kenshi/mapscreen.cpp:327
msgid "RESEARCH - LEVEL {1,num} (CURRENT RATE: {2,num=fix,p=2}x)"
msgstr "研究-等级{1,num}(当前速率比:{2,num=fix,p=2}x)"

#: kenshi/mapscreen.cpp:473
msgid "Ditch items"
msgstr "存放物品"

#: kenshi/mapscreen.cpp:474
msgid ""
"If they have nothing else to do, characters will automatically put any "
"excess materials they are carrying into storage.  This can help to un-block "
"the base AI when things grind to a halt from over-filled inventories."
msgstr ""
"如果角色没有其他事情可做,他们会自动把身上多余的材料放到对应的存放处.这个选项"
"有助于解决在物品栏堆满时角色无法继续工作的问题."

#: kenshi/mapscreen.cpp:475
msgid "Sleep when injured"
msgstr "受伤时睡觉"

#: kenshi/mapscreen.cpp:476
msgid ""
"Characters will automatically go to bed if they are injured and have nothing "
"else to do"
msgstr "如果受伤的角色没有其他事情可做,会自动上床睡觉"

#: kenshi/mapscreen.cpp:477
msgid "Sit when idle"
msgstr "空闲时坐下"

#: kenshi/mapscreen.cpp:478
msgid ""
"Idle characters at home will sit down on chairs and benches, if you have any"
msgstr "如果家中有椅子或长椅,空闲的角色会坐上去"

#: kenshi/mapscreen.cpp:479
msgid "Heal Allies"
msgstr "治疗盟友"

#: kenshi/mapscreen.cpp:480
msgid ""
"Characters with the medic job will also heal characters of allied factions"
msgstr "拥有医疗工作的角色也会治疗同盟势力的成员"

#: kenshi/mapscreen.cpp:481
msgid "Help Allies"
msgstr "帮助盟友"

#: kenshi/mapscreen.cpp:482
msgid ""
"Characters will help out characters from other allied factions if they are "
"under attack"
msgstr "角色会在同盟势力的成员遭受攻击时前去帮忙"

#: kenshi/mapscreen.cpp:483
msgid "Rescue Allies"
msgstr "救援盟友"

#: kenshi/mapscreen.cpp:484
msgid ""
"Characters with the rescue job will also rescue allied characters from other "
"factions"
msgstr "拥有救援工作的角色也会救援同盟势力的成员"

#: kenshi/mapscreen.cpp:485
msgid "Share Food"
msgstr "分享食物"

#: kenshi/mapscreen.cpp:486
msgid ""
"Characters in a squad will automatically share any of their food that is in "
"a backpack (if in range)."
msgstr "队伍中的角色会自动分享背包中的食物(如果在范围内)."

#: kenshi/mapscreen.cpp:487
msgid "Feed Animals"
msgstr "给动物喂食"

#: kenshi/mapscreen.cpp:488
msgid "If food is running low, you can elect not to feed your animals."
msgstr "如果食物不足,你可以选择不给你的动物喂食."

#: kenshi/mapscreen.cpp:489
msgid "Shoot first, ask later"
msgstr "先射击,再问话"

#: kenshi/mapscreen.cpp:490
msgid ""
"Your turret gunners will shoot at any potentially dangerous but neutral "
"targets, such as wild animals or bandits, without waiting for them to attack "
"the base first."
msgstr ""
"你的炮手会直接射击任何有潜在危险的中立目标,比如野生动物或强盗,不必等待他们先"
"攻击你的据点."

#: kenshi/mapscreen.cpp:498
msgid "Follow Formation"
msgstr "跟随队形"

#: kenshi/mapscreen.cpp:499
msgid "Random"
msgstr "随机"

#: kenshi/mapscreen.cpp:500
msgid "Military"
msgstr "军队"

#: kenshi/mapscreen.cpp:501
msgid "Caravan"
msgstr "商队"

#: kenshi/mapscreen.cpp:503
msgid "Formation used when squad members are following a leader"
msgstr "队伍成员跟随领队移动时使用的队形"

#: kenshi/mapscreen.cpp:639 kenshi/mapscreen.cpp:973 kenshi/mess.cpp:1308
msgid "Needs research bench level {1,num}"
msgstr "需要{1,num}级研究台"

#: kenshi/mapscreen.cpp:646 kenshi/mapscreen.cpp:667
msgid "Cost:"
msgstr "花费:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:646
msgid "Paid"
msgstr "已花费材料"

#: kenshi/mapscreen.cpp:721 kenshi/mapscreen.cpp:1022 kenshi/mess.cpp:1361
msgid "Requirements:"
msgstr "需求:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:727 kenshi/mapscreen.cpp:1028 kenshi/mess.cpp:1367
msgid "New Building:"
msgstr "新的建造物类型:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:728 kenshi/mapscreen.cpp:1029 kenshi/mess.cpp:1368
msgid "New Weapon Class:"
msgstr "新的武器种类:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:729 kenshi/mapscreen.cpp:1030 kenshi/mess.cpp:1369
msgid "New Weapons Grade:"
msgstr "新的武器品质:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:730 kenshi/mapscreen.cpp:1031 kenshi/mess.cpp:1370
msgid "New Armour Type:"
msgstr "新的盔甲类型:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:731 kenshi/mapscreen.cpp:1032 kenshi/mess.cpp:1371
msgid "New Items:"
msgstr "新的物品:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:732 kenshi/mapscreen.cpp:1033
msgid "New Crossbows:"
msgstr "新的十字弩:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:733 kenshi/mapscreen.cpp:1034
msgid "New Backpacks:"
msgstr "新的背包:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:734 kenshi/mapscreen.cpp:1035
msgid "New Robot Limbs:"
msgstr "新的机械义肢:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:847
msgid ""
"Not enough artifacts, research cannot begin.\n"
"Find artifacts and place them in your research bench."
msgstr ""
"研究所需材料不足,无法开始研究.\n"
"请找到足够的材料并将它们放到你的研究台里."

#: kenshi/mapscreen.cpp:853
msgid "Cannot research '{1}'. Requirements not met."
msgstr "尚未达到需求,无法研究'{1}'."

#: kenshi/mapscreen.cpp:963 kenshi/mess.cpp:1296
msgid "Research Blueprint"
msgstr "研究蓝图"

#: kenshi/mapscreen.cpp:977 kenshi/mess.cpp:1312
msgid "Cannot learn this yet"
msgstr "还不能研究这个"

#: kenshi/mapscreen.cpp:981 kenshi/mess.cpp:1316
msgid "Right-click to learn tech"
msgstr "点击'鼠标右键'以研究科技"

#: kenshi/mapscreen.cpp:987 kenshi/mess.cpp:1322
msgid "Tech Level"
msgstr "科技等级"

#: kenshi/mapscreen.cpp:988 kenshi/mess.cpp:797
msgid "Value"
msgstr "购买花费"

#: kenshi/mapscreen.cpp:2793
msgid "Overview"
msgstr "总览"

#: kenshi/mapscreen.cpp:2796
msgid "Resources"
msgstr "资源"

#: kenshi/mapscreen.cpp:2826
msgid "Prospecting Results"
msgstr "勘探结果"

#: kenshi/mapscreen.cpp:2903
msgid "Zone:"
msgstr "地区:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:2906
msgid "Altitude:"
msgstr "海拔高度:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:2910
msgid "Prospector Skill:"
msgstr "勘探者技能:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:2913
msgid "Area Size:"
msgstr "区域尺寸:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:2928 kenshi/previewbuilding.cpp:2611
msgid "Green"
msgstr "苍翠"

#: kenshi/mapscreen.cpp:2934 kenshi/previewbuilding.cpp:2611
msgid "Arid"
msgstr "干旱"

#: kenshi/mapscreen.cpp:2940 kenshi/previewbuilding.cpp:2611
msgid "Swamp"
msgstr "沼泽"

#: kenshi/mapscreen.cpp:2944
msgid "Wind Speed:"
msgstr "风速:"

#: kenshi/mapscreen.cpp:3197
msgid "Add squad"
msgstr "新建小队"

#: kenshi/mapscreen.cpp:3204
msgid "Dismiss"
msgstr "拖到此处以遣散"

#: kenshi/mapscreen.cpp:3317
msgid "Maximum number of squads reached."
msgstr "小队数量已达上限."

#: kenshi/mapscreen.cpp:3331
msgid "The squad needs to be empty before it can be removed."
msgstr "移除小队前需要清空小队."

#: kenshi/mapscreen.cpp:3336
msgid "You must have at least one squad."
msgstr "你至少需要保留一个小队."

#: kenshi/mapscreen.cpp:3501 kenshi/mapscreen.cpp:3506
msgid "Dismiss character"
msgstr "遣散角色"

#: kenshi/mapscreen.cpp:3501
msgid "Cannot dismiss the only remaining character in the faction."
msgstr "无法遣散阵营中最后一名角色."

#: kenshi/mapscreen.cpp:3506
msgid "Dismiss character '{1}'?"
msgstr "确定遣散角色'{1}'?"

#: kenshi/mapscreen.cpp:3591
msgid "Delete"
msgstr "删除"

#: kenshi/mapscreen.cpp:3923 kenshi/savemanager.cpp:597
#: kenshi/savemanager.cpp:615
msgid "Faction name"
msgstr "阵营名称"

#: kenshi/mapscreen.cpp:4105
msgid "---Active Contracts---"
msgstr "---目前生效的合约---"

#: kenshi/mapscreen.cpp:4107
msgid "---Upcoming Events---"
msgstr "---即将到来的事件---"

#: kenshi/mapscreen.cpp:4128
msgid "Faction Name"
msgstr "阵营名称"

#: kenshi/mapscreen.cpp:4128
msgid "This faction name already exists"
msgstr "已经存在这个阵营名称"

#: kenshi/mapscreen.cpp:4196
msgid "Manage Contract"
msgstr "管理合约"

#: kenshi/mess.cpp:800
msgid "Sell value"
msgstr "变卖收入"

#: kenshi/mess.cpp:818
msgid "Ammunition"
msgstr "弹药"

#: kenshi/mess.cpp:822
msgid "Research Artifact"
msgstr "研究材料"

#: kenshi/mess.cpp:827
msgid "Unique"
msgstr "特殊"

#: kenshi/mess.cpp:832
msgid "Book"
msgstr "书"

#: kenshi/mess.cpp:839
msgid "Food"
msgstr "食物"

#: kenshi/mess.cpp:843
msgid "Possibly Edible"
msgstr "也许可食用"

#: kenshi/mess.cpp:867
msgid "Only for:"
msgstr "只可用于:"

#: kenshi/mess.cpp:870
msgid "Also edible for animals"
msgstr "可以当成动物饲料"

#. TRANSLATORS: nu = Nutrition Units, unit for food nutrition.
#: kenshi/mess.cpp:875
msgid "Nutrition"
msgstr "营养"

#: kenshi/mess.cpp:875
msgid "{1,num} nu"
msgstr "{1,num}营养"

#. TRANSLATORS: ammunition, number of shots remaining
#: kenshi/mess.cpp:898
msgid "Shots"
msgstr "弹药数"

#: kenshi/mess.cpp:908 kenshi/mess.cpp:912 kenshi/mess.cpp:1031
#: kenshi/mess.cpp:1092 kenshi/mess.cpp:1206 kenshi/mess.cpp:1245
#: kenshi/mess.cpp:1543 kenshi/statswindow.cpp:500
msgid "{1,num} kg"
msgstr "{1,num}千克"

#: kenshi/mess.cpp:915 kenshi/mess.cpp:1031 kenshi/mess.cpp:1092
#: kenshi/mess.cpp:1206 kenshi/mess.cpp:1245 kenshi/mess.cpp:1543
msgid "Weight"
msgstr "重量"

#: kenshi/mess.cpp:921
msgid "Avg. Price"
msgstr "平均价格"

#: kenshi/mess.cpp:921
msgid "c."
msgstr "(开币)"

#: kenshi/mess.cpp:931
msgid "Price mark-up"
msgstr "物价涨幅"

#. TRANSLATORS: Charges: amount
#: kenshi/mess.cpp:940
msgid "Charges"
msgstr "存量"

#: kenshi/mess.cpp:943
msgid "Quality"
msgstr "品质"

#: kenshi/mess.cpp:980 kenshi/mess.cpp:1133
msgid "Crossbow class"
msgstr "十字弩类"

#: kenshi/mess.cpp:986
msgid "Accuracy deviation:"
msgstr "准度偏差:"

#: kenshi/mess.cpp:987
msgid "Reload time:"
msgstr "装填时间:"

#. TRANSLATORS: s is short for time in seconds
#: kenshi/mess.cpp:989
msgid "s"
msgstr "秒"

#. TRANSLATORS: meters
#: kenshi/mess.cpp:992
msgid "m"
msgstr "米"

#: kenshi/mess.cpp:993
msgid "Velocity:"
msgstr "速度:"

#. TRANSLATORS: meters per second
#: kenshi/mess.cpp:995
msgid "m/s"
msgstr "米/秒"

#: kenshi/mess.cpp:996
msgid "Blood loss:"
msgstr "出血效果:"

#: kenshi/mess.cpp:999
msgid "Required skill:"
msgstr "技能需求:"

#: kenshi/mess.cpp:1005
msgid "Ammunition type:"
msgstr "弹药类型:"

#: kenshi/mess.cpp:1011 kenshi/mess.cpp:1188
msgid "Damage vs robots"
msgstr "伤害vs机械体"

#: kenshi/mess.cpp:1014 kenshi/mess.cpp:1191
msgid "Damage vs humans"
msgstr "伤害vs人类"

#: kenshi/mess.cpp:1017 kenshi/mess.cpp:1194
msgid "Damage vs animals"
msgstr "伤害vs动物"

#: kenshi/mess.cpp:1025 kenshi/mess.cpp:1201
msgid "Damage vs"
msgstr "伤害vs"

#: kenshi/mess.cpp:1070
msgid "Max HP:"
msgstr "最大生命值:"

#: kenshi/mess.cpp:1075
msgid "-----STATS-----"
msgstr "-----状态-----"

#: kenshi/mess.cpp:1087
msgid "Unarmed damage bonus"
msgstr "徒手伤害加成"

#: kenshi/mess.cpp:1117
msgid "Katana class"
msgstr "武士刀类"

#: kenshi/mess.cpp:1121
msgid "Sabre class"
msgstr "军刀类"

#: kenshi/mess.cpp:1125
msgid "Hacker class"
msgstr "砍刀类"

#: kenshi/mess.cpp:1129
msgid "Heavy weapons class"
msgstr "巨型武器类"

#: kenshi/mess.cpp:1137
msgid "Polearm class"
msgstr "长柄武器类"

#: kenshi/mess.cpp:1145
msgid "Blunt weapon class"
msgstr "钝器类"

#: kenshi/mess.cpp:1149
msgid "Cutting damage"
msgstr "切割伤害"

#: kenshi/mess.cpp:1151
msgid "Blunt damage"
msgstr "钝击伤害"

#: kenshi/mess.cpp:1152
msgid "Blood loss"
msgstr "出血效果"

#: kenshi/mess.cpp:1156
msgid "Armour penetration"
msgstr "穿甲效果"

#: kenshi/mess.cpp:1160 kenshi/mess.cpp:1164
msgid "Attack bonus"
msgstr "攻击加成"

#: kenshi/mess.cpp:1169 kenshi/mess.cpp:1173
msgid "Defence bonus"
msgstr "防御加成"

#: kenshi/mess.cpp:1178
msgid "Indoors bonus"
msgstr "室内加成"

#: kenshi/mess.cpp:1182
msgid "Indoors penalty"
msgstr "室内加成"

#: kenshi/mess.cpp:1217
msgid "Model ##"
msgstr "模具##"

#: kenshi/mess.cpp:1221 kenshi/mess.cpp:1651
msgid "Crafted by {1}"
msgstr "制作者 {1}"

#: kenshi/mess.cpp:1223
msgid "A masterful weapon crafted by the renowned smith {1} of {2}."
msgstr "由{2}的著名工匠{1}打造的大师级武器."

#: kenshi/mess.cpp:1225 kenshi/mess.cpp:1655
msgid "Crafted by the smith {1} of {2}."
msgstr "由{2}的工匠{1}制作."

#: kenshi/mess.cpp:1228
msgid "Manufactured by"
msgstr "制作者"

#: kenshi/mess.cpp:1238
msgid "empty"
msgstr "空"

#: kenshi/mess.cpp:1252
msgid "Encumbrance reduction"
msgstr "负重减轻"

#: kenshi/mess.cpp:1260
msgid "Combat skills bonus"
msgstr "战斗技能加成"

#: kenshi/mess.cpp:1263 kenshi/mess.cpp:1601
msgid "Athletics effect"
msgstr "奔跑技能影响"

#: kenshi/mess.cpp:1264 kenshi/mess.cpp:1605
msgid "Combat speed effect"
msgstr "战斗速度影响"

#: kenshi/mess.cpp:1265
msgid "Stealth skill effect"
msgstr "潜行技能影响"

#: kenshi/mess.cpp:1266 kenshi/mess.cpp:1598
msgid "Dodge skill effect"
msgstr "敏捷技能影响"

#: kenshi/mess.cpp:1396 kenshi/mess.cpp:1400
msgid "Stolen from:"
msgstr "偷窃自："

#: kenshi/mess.cpp:1405
msgid "Stolen"
msgstr "赃物"

#: kenshi/mess.cpp:1413
msgid "Buyback"
msgstr "购回"

#: kenshi/mess.cpp:1427
msgid "Duststorms"
msgstr "沙尘暴"

#: kenshi/mess.cpp:1429
msgid "Acid"
msgstr "酸蚀"

#: kenshi/mess.cpp:1431
msgid "Burning"
msgstr "灼烧"

#: kenshi/mess.cpp:1433
msgid "Gas"
msgstr "毒气"

#: kenshi/mess.cpp:1435
msgid "Rain"
msgstr "雨水"

#: kenshi/mess.cpp:1452
msgid "Faction Uniform:"
msgstr "阵营制服:"

#: kenshi/mess.cpp:1462
msgid "{1} Grade"
msgstr "{1}品质"

#: kenshi/mess.cpp:1474
msgid "Light Armour Class"
msgstr "轻型盔甲类"

#: kenshi/mess.cpp:1478
msgid "Medium Armour Class"
msgstr "中型盔甲类"

#: kenshi/mess.cpp:1482
msgid "Heavy Armour Class"
msgstr "重型盔甲类"

#: kenshi/mess.cpp:1489
msgid "Leather"
msgstr "皮甲"

#: kenshi/mess.cpp:1493
msgid "Chain"
msgstr "锁甲"

#: kenshi/mess.cpp:1497
msgid "Metal Plate"
msgstr "板甲"

#: kenshi/mess.cpp:1501
msgid "Cloth"
msgstr "布甲"

#: kenshi/mess.cpp:1509
msgid "Blunt resistance"
msgstr "钝击抗性"

#: kenshi/mess.cpp:1518
msgid "Cut resistance"
msgstr "切割抗性"

#: kenshi/mess.cpp:1523
msgid "Cut resistance efficiency"
msgstr "切割抗性的生效率"

#. TRANSLATORS: pts = points
#: kenshi/mess.cpp:1529
msgid "Harpoon resistance"
msgstr "穿刺抗性"

#: kenshi/mess.cpp:1529
msgid "{1,num} pts"
msgstr "{1,num}点"

#: kenshi/mess.cpp:1547
msgid "[Weather Protections]"
msgstr "[气候防护]"

#: kenshi/mess.cpp:1580
msgid "Coverage"
msgstr "盔甲防护范围"

#: kenshi/mess.cpp:1582
msgid "No Armour Coverage"
msgstr "无法提供防护"

#: kenshi/mess.cpp:1592 kenshi/statswindow.cpp:119
msgid "Skills"
msgstr "技能"

#: kenshi/mess.cpp:1596
msgid "Stealth effect"
msgstr "潜行影响"

#: kenshi/mess.cpp:1597
msgid "Crossbows effect"
msgstr "十字弩影响"

#: kenshi/mess.cpp:1607
msgid "Dexterity effect"
msgstr "敏捷影响"

#: kenshi/mess.cpp:1608
msgid "Attack damage effect"
msgstr "攻击伤害影响"

#: kenshi/mess.cpp:1609
msgid "Assassination skill"
msgstr "刺杀技能影响"

#: kenshi/mess.cpp:1615
msgid "Fist protection"
msgstr "拳头防护"

#: kenshi/mess.cpp:1622
msgid "Melee attack/defence bonus"
msgstr "近战攻击/防御加成"

#: kenshi/mess.cpp:1624
msgid "Melee attack bonus"
msgstr "近战攻击加成"

#: kenshi/mess.cpp:1628
msgid "Melee defence bonus"
msgstr "近战防御加成"

#: kenshi/mess.cpp:1633
msgid "Martial arts bonus"
msgstr "武术加成"

#: kenshi/mess.cpp:1637
msgid "Perception bonus"
msgstr "感知加成"

#: kenshi/mess.cpp:1653
msgid "High quality armour crafted by the renowned smith {1} of {2}."
msgstr "由{2}的著名工匠{1}制作的大师级盔甲."

#: kenshi/mess.cpp:1671
msgid "This item is broken and can be freely removed at any time."
msgstr "这件物品已损坏,并且可以随时移除掉."

#: kenshi/mess.cpp:1676
msgid "This item is unlocked and can be freely removed at any time."
msgstr "这件物品已解锁,并且可以随时移除掉."

#: kenshi/mess.cpp:1680
msgid "Locked:"
msgstr "已上锁:"

#: kenshi/mess.cpp:1683
msgid ""
"This item is locked in place and cannot be removed. You can try to pick the "
"lock, find a saw, or use brute strength."
msgstr ""
"这个物品已经被锁定并且无法被移除,你可以尝试撬开它,用锯子锯断它,或者完全使用蛮"
"力来取下它."

#: kenshi/mess.cpp:1687
msgid "Warning: Once this item is locked in place it cannot be removed!"
msgstr "警告:一旦这个物品被锁定便无法移除!"

#: kenshi/mess.cpp:1707
msgid "Location already known"
msgstr "这个地点你已经知道了"

#: kenshi/mess.cpp:1713
msgid "Right-click to learn new map locations"
msgstr "点击'鼠标右键'以了解新的地图位置"

#: kenshi/mess.cpp:1736
msgid "Towns:"
msgstr "城镇:"

#: kenshi/mess.cpp:1766
msgid "Right-click to add the funds to your faction"
msgstr "点击'鼠标右键'把金钱添加到你的阵营"

#: kenshi/mess.cpp:2392
msgid "Warning: Character template missing for '"
msgstr "警告:角色模板缺少'"

#: kenshi/mess.cpp:2392
msgid "'. Using fallback"
msgstr "’.请撤回"

#: kenshi/mess.cpp:2726 kenshi/mess.cpp:2743
msgid "{1} is dead."
msgstr "{1}死了."

#: kenshi/mess.cpp:2735
msgid "{1} has died from blood loss."
msgstr "{1}死于失血过多."

#: kenshi/mess.cpp:2739
msgid "{1} has died from starvation."
msgstr "{1}死于饥饿."

#: kenshi/mess.cpp:2991
msgid "Expired"
msgstr "已到期"

#: kenshi/mess.cpp:2997
msgid "{1,num} Days, {2,num}hrs"
msgstr "{1,num}天,{2,num}小时"

#: kenshi/mess.cpp:3000
msgid "{1,num}hrs"
msgstr "{1,num}小时"

#: kenshi/mess.cpp:3002
msgid "{1,num} mins"
msgstr "{1,num}分钟"

#: kenshi/mess.cpp:3052
msgid "Trade"
msgstr "交易"

#: kenshi/mess.cpp:3052
msgid "Loot"
msgstr "搜刮"

#: kenshi/mess.cpp:3057 kenshi/stats.cpp:3275
msgid "First Aid"
msgstr "急救"

#: kenshi/mess.cpp:3059
msgid "Splint Injuries"
msgstr "打夹板"

#: kenshi/mess.cpp:3061
msgid "Repairs"
msgstr "维修"

#: kenshi/mess.cpp:3063
msgid "Talk To"
msgstr "交谈"

#: kenshi/mess.cpp:3067
msgid "Pick Up"
msgstr "抬起"

#: kenshi/mess.cpp:3069
msgid "Throw out of home"
msgstr "扔出家门"

#: kenshi/mess.cpp:3071
msgid "Throw out of town"
msgstr "扔出城镇"

#: kenshi/mess.cpp:3073
msgid "Kidnap"
msgstr "绑架"

#: kenshi/mess.cpp:3075
msgid "Escape (skill)"
msgstr "逃脱(用技能)"

#: kenshi/mess.cpp:3077
msgid "Escape (strength)"
msgstr "逃脱(用力量)"

#: kenshi/mess.cpp:3080
msgid "Put Down"
msgstr "放下"

#: kenshi/mess.cpp:3082
msgid "Put in Bed"
msgstr "放到床上"

#: kenshi/mess.cpp:3084
msgid "Attack Target"
msgstr "攻击目标"

#: kenshi/mess.cpp:3086
msgid "Attack Unprovoked"
msgstr "无端攻击"

#: kenshi/mess.cpp:3088
msgid "Attack All"
msgstr "攻击全体"

#: kenshi/mess.cpp:3090
msgid "Follow"
msgstr "跟随"

#: kenshi/mess.cpp:3092
msgid "Build"
msgstr "建造"

#: kenshi/mess.cpp:3094
msgid "Use"
msgstr "使用"

#: kenshi/mess.cpp:3097
msgid "Auto-Haul"
msgstr "自动补充"

#: kenshi/mess.cpp:3099
msgid "Open"
msgstr "打开"

#: kenshi/mess.cpp:3101 kenshi/options.cpp:166
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: kenshi/mess.cpp:3103
msgid "Lock"
msgstr "上锁"

#: kenshi/mess.cpp:3106
msgid "Unlock"
msgstr "解锁"

#: kenshi/mess.cpp:3108
msgid "Unlock Shackles"
msgstr "解开镣铐"

#: kenshi/mess.cpp:3110
msgid "Pick Lock"
msgstr "撬锁"

#: kenshi/mess.cpp:3112
msgid "Escape"
msgstr "逃脱"

#: kenshi/mess.cpp:3116
msgid "Repair"
msgstr "维修"

#: kenshi/mess.cpp:3119
msgid "Sleep"
msgstr "睡觉"

#: kenshi/mess.cpp:3123
msgid "Get in"
msgstr "进入"

#: kenshi/mess.cpp:3125
msgid "Put in"
msgstr "放入"

#: kenshi/mess.cpp:3127
msgid "Knock Out"
msgstr "击倒"

#: kenshi/mess.cpp:3129
msgid "Set Free"
msgstr "释放"

#: kenshi/mess.cpp:3131
msgid "Break Out"
msgstr "逃脱"

#: kenshi/mess.cpp:3133
msgid "Corpse Disposal"
msgstr "尸体处理"

#: kenshi/mess.cpp:3135
msgid "Man Turret"
msgstr "操作炮台"

#: kenshi/mess.cpp:3138
msgid "Smash"
msgstr "毁坏"

#: kenshi/mess.cpp:3140
msgid "Capture"
msgstr "抓捕"

#: kenshi/mess.cpp:3143
msgid "Use Tools"
msgstr "使用工具解除"

#: kenshi/mess.cpp:3146
msgid "Use Strength"
msgstr "使用力量解除"

#: kenshi/mess.cpp:3148
msgid "Stealth Kill"
msgstr "暗杀"

#: kenshi/mess.cpp:3150
msgid "Stealth KO"
msgstr "偷袭击倒"

#: kenshi/mess.cpp:3152
msgid "Shoot At"
msgstr "射击"

#: kenshi/mess.cpp:3157
msgid "Stand Up"
msgstr "站起来"

#: kenshi/mess.cpp:3614 kenshi/playerinterface.cpp:3905
msgid "Your selected character is unconscious"
msgid_plural "Your selected characters are unconscious"
msgstr[0] "你选中的角色失去意识了"

#: kenshi/mess.cpp:4657
msgid "Target:"
msgstr "目标："

#: kenshi/mess.cpp:4730
msgid "Problem: Crafting stations incapable of making this item."
msgstr "错误:制造设施无法制作这件物品."

#: kenshi/mess.cpp:4736
msgid "I can't craft anything here with this crappy workbench."
msgstr "我没法用这个破工作台做东西."

#: kenshi/mess.cpp:4757
msgid "Do you want to buy this building for c.{1,num}?"
msgstr "花费{1,num}开币购买这栋建筑?"

#: kenshi/mess.cpp:4769
msgid "Can't afford to buy this building. It costs c.{1,num}"
msgstr "买不起这栋建筑.需要{1,num}开币"

#: kenshi/mess.cpp:4870
msgid "Building purchased!"
msgstr "已购买建筑!"

#: kenshi/missions.cpp:219
msgid "Mission Complete"
msgstr "任务完成"

#: kenshi/missions.cpp:229
msgid "Mission Failed"
msgstr "任务失败"

#: kenshi/options.cpp:171 kenshi/titlescreen.cpp:90 kenshi/titlescreen.cpp:645
msgid "Options"
msgstr "设置"

#: kenshi/options.cpp:358 kenshi/statswindow.cpp:1145
msgid "General"
msgstr "常规"

#: kenshi/options.cpp:363
msgid "Tutorials"
msgstr "教程"

#: kenshi/options.cpp:365
msgid "Enable/Disable in-game tutorials"
msgstr "启用/禁用游戏内教程"

#: kenshi/options.cpp:367
msgid "Reset Tutorials"
msgstr "重置教程"

#: kenshi/options.cpp:370
msgid "Auto save"
msgstr "自动保存"

#: kenshi/options.cpp:370
msgid "Turns on automatic saves"
msgstr "开启自动保存功能"

#: kenshi/options.cpp:371
msgid "Auto save time (minutes)"
msgstr "自动保存间隔(分钟)"

#: kenshi/options.cpp:372 kenshi/options.cpp:380
msgid "Show character names"
msgstr "显示角色名称"

#: kenshi/options.cpp:373
msgid ""
"Shows the names of your characters on screen, hovering above their heads."
msgstr "在角色头顶上显示角色的名称."

#: kenshi/options.cpp:374
msgid "Show movement marker"
msgstr "显示移动标记"

#: kenshi/options.cpp:375
msgid ""
"Shows horrible green marker to show you exactly where you clicked.  Useful "
"when you are new to the game, but you should turn them off once you are used "
"to it."
msgstr ""
"用绿色的标记显示你点击的位置.在你刚接触这个游戏时很有用,当你习惯后你应该关掉"
"它.因为这标记看起来太难看了."

#: kenshi/options.cpp:376
msgid "Show rotation marker"
msgstr "显示旋转标记"

#: kenshi/options.cpp:377
msgid ""
"Shows horrible green marker to show camera rotation.  Useful when you are "
"new to the game, but you should turn them off once you are used to it "
"because it looks horrible."
msgstr ""
"用绿色的标记显示镜头转动.在你刚接触这个游戏时很有用,当你习惯后你应该关掉它.因"
"为这标记看起来太难看了."

#: kenshi/options.cpp:378
msgid "Edge scrolling"
msgstr "边缘滚动"

#: kenshi/options.cpp:379
msgid ""
"Makes the camera move when you move the mouse pointer to the edge of the "
"screen"
msgstr "当鼠标指针位于屏幕边缘时镜头会移动"

#: kenshi/options.cpp:385
msgid "Language censorship"
msgstr "语言过滤"

#: kenshi/options.cpp:386
msgid ""
"Filters out most of the bad language, if you don't like that sort of thing "
"ruining your violent blood-bath and slavery experience."
msgstr ""
"过滤掉大部分的脏话,如果你觉得这个暴力血腥充满奴役的游戏没了脏话才适合你,你可"
"以开启它."

#: kenshi/options.cpp:388
msgid "Show damage floaters"
msgstr "显示伤害浮动数字"

#: kenshi/options.cpp:389
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#: kenshi/options.cpp:390
msgid "Simple info"
msgstr "简要信息"

#: kenshi/options.cpp:391
msgid "Full info"
msgstr "完整信息"

#: kenshi/options.cpp:392
msgid ""
"These are the floating text numbers that show the damage when a character is "
"hit.  It also shows in brackets the amount of damage that was stopped by "
"armour.  [Full Info] will show separate numbers for each damage type."
msgstr ""
"这些浮动的数字文本会显示角色受到的伤害量.括号中的数字代表被盔甲抵挡的伤害量."
"[完整信息]会将每种伤害类型分别显示出来."

#: kenshi/options.cpp:395
msgid "Font Size"
msgstr "字体尺寸"

#: kenshi/options.cpp:402
msgid "Civilians in towns (requires restart/import)"
msgstr "城镇公民(需要重启/导入游戏)"

#: kenshi/options.cpp:403
msgid ""
"This will simply prevent some of the less useful civilian NPCs from spawning "
"in towns.  Use to improve performance slightly."
msgstr "阻止游戏内一些不太重要的镇民NPC的生成,这会稍微提高游戏性能."

#: kenshi/options.cpp:405
msgid "Fast zone hopping"
msgstr "快速区域跳转"

#: kenshi/options.cpp:406
msgid ""
"Allows you to jump between characters in different map zones without any "
"loading time because it keeps a larger area in memory.  WARNING: will use "
"more RAM and reduce frame rate"
msgstr ""
"允许你在不同区域的角色之间快速切换,不需要加载时间,*警告*这会使用大量的内存并"
"降低帧率"

#: kenshi/options.cpp:419
msgid "Gameplay"
msgstr "游戏性"

#: kenshi/options.cpp:425
msgid "Population settings (affects performance)"
msgstr "人口设置(影响游戏性能)"

#: kenshi/options.cpp:426
msgid "Squad size multiplier"
msgstr "小队人数规模"

#: kenshi/options.cpp:427
msgid ""
"This multiplies the number of NPCs in each squad (Does not affect number of "
"squads).  Setting higher than 1.0 means MORE characters and bigger battles.  "
"WARNING! Will adversely affect performance."
msgstr ""
"每个小队的NPC数量会乘上这个数值(不会影响小队的个数).设置成高于1的数值意味着更"
"多的角色和更大规模的战斗.*警告*这么做会对游戏性能产生负面影响."

#: kenshi/options.cpp:429
msgid "Global population multiplier (num NPC squads)"
msgstr "全图人口规模(NPC小队数量)"

#: kenshi/options.cpp:430
msgid ""
"This multiplies the number of squads in the world (Does not affect squad "
"size).  Setting higher than 1.0 means MORE characters.  WARNING! Will "
"adversely affect performance."
msgstr ""
"全地图的小队数量会乘上这个数值(不会影响每个小队的规模).设置成高于1的数值意味"
"着更多的角色.*警告*这么做会对游戏性能产生负面影响."

#: kenshi/options.cpp:432
msgid "Difficulty settings"
msgstr "难度设置"

#: kenshi/options.cpp:434
msgid "Town raid events: size"
msgstr "掠袭城镇事件:规模"

#: kenshi/options.cpp:435
msgid ""
"Affects the size (and therefore difficulty) of attacking forces when nearby "
"factions attack your town. WARNING! Making the raids bigger will affect "
"performance"
msgstr ""
"在你的城镇遭到攻击时,影响攻击部队的规模(因此影响难度).*警告*增加规模会影响游"
"戏性能"

#: kenshi/options.cpp:437
msgid "Town raid events: frequency"
msgstr "掠袭城镇事件:频率"

#: kenshi/options.cpp:438
msgid ""
"Affects the frequency of the raid events.  (Values > 1 means more frequent "
"attacks)"
msgstr "影响城镇掠袭事件触发的频率.(大于1的值意味着更频繁的进攻)"

#: kenshi/options.cpp:440
msgid "Town attacks frequency"
msgstr "进攻城镇频率"

#: kenshi/options.cpp:441
msgid "Bombardment"
msgstr "最高"

#. TRANSLATORS: Item quality grade
#: kenshi/options.cpp:442 kenshi/options.cpp:509 kenshi/items.h:777
msgid "High"
msgstr "高级"

#: kenshi/options.cpp:444
msgid "Fewer"
msgstr "少"

#: kenshi/options.cpp:445 kenshi/options.cpp:453
msgid "Rare"
msgstr "罕见"

#: kenshi/options.cpp:446 kenshi/options.cpp:452
msgid "Never"
msgstr "从不"

#: kenshi/options.cpp:448
msgid ""
"This is a separate thing to the raid events.  This is for the attacks by "
"bandits and enemies that just happen to be passing by your base and decide "
"to attack it, trying to take it over. The old default was [High]"
msgstr ""
"与城镇掠袭事件不同.这个选项决定了路过的强盗和敌人决定夺取你的据点的概率.旧版"
"本的默认设置是[高级]"

#: kenshi/options.cpp:451
msgid "Dismemberment"
msgstr "断肢"

#: kenshi/options.cpp:454
msgid "Frequent"
msgstr "频繁"

#: kenshi/options.cpp:456
msgid ""
"Affects how often limbs are lost.  [Frequent] means that a limb is lost "
"whenever its HP drops below -100.  [Rare] means limbs are only lost when HIT "
"and the damage goes below -100 (a rare occurence).  With either setting "
"limbs can still be eaten off also.  [Never] means limb loss is disabled "
"completely (boring)"
msgstr ""
"决定断肢发生的频率.[频繁]当肢体的HP降低到-100以下就会被截肢.[罕见]当肢体的HP"
"降到-100以下,并且再次被击中时才会被截肢(很少发生).[从不]角色不会被截肢(这太无"
"聊了)"

#: kenshi/options.cpp:467
msgid "Graphics"
msgstr "图像"

#: kenshi/options.cpp:473
msgid "Resolution (need restart)"
msgstr "分辨率(需要重启游戏)"

#: kenshi/options.cpp:482
msgid "Full screen (need restart)"
msgstr "全屏(需要重启游戏)"

#: kenshi/options.cpp:482
msgid "Fullscreen mode, use only if Borderless isn't working for you"
msgstr "全屏模式,推荐无法使用无边框模式时使用"

#: kenshi/options.cpp:485
msgid "Borderless (need restart)"
msgstr "无边框(需要重启游戏)"

#: kenshi/options.cpp:485
msgid ""
"Borderless is the recommended screen mode, it is a type of fullscreen that "
"allows safer alt-tabbing"
msgstr "推荐使用无边框模式,这是一种可以使用alt+tab的全屏模式"

#: kenshi/options.cpp:492
msgid "View Distance"
msgstr "视野距离"

#: kenshi/options.cpp:492
msgid ""
"Increases the distance you can see, but has a negative effect on "
"performance.  Recommend you don't set it extremely high or low."
msgstr "增加可视距离,会降低游戏性能.建议不要设置的太高或者太低."

#: kenshi/options.cpp:494
msgid "Terrain Detail"
msgstr "地形细节"

#: kenshi/options.cpp:494
msgid ""
"Increases the quality of the terrain, but can have a negative effect on "
"performance."
msgstr "增加地形的表现效果,会降低游戏性能."

#: kenshi/options.cpp:501
msgid "Grass View Range"
msgstr "草地加载距离"

#: kenshi/options.cpp:502
msgid "Grass Density"
msgstr "草地密度"

#: kenshi/options.cpp:503
msgid "Foliage View Range"
msgstr "植叶加载距离"

#: kenshi/options.cpp:504
msgid "NPC View Range"
msgstr "NPC加载距离"

#: kenshi/options.cpp:505
msgid "Objects View Range"
msgstr "物件加载距离"

#: kenshi/options.cpp:507
msgid "Texture Quality (need restart)"
msgstr "纹理品质(需要重启游戏)"

#: kenshi/options.cpp:508
msgid "Mega-high (danger!)"
msgstr "非常高(危险!)"

#: kenshi/options.cpp:510
msgid "Medium"
msgstr "中级"

#: kenshi/options.cpp:511
msgid "Low"
msgstr "低级"

#: kenshi/options.cpp:512
msgid "Fugly"
msgstr "非常低(丑极了)"

#: kenshi/options.cpp:514
msgid ""
"Increases texture quality, doesn't tend to affect performance but will "
"affect memory use and loading times. /n WARNING!  If you don't have enough "
"video RAM to handle the setting you choose then the game will crash randomly "
"because that's just how Microsoft designed it.  Recommend > 4GB VRAM for max "
"setting"
msgstr ""
"改变纹理的品质,不会影响游戏性能,但会影响内存占用和加载时间.\n"
"*警告*如果你的显存不足,游戏可能会崩溃.推荐大于4G显存的使用最高设置"

#: kenshi/options.cpp:516
msgid "Terrain Chunk Size (need restart)"
msgstr "地形区块尺寸(需要重启游戏)"

#: kenshi/options.cpp:517
msgid "Small"
msgstr "小"

#: kenshi/options.cpp:518
msgid "Large"
msgstr "大"

#: kenshi/options.cpp:519
msgid ""
"The size of terrain chunks. [Large] will make the game run much faster when "
"looking at the horizon for faster computers.  Slower systems using a shorter "
"view distance may find it actually runs slower, in which case set it to "
"[Small].  [Small] will also help if you have problems with running out of "
"video RAM, which causes crashes"
msgstr ""
"决定了地形区块的尺寸.[大]对配置好的电脑来说,这么设置会让你观察远处时运行的更"
"流畅,对配置不好的电脑来说,这么设置反而更慢.[小]这么设置可以有效缓解显存不足导"
"致的崩溃现象"

#: kenshi/options.cpp:523
msgid "Water reflection"
msgstr "水面反射"

#: kenshi/options.cpp:524 kenshi/options.cpp:533
msgid "Disabled"
msgstr "禁用"

#: kenshi/options.cpp:525
msgid "Landscape"
msgstr "地貌"

#: kenshi/options.cpp:526
msgid "Characters"
msgstr "角色"

#: kenshi/options.cpp:528
msgid "Everything"
msgstr "所有"

#: kenshi/options.cpp:529
msgid ""
"Determines what is reflected in the water.  Turning this off will give a "
"good performance boost"
msgstr "决定水面反射的内容.关掉这个选项可以很好地提升游戏性能"

#: kenshi/options.cpp:532
msgid "Shadows"
msgstr "阴影"

#: kenshi/options.cpp:534
msgid "CSM"
msgstr "CSM"

#: kenshi/options.cpp:535
msgid "RTWSM"
msgstr "RTWSM"

#: kenshi/options.cpp:537
msgid "Turn off shadows if you have problems with performance"
msgstr "如果游戏性能变差请关掉阴影"

#: kenshi/options.cpp:539
msgid "Shadow Quality"
msgstr "阴影分辨率"

#: kenshi/options.cpp:540
msgid "1024 (poor)"
msgstr "1024(低)"

#: kenshi/options.cpp:541
msgid "2048 (nice)"
msgstr "2048(高)"

#: kenshi/options.cpp:542
msgid "4096 (some video cards may freak out)"
msgstr "4096(有些显卡可能会出问题)"

#: kenshi/options.cpp:545
msgid "Shadow Range"
msgstr "阴影加载距离"

#: kenshi/options.cpp:545
msgid ""
"Setting a longer range means that shadows are visible for a longer distance, "
"but also reduces the shadows resolution/quality.  Find a balance that you "
"like."
msgstr ""
"加载距离越大意味着你能看到更远处的阴影,但请减少阴影的质量和分辨率.自己决定这"
"两者的平衡吧."

#: kenshi/options.cpp:547 kenshi/stats.cpp:1847
msgid "Blood"
msgstr "血液"

#: kenshi/options.cpp:549
msgid "Decal Range"
msgstr "贴图加载范围"

#: kenshi/options.cpp:550
msgid "Decal Resolution"
msgstr "贴图分辨率"

#: kenshi/options.cpp:551
msgid "512"
msgstr "512"

#: kenshi/options.cpp:552
msgid "1024"
msgstr "1024"

#: kenshi/options.cpp:553
msgid "2048"
msgstr "2048"

#: kenshi/options.cpp:555
msgid "The quality of blood-splats on the terrain"
msgstr "地面上血迹的质量"

#: kenshi/options.cpp:558
msgid "Harpoon limit"
msgstr "鱼叉数限制"

#: kenshi/options.cpp:558
msgid ""
"The max number of harpoons/arrows that are left in the ground.  Reduce this "
"if you have frame rate drops around heavy turret areas."
msgstr ""
"决定地面上最多残留的鱼叉/箭矢的数目.如果你在炮台大战后帧率下降了,请减少这个数"
"值."

#: kenshi/options.cpp:571
msgid "Audio"
msgstr "声音"

#: kenshi/options.cpp:576
msgid "Music volume"
msgstr "音乐音量"

#: kenshi/options.cpp:577
msgid "Ambient volume"
msgstr "环境音量"

#: kenshi/options.cpp:578
msgid "Footstep volume"
msgstr "脚步音量"

#: kenshi/options.cpp:579
msgid "SFX volume"
msgstr "音效音量"

#: kenshi/options.cpp:580
msgid "VO volume"
msgstr "动物音量"

#: kenshi/options.cpp:581
msgid "UI volume"
msgstr "界面音量"

#: kenshi/options.cpp:583
msgid "Music Frequency (minutes)"
msgstr "音乐播放间隔(分钟)"

#: kenshi/options.cpp:585
msgid "Affects the overall amount of time that music plays in the game"
msgstr "决定游戏内播放音乐的间隔"

#: kenshi/options.cpp:591
msgid "Controls"
msgstr "控制"

#: kenshi/options.cpp:598
msgid "Invert mouse X"
msgstr "反转鼠标X轴"

#: kenshi/options.cpp:599
msgid "Invert mouse Y"
msgstr "反转鼠标Y轴"

#: kenshi/options.cpp:600
msgid "Swap mouse buttons"
msgstr "交换鼠标左右键"

#: kenshi/options.cpp:600
msgid "Swap left and right mouse buttons on the GUI"
msgstr "游戏界面内交换鼠标左右键"

#: kenshi/options.cpp:601
msgid "Hardware Mouse"
msgstr "系统指针"

#: kenshi/options.cpp:602
msgid ""
"Turning this on will use the windows hardware mouse pointer, which looks a "
"bit weird but has the advantage that it's not affected by the frame-rate.  "
"(REQURIES RESTART)"
msgstr ""
"使用windows鼠标指针,虽然看起来有些怪,但是这么做不会影响帧率.(需要重启游戏)"

#: kenshi/options.cpp:604
msgid "Camera Move Speed"
msgstr "镜头移动速度"

#: kenshi/options.cpp:605
msgid "Camera Rotate Speed X"
msgstr "镜头X轴旋转速度"

#: kenshi/options.cpp:606
msgid "Camera Rotate Speed Y"
msgstr "镜头Y轴旋转速度"

#: kenshi/options.cpp:607
msgid "Camera Zoom Speed"
msgstr "镜头缩放速度"

#: kenshi/options.cpp:610
msgid "Key bindings"
msgstr "按键绑定"

#: kenshi/options.cpp:612
msgid "Selection"
msgstr "选中"

#: kenshi/options.cpp:613
msgid "Issue command"
msgstr "下达命令"

#: kenshi/options.cpp:615
msgid "Pause Game"
msgstr "暂停游戏"

#: kenshi/options.cpp:616
msgid "Take screenshot"
msgstr "截屏"

#: kenshi/options.cpp:617
msgid "Quicksave"
msgstr "快速保存"

#: kenshi/options.cpp:618
msgid "Quickload"
msgstr "快速读取"

#: kenshi/options.cpp:619
msgid "Normal game speed"
msgstr "正常游戏速度"

#: kenshi/options.cpp:620
msgid "Faster game speed"
msgstr "较快游戏速度"

#: kenshi/options.cpp:621
msgid "Fastest game speed"
msgstr "最快游戏速度"

#: kenshi/options.cpp:624
msgid "Up one floor"
msgstr "上一层"

#: kenshi/options.cpp:625
msgid "Down one floor"
msgstr "下一层"

#: kenshi/options.cpp:627
msgid "Highlight Items"
msgstr "高亮物品"

#: kenshi/options.cpp:629
msgid "Rotate camera"
msgstr "旋转镜头"

#: kenshi/options.cpp:631
msgid "Move camera forward"
msgstr "镜头前移"

#: kenshi/options.cpp:632
msgid "Move camera backward"
msgstr "镜头后移"

#: kenshi/options.cpp:633
msgid "Move camera left"
msgstr "镜头左移"

#: kenshi/options.cpp:634
msgid "Move camera right"
msgstr "镜头右移"

#: kenshi/options.cpp:635
msgid "Tilt camera up"
msgstr "镜头上倾"

#: kenshi/options.cpp:636
msgid "Tilt camera down"
msgstr "镜头下倾"

#: kenshi/options.cpp:637
msgid "Rotate camera left"
msgstr "镜头左旋"

#: kenshi/options.cpp:638
msgid "Rotate camera right"
msgstr "镜头右旋"

#: kenshi/options.cpp:639
msgid "Zoom in"
msgstr "放大"

#: kenshi/options.cpp:640
msgid "Zoom out"
msgstr "缩小"

#: kenshi/options.cpp:643
msgid "Toggle map"
msgstr "开关世界地图"

#: kenshi/options.cpp:644
msgid "Toggle character inventory"
msgstr "开关角色物品栏"

#: kenshi/options.cpp:645
msgid "Toggle character stats"
msgstr "开关角色状态栏"

#: kenshi/options.cpp:646
msgid "Toggle research"
msgstr "开关研究菜单"

#: kenshi/options.cpp:647
msgid "Toggle faction window"
msgstr "开关阵营界面"

#: kenshi/options.cpp:648
msgid "Toggle main gui"
msgstr "隐藏用户界面"

#: kenshi/options.cpp:651
msgid "Stop selected characters actions"
msgstr "停止选中角色当前动作"

#: kenshi/options.cpp:652
msgid "Toggle block only mode"
msgstr "开关格挡模式(下面是开关坚守模式)"

#: kenshi/options.cpp:653
msgid "Toggle passive mode"
msgstr "开关被动模式"

#: kenshi/options.cpp:654
msgid "Toggle jobs"
msgstr "开关工作模式"

#: kenshi/options.cpp:655
msgid "Toggle ranged mode"
msgstr "开关远程模式"

#: kenshi/options.cpp:656
msgid "Toggle stealth mode"
msgstr "开关潜行模式"

#: kenshi/options.cpp:657
msgid "Cycle movement speed"
msgstr "切换移动速度"

#: kenshi/options.cpp:658
msgid "Medic order"
msgstr "医疗指令"

#: kenshi/options.cpp:659
msgid "Rescue order"
msgstr "救援指令"

#: kenshi/options.cpp:660
msgid "Prospect order"
msgstr "勘探指令"

#: kenshi/options.cpp:663
msgid "Focus selected character"
msgstr "聚焦选中角色"

#: kenshi/options.cpp:664
msgid "Select all characters"
msgstr "选中小队中所有角色"

#: kenshi/options.cpp:665
msgid "Select character 1"
msgstr "选中小队角色1"

#: kenshi/options.cpp:666
msgid "Select character 2"
msgstr "选中小队角色2"

#: kenshi/options.cpp:667
msgid "Select character 3"
msgstr "选中小队角色3"

#: kenshi/options.cpp:668
msgid "Select character 4"
msgstr "选中小队角色4"

#: kenshi/options.cpp:669
msgid "Select character 5"
msgstr "选中小队角色5"

#: kenshi/options.cpp:670
msgid "Select character 6"
msgstr "选中小队角色6"

#: kenshi/options.cpp:671
msgid "Select character 7"
msgstr "选中小队角色7"

#: kenshi/options.cpp:672
msgid "Select character 8"
msgstr "选中小队角色8"

#: kenshi/options.cpp:673
msgid "Select character 9"
msgstr "选中小队角色9"

#: kenshi/options.cpp:674
msgid "Select character 10"
msgstr "选中小队角色10"

#: kenshi/options.cpp:676
msgid "Select next character"
msgstr "选中下一名角色"

#: kenshi/options.cpp:677
msgid "Select previous character"
msgstr "选中下一名角色"

#: kenshi/options.cpp:678
msgid "Cycle squads"
msgstr "切换小队"

#: kenshi/options.cpp:683
msgid "Build mode"
msgstr "建造模式"

#: kenshi/options.cpp:684
msgid "Toggle build mode"
msgstr "开关建造模式"

#: kenshi/options.cpp:685
msgid "Confirm build mode"
msgstr "确认建造"

#: kenshi/options.cpp:687
msgid "Undo last building"
msgstr "撤销上一个建造物"

#: kenshi/options.cpp:688
msgid "Rotate building left"
msgstr "左旋建造物"

#: kenshi/options.cpp:689
msgid "Rotate building right"
msgstr "右旋建造物"

#: kenshi/options.cpp:690
msgid "Move building up"
msgstr "上移建造物"

#: kenshi/options.cpp:691
msgid "Move building down"
msgstr "下移建造物"

#: kenshi/options.cpp:692
msgid "Increase building slope"
msgstr "增加建造物坡度"

#: kenshi/options.cpp:693
msgid "Decrease building slope"
msgstr "减少建造物坡度"

#: kenshi/options.cpp:696
msgid "Tools"
msgstr "工具"

#: kenshi/options.cpp:697
msgid "Toggle game editor"
msgstr "开关游戏编辑器"

#: kenshi/options.cpp:698
msgid "Rebuild navmesh"
msgstr "重设寻路导航网"

#: kenshi/options.cpp:699
msgid "Reload biome data"
msgstr "重载群落数据"

#: kenshi/options.cpp:700
msgid "Editor gizmo: move"
msgstr "编辑器功能:移动"

#: kenshi/options.cpp:701
msgid "Editor gizmo: rotate"
msgstr "编辑器功能:旋转"

#: kenshi/options.cpp:702
msgid "Editor gizmo: scale"
msgstr "编辑器功能:比例"

#: kenshi/options.cpp:705
msgid "Defaults"
msgstr "默认"

#: kenshi/options.cpp:720
msgid "Active mods"
msgstr "激活的Mods"

#: kenshi/playerinterface.cpp:613
msgid "Beta limitation: Area under construction."
msgstr "试玩版限制:区域正在制作中."

#: kenshi/playerinterface.cpp:1027 kenshi/playerinterface.cpp:1125
#: kenshi/playerinterface.cpp:1163
msgid "Hold down the ALT key to pick the lock."
msgstr "按住'ALT'键撬锁."

#: kenshi/playerinterface.cpp:1137
msgid "Hold down the ALT key to escape the cage."
msgstr "按住'ALT'键逃出囚笼."

#: kenshi/playerinterface.cpp:2601 kenshi/start.cpp:1043 kenshi/start.cpp:1061
msgid "Error!"
msgstr "错误！"

#: kenshi/playerinterface.cpp:2601
msgid ""
"One of your squads has somehow loaded off the map, reload your game with "
"[reset positions] selected to recover your missing squads"
msgstr ""
"你的一个小队由于某种原因加载到了地图之外.请在载入游戏时选择[重置队伍位置]来恢"
"复丢失的小队"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:616
msgid "Can't place in a building you don't own."
msgstr "无法放置在不属于你的建筑内."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:618
msgid "Can't build too close to another town."
msgstr "无法建造在离另一个城镇太近的地方."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:625
msgid "This crop will not grow in this environment."
msgstr "这种作物无法在这种环境下生长."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:627
msgid "No resources at this location, mining would be pointless."
msgstr "该地点无资源,不能采矿."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:634
msgid "Cannot build inside incomplete buildings."
msgstr "无法建造在未完工的建筑内."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:637
msgid "Must be placed outside or on a roof."
msgstr "必须放置在室外或者屋顶上."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:639
msgid "Must be placed inside a building."
msgstr "必须放置在建筑内部."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:647
msgid "Can only be placed on certain locations (marked by blue nodes)."
msgstr "只能放置在特定地点(由蓝色节点标记)."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:658
msgid "Too close to another building."
msgstr "离另一个建造物太近."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:662
msgid "No valid usage nodes."
msgstr "无可用节点."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:670
msgid "There are characters in the way."
msgstr "被角色挡住了."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:677
msgid "The building blocks another building use nodes."
msgstr "该建造物阻挡了另一个建造物的节点."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:684
msgid "The building has one or more parts on invalid ground."
msgstr "该建筑至少有一个部分处于无效的地表上."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:691
msgid ""
"Invalid placing floor number. Change to the correct floor to place it in "
"that position."
msgstr "无法放置楼层号.请切换至正确的楼层再放置它."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:698
msgid "Ground needs to be more level."
msgstr "地表需要更加平坦."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:707
msgid ""
"Warning: This sign will not be added to the building exterior layout as "
"interior build mode is inactive."
msgstr "警告:内部建造模式未激活的情况下,无法将这个标志添加到建筑外部布局."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:960
msgid "Error: Mesh file {1} is missing."
msgstr "错误:网格文件{1}已丢失."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:989
msgid "Oi, You can't place that there."
msgstr "嘿,你不能把它放在那."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:2374
msgid "Item placement group '{1}' has no valid items."
msgstr "物品放置组'{1}'无有效物品."

#: kenshi/previewbuilding.cpp:2607
msgid "Crop yield:"
msgstr "作物产量:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:2997 kenshi/previewbuilding.cpp:3304
msgid "Your Outpost"
msgstr "你的据点"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:3664
msgid "Categories"
msgstr "类别"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:3670
msgid "Commands"
msgstr "指令"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:3677
msgid "Undo"
msgstr "撤销"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4033
msgid "Building shell"
msgstr "建筑结构"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4044 kenshi/previewbuilding.cpp:4049
#: kenshi/previewbuilding.cpp:4055
msgid "Materials cost:"
msgstr "材料消耗:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4044
msgid "Nothing"
msgstr "无"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4064
msgid "Estimated build time:"
msgstr "预计建造时间:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4069
msgid "Power Output:"
msgstr "电能产出:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4073
msgid "Power Consumption:"
msgstr "电能消耗:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4079
msgid "Power Capacity:"
msgstr "电能存量:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4085
msgid "Num People:"
msgstr "人数:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4104
msgid "Produces:"
msgstr "产品:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4112
msgid "Training max:"
msgstr "最高训练等级:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4112
msgid "lvl {1,num=fix,p=0}"
msgstr "等级{1,num=fix,p=0}"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4136
msgid "Turrets bonus:"
msgstr "炮台加成:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4149
msgid "Place Building:"
msgstr "放置建造物:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4149
msgid "Left-Click"
msgstr "点击'鼠标左键'"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4150
msgid "Clear Building:"
msgstr "清除建造物:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4150
msgid "Right-Click"
msgstr "点击'鼠标右键'"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4151
msgid "Rotate:"
msgstr "旋转:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4151
msgid "{1} or {2} keys"
msgstr "按键{1}或{2}"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4152
msgid "Change Height:"
msgstr "改变高度:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4152 kenshi/previewbuilding.cpp:4153
msgid "{1} and {2}"
msgstr "{1}和{2}"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4153
msgid "Change Slope:"
msgstr "改变坡度:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4154
msgid "Undo:"
msgstr "撤销:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4154
msgid "Backspace"
msgstr "'退格键'(Backspace)"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4155
msgid "Cancel All:"
msgstr "全部取消:"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4155
msgid "Esc"
msgstr "'退出键'(ESC)"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4156
msgid "Press"
msgstr "点击"

#: kenshi/previewbuilding.cpp:4156
msgid "when finished"
msgstr "在完成时"

#: kenshi/previewwalls.cpp:85
msgid "Blue arrows point outwards, towards enemy."
msgstr "将蓝色箭头指向外面,指向敌人."

#: kenshi/rangedCombat.cpp:2632
msgid "Aiming..."
msgstr "瞄准中..."

#: kenshi/render.cpp:633
msgid "The game failed to detect a useable mouse"
msgstr "游戏未能检测到可用的鼠标"

#: kenshi/render.cpp:1663
msgid "No available renderers found."
msgstr "未找到可用的渲染器."

#: kenshi/render.cpp:1663 kenshi/render.cpp:1814
msgid "Problem"
msgstr "错误"

#: kenshi/render.cpp:1742
msgid ""
"Failed to load render system. You probably need to install the june 2010 "
"directX runtimes located in the dependencies folder"
msgstr ""
"加载渲染系统失败,你可能需要安装位于游戏目录下dependencies文件夹内的 june "
"2010 directX 运行环境"

#: kenshi/render.cpp:1746
msgid "DirectX11 unsupported on this system."
msgstr "该系统不支持DirectX11."

#: kenshi/render.cpp:1754
msgid "ERROR creating root"
msgstr "*错误*根创建"

#: kenshi/render.cpp:1814
msgid ""
"Unfortunately your system cannot run the game. Your video card needs to be "
"capable of running pixel shader v3.0."
msgstr "很抱歉,你的系统不能运行此游戏,你的显卡至少能支持 pixel shader v3.0."

#: kenshi/research.cpp:87
msgid "(at 1x rate)"
msgstr "(1x速率)"

#: kenshi/research.cpp:181
msgid "Research complete: {1}"
msgstr "研究完成:{1}"

#: kenshi/research.cpp:981
msgid "Used artifacts for '{1}' research."
msgstr "已使用材料研究'{1}' ."

#: kenshi/savemanager.cpp:78
msgid "Autosaving..."
msgstr "自动保存中..."

#: kenshi/savemanager.cpp:161
msgid "Saving..."
msgstr "保存中..."

#: kenshi/savemanager.cpp:232
msgid "Failed to save game"
msgstr "保存游戏失败"

#: kenshi/savemanager.cpp:252
msgid "Failed to load game"
msgstr "读取游戏失败"

#: kenshi/savemanager.cpp:272
msgid "Failed to import game"
msgstr "导入游戏失败"

#: kenshi/savemanager.cpp:400
msgid "Old save version"
msgstr "旧版本存档"

#: kenshi/savemanager.cpp:401
msgid ""
"Kenshi has been updated to version {1}.\n"
"Things have changed since this game was saved which will break everything "
"horribly.\n"
"Use the import menu to start a new game keeping your existing squad."
msgstr ""
"Kenshi已经更新到版本{1}.\n"
"存档版本与现版本不能完美兼容\n"
"请回到主菜单利用导入功能,使用现存的队伍开始新游戏."

#: kenshi/savemanager.cpp:421
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: kenshi/savemanager.cpp:422 kenshi/savemanager.cpp:595
#: kenshi/savemanager.cpp:613
msgid "Date"
msgstr "日期"

#: kenshi/savemanager.cpp:520
msgid "Delete Save"
msgstr "删除存档"

#: kenshi/savemanager.cpp:520
msgid "Are you sure you want to delete this save game?"
msgstr "你确定要删除这个存档?"

#: kenshi/savemanager.cpp:596 kenshi/savemanager.cpp:614
msgid "File version"
msgstr "文件版本"

#: kenshi/savemanager.cpp:598 kenshi/savemanager.cpp:616
msgid "Funds"
msgstr "资金"

#: kenshi/savemanager.cpp:599 kenshi/savemanager.cpp:617
msgid "Members size"
msgstr "成员数量"

#: kenshi/savemanager.cpp:600 kenshi/savemanager.cpp:618
msgid "Location"
msgstr "地点"

#: kenshi/savemanager.cpp:601 kenshi/savemanager.cpp:619
msgid "Day"
msgstr "日期"

#: kenshi/savemanager.cpp:635 kenshi/titlescreen.cpp:80
#: kenshi/titlescreen.cpp:640
msgid "Load game"
msgstr "载入游戏"

#: kenshi/savemanager.cpp:639
msgid "Load"
msgstr "载入"

#: kenshi/savemanager.cpp:644 kenshi/savemanager.cpp:695
#: kenshi/savemanager.cpp:697
msgid "Reset squad positions"
msgstr "重置队伍位置"

#: kenshi/savemanager.cpp:656 kenshi/savemanager.cpp:749
msgid " Error"
msgstr " 错误"

#: kenshi/savemanager.cpp:656 kenshi/savemanager.cpp:749
msgid "This save file is invalid"
msgstr "无效的存档"

#: kenshi/savemanager.cpp:681 kenshi/titlescreen.cpp:85
msgid "Import game"
msgstr "导入游戏"

#: kenshi/savemanager.cpp:691 kenshi/titlescreen.cpp:326
#: kenshi/titlescreen.cpp:542
msgid "Advanced options"
msgstr "高级选项"

#: kenshi/savemanager.cpp:698
msgid "Import Buildings"
msgstr "维持建造物状态"

#: kenshi/savemanager.cpp:699
msgid "Import Research"
msgstr "维持研究进度"

#: kenshi/savemanager.cpp:700
msgid "Import Dead NPCs"
msgstr "维持NPC的死亡状态"

#: kenshi/savemanager.cpp:701
msgid "Import Relations"
msgstr "维持阵营关系"

#: kenshi/savemanager.cpp:778 kenshi/savemanager.cpp:859
#: kenshi/titlescreen.cpp:635
msgid "Save game"
msgstr "保存游戏"

#: kenshi/savemanager.cpp:846 kenshi/savemanager.cpp:850
msgid "Save game error"
msgstr "保存游戏出错"

#: kenshi/savemanager.cpp:846
msgid "The file name contains invalid characters"
msgstr "文件名包含非法字符"

#: kenshi/savemanager.cpp:850
msgid "Can't use this file name"
msgstr "无法使用该文件名"

#: kenshi/savemanager.cpp:859
msgid "Overwrite save '{1}'?"
msgstr "覆盖存档'{1}'?"

#: kenshi/sensoryData.cpp:147
msgid "Trespassing"
msgstr "非法闯入"

#: kenshi/sensoryData.cpp:149 kenshi/sensoryData.cpp:173
msgid "Terrorism"
msgstr "恐怖行动"

#: kenshi/sensoryData.cpp:151
msgid "Theft"
msgstr "盗窃"

#: kenshi/sensoryData.cpp:156
msgid "Murder"
msgstr "凶杀"

#. TRANSLATORS: fencing as in the act of selling stolen goods
#: kenshi/sensoryData.cpp:159
msgid "Fencing"
msgstr "销赃"

#: kenshi/sensoryData.cpp:161
msgid "Burglary"
msgstr "入室盗窃"

#: kenshi/sensoryData.cpp:165
msgid "Uniform Theft"
msgstr "盗窃制服"

#: kenshi/sensoryData.cpp:167
msgid "Enslaving"
msgstr "奴役他人"

#: kenshi/sensoryData.cpp:169
msgid "Treason"
msgstr "叛国罪"

#: kenshi/sensoryData.cpp:171
msgid "Smuggling"
msgstr "走私"

#: kenshi/sensoryData.cpp:175
msgid "Escaping Prison"
msgstr "越狱"

#: kenshi/sensoryData.cpp:177
msgid "Crop Theft"
msgstr "盗窃作物"

#: kenshi/sensoryData.cpp:180
msgid "crime"
msgstr "罪行"

#: kenshi/start.cpp:325
msgid "Hold middle mouse button to rotate the camera"
msgstr "按住'鼠标中键'来旋转镜头"

#: kenshi/start.cpp:326
msgid "Use mouse wheel to zoom"
msgstr "滑动'鼠标滚轮'进行缩放"

#: kenshi/start.cpp:327
msgid ""
"Now create your first character. Use the 'Confirm' button when finished."
msgstr "现在开始创建你的第一名角色吧,完成后请点击'确认'按钮."

#: kenshi/start.cpp:382
msgid "Cannot find any towns from the game start town list."
msgstr "游戏初始城镇列表为空."

#: kenshi/start.cpp:1043 kenshi/start.cpp:1061
msgid "Failed to load the core '{1}' file."
msgstr "无法载入核心文件'{1}'."

#: kenshi/start.cpp:1083
msgid "Failed to load the following mod(s):"
msgstr "无法加载以下Mod:"

#: kenshi/start.cpp:1145
msgid "Mod error(s) (Ignored files)"
msgstr "Mod错误(已忽略的文件)"

#: kenshi/stats.cpp:513
msgid "Racial hunger rate:"
msgstr "种族饥饿速率:"

#: kenshi/stats.cpp:518
msgid "Encumbrance effect:"
msgstr "负重影响:"

#: kenshi/stats.cpp:521
msgid "Resting/KO state:"
msgstr "处于休息/倒地状态:"

#: kenshi/stats.cpp:523
msgid "Idle:"
msgstr "闲置:"

#: kenshi/stats.cpp:525
msgid "Current work:"
msgstr "当前工作:"

#: kenshi/stats.cpp:1847
msgid "Oil"
msgstr "油量"

#: kenshi/stats.cpp:1859
msgid "Racial bleed rate multiplier: x{1,num=fix,p=2}"
msgstr "种族流血速率系数:x{1,num=fix,p=2}"

#. TRANSLATORS: {1} = body part
#: kenshi/stats.cpp:1882
msgid ""
"Your {1} is totally destroyed. Lucky it's not something you need to live."
msgstr "你的{1}彻底废掉了.幸运的是没了它你也能活下去."

#. TRANSLATORS: {1} = body part
#: kenshi/stats.cpp:1892
msgid "Your {1} is totally destroyed. It's probably the reason you are dead."
msgstr "你的{1}彻底废掉了.可能这就是你的死因."

#: kenshi/stats.cpp:1902
msgid "This wound is getting worse. You need first aid."
msgstr "伤势越来越严重.你需要急救治疗."

#: kenshi/stats.cpp:1906
msgid ""
"This is a critical wound. If it doesn't get medical treatment you will die."
msgstr "这个部位受了致命伤,如果未能及时治疗,那么你将因此死去."

#: kenshi/stats.cpp:1922
msgid ""
"This is a dangerous wound and is getting worse. If you can regain "
"consciousness before it goes below {1,num} then you could save yourself.\n"
"If it goes below that then you will have to hope you get rescued by somebody "
"else.\n"
msgstr ""
"这个部位的伤势很危险,并且正在恶化.如果你能在它的健康度降到{1,num}以下之前恢复"
"意识,你便可以起身自救.\n"
"否则,你只能祈祷会有其他人来救你了.\n"

#: kenshi/stats.cpp:1923
msgid "You will die at {2}"
msgstr "到达极限数值{2}时死去."

#: kenshi/stats.cpp:1927
msgid ""
"This is a dangerous wound and is getting worse. Get some medical attention "
"fast.  Death at {1}"
msgstr "这个部位的伤势很危险,并且正在恶化.请马上治疗.否则你将因此死去{1}"

#: kenshi/stats.cpp:1931
msgid ""
"This limb is severely damaged and in need of repairs. Luckily though "
"skeleton limbs don't degenerate."
msgstr "这条肢体严重受损了,需要进行维修.幸运的是骨人肢体不会因此恶化."

#: kenshi/stats.cpp:1942
msgid "Your {1} needs bandaging, it's slowly getting worse."
msgstr "你的{1}需要包扎.伤势正慢慢恶化."

#: kenshi/stats.cpp:1945
msgid "Your {1} needs bandaging."
msgstr "你的{1}需要包扎."

#. TRANSLATORS: {1} = body part
#: kenshi/stats.cpp:1951
msgid "Your {1} needs bandaging, but it's not urgent."
msgstr "你的{1}需要包扎,但是情况并不紧急."

#. TRANSLATORS: {1} = body part
#: kenshi/stats.cpp:1958
msgid "Your {1} is in the process of healing."
msgstr "你的{1}正在恢复健康."

#. TRANSLATORS: {1} = body part
#: kenshi/stats.cpp:1963
msgid "Your {1} is okay."
msgstr "你的{1}状态良好,没有问题."

#: kenshi/stats.cpp:1969
msgid ""
"You have {1} points of wear damage. The manual recommends you find a "
"Skeleton Bed for maintenance."
msgstr "你受到了{1}点磨损伤害.你可以找一张骨人床进行维护."

#: kenshi/stats.cpp:1971
msgid ""
"You have {1} points of wear damage, this detracts from your max health and "
"can be fixed at a Skeleton Bed."
msgstr "你受到了{1}点磨损伤害.这会降低你的最大健康值.可以在骨人床上进行修复."

#: kenshi/stats.cpp:1979
msgid "Your stats will be negatively affected."
msgstr "你的角色状态会受到负面影响."

#: kenshi/stats.cpp:1983
msgid "Your movement speed will be negatively affected."
msgstr "你的移动速度将会变慢."

#: kenshi/stats.cpp:1987
msgid "Your combat and manual labour skills will be negatively affected."
msgstr "你的战斗能力和劳动技能会受到负面影响."

#: kenshi/stats.cpp:1993
msgid "You won't be able to kick."
msgstr "你不能用腿踢人了."

#: kenshi/stats.cpp:1998
msgid "This limb is gone forever."
msgstr "你永远的失去了这条肢体."

#: kenshi/stats.cpp:2023
msgid "Skeletons don't need to eat."
msgstr "骨人不需要进食."

#: kenshi/stats.cpp:2074 kenshi/stats.cpp:2096
msgid "You are well fed and currently have no problem."
msgstr "你现在吃饱了,目前没有任何问题."

#: kenshi/stats.cpp:2080
msgid ""
"You are suffering from malnutrition, but you have food so you are "
"recovering. Stat penalty is {1}"
msgstr ""
"你现在处于营养不良的状态,但是你吃过东西了,所以正在恢复健康.状态惩罚系数为{1}"

#: kenshi/stats.cpp:2085
msgid ""
"You have passed out from starvation. You have food though, so hopefully you "
"will recover."
msgstr "你饿晕了.但是你吃过东西了,所以正在恢复健康."

#: kenshi/stats.cpp:2089
msgid "You are slowly recovering from starvation."
msgstr "你正从饥饿中慢慢的恢复过来."

#: kenshi/stats.cpp:2102
msgid ""
"You are suffering from malnutrition, Your stats and strength will be "
"affected, you need to get some food as soon as possible. Stat penalty is {1}"
msgstr ""
"你现在处于营养不良的状态,你的角色状态和力量属性会受到负面影响.你需要尽快找些"
"东西吃.状态惩罚系数为{1}"

#: kenshi/stats.cpp:2109
msgid ""
"You have passed out from starvation. One of your squad mates will have to "
"feed you or you're going to die."
msgstr "你饿晕了.快让一名队伍成员喂你吃东西,否则你会饿死."

#: kenshi/stats.cpp:2113
msgid ""
"You have passed out from starvation. You're all alone and going to die. "
"Nobody cares."
msgstr "你饿晕了.没人会来救你,因为没有人在乎你的死活.你将孤身一人独自死去."

#: kenshi/stats.cpp:2120
msgid ""
"You are starving to death. Get some food fast. When the red bar goes below "
"{1} you will pass out. When it reaches zero, you die."
msgstr ""
"你快要饿死了.快去找些东西吃.当红条的数值低于{1}时你会晕倒.当到达0时,你就饿死"
"了."

#: kenshi/stats.cpp:2129
msgid "You are kind of healthy for now."
msgstr "你现在看起来没什么大碍."

#: kenshi/stats.cpp:2134
msgid "Gone forever. RIP."
msgstr "永别了...安息吧..."

#: kenshi/stats.cpp:2138
msgid "BEING EATEN ALIVE!!"
msgstr "正被活活吃掉!!!"

#: kenshi/stats.cpp:2139
msgid "Something is eating you alive! AAAAAAHHHHHHHHHH!!"
msgstr "有东西正在把你活活吃掉!啊啊啊啊啊啊啊啊!!!"

#: kenshi/stats.cpp:2143 kenshi/stats.cpp:2148
msgid "Dying"
msgstr "濒死"

#: kenshi/stats.cpp:2144
msgid ""
"Severe limb damage has now led to critical blood loss. You will die without "
"medical attention."
msgstr "严重的肢体损伤导致了大量的失血.如果未能及时治疗,那么你将因此死去."

#: kenshi/stats.cpp:2149
msgid "If you don't get medical attention, you will die."
msgstr "如果未能及时治疗,那么你将就此死去."

#: kenshi/stats.cpp:2157
msgid "Knocked out cold."
msgstr "你晕倒了."

#: kenshi/stats.cpp:2161
msgid "Recovery coma"
msgstr "从昏迷中恢复"

#: kenshi/stats.cpp:2162
msgid ""
"You've suffered too much damage. You won't be getting up again until all "
"critical body parts have recovered above 0."
msgstr "你受了太多的伤.你将保持昏迷状态直到所有身体关键部位都恢复到0以上."

#: kenshi/stats.cpp:2166
msgid "Playing dead..."
msgstr "装死..."

#: kenshi/stats.cpp:2167
msgid ""
"This person has regained consciousness but is staying down, waiting for all "
"the enemies to leave the area."
msgstr "这个人已经恢复了意识,不过还在地上躺着,等待所有敌人离开附近区域."

#: kenshi/stats.cpp:2171
msgid "Bleeding out"
msgstr "血流不止"

#: kenshi/stats.cpp:2172
msgid ""
"Unconscious from blood loss and bleeding to death. Hope that the bleeding "
"stops before it's too late."
msgstr "由于失血过多而失去意识,并且即将流血致死.希望流血能及时止住."

#: kenshi/stats.cpp:2176
msgid "Blood loss KO"
msgstr "失血昏迷"

#: kenshi/stats.cpp:2177
msgid ""
"Unconscious from blood loss. It will recover over time, bed rest will help."
msgstr ""
"由于失血过多而失去意识.好在意识会随着时间慢慢恢复,卧床休息能有助于恢复."

#: kenshi/stats.cpp:2186
msgid "Crippled"
msgstr "残废"

#: kenshi/stats.cpp:2187
msgid "Your legs are incapable of supporting you."
msgstr "你的腿无法支撑你了."

#: kenshi/stats.cpp:2191
msgid "Crippled arm"
msgstr "手臂残废"

#: kenshi/stats.cpp:2192
msgid "Your sword arm is crippled and you are unable to fight."
msgstr "你挥动武器的手臂残废了,导致你没法战斗了."

#: kenshi/stats.cpp:2196
msgid "Critical"
msgstr "受重伤"

#: kenshi/stats.cpp:2197
msgid ""
"Critical injuries will continue to degenerate without medical attention."
msgstr "如果得不到治疗,重伤将持续恶化."

#: kenshi/stats.cpp:2201
msgid "Limb trauma"
msgstr "肢体创伤"

#: kenshi/stats.cpp:2202
msgid "One or more limbs have been seriously crippled by critical injury."
msgstr "至少一条肢体因重伤而残废."

#: kenshi/stats.cpp:2206
msgid "Staying low"
msgstr "保持低调"

#: kenshi/stats.cpp:2207
msgid "You are staying down, hoping to avoid drawing attention."
msgstr "你正保持低调,避免引起注意."

#: kenshi/stats.cpp:2211
msgid "Starving"
msgstr "快饿死了"

#: kenshi/stats.cpp:2212
msgid "You are starving to death. Get some food fast."
msgstr "你快饿死了,赶紧找点东西吃."

#: kenshi/stats.cpp:2216
msgid "Bleeding"
msgstr "流血"

#: kenshi/stats.cpp:2217
msgid "Losing blood, will collapse if blood goes below 0."
msgstr "正在失血,如果血液低于0,你将昏倒."

#: kenshi/stats.cpp:2229
msgid "Discovered!"
msgstr "被发现了!"

#: kenshi/stats.cpp:2230
msgid ""
"You've been discovered, somebody has noticed that you are an escaped slave."
msgstr "你被发现了,有人认出来你是个逃跑的奴隶."

#: kenshi/stats.cpp:2234
msgid "Disguise Blown!"
msgstr "伪装被识破!"

#: kenshi/stats.cpp:2235
msgid "You've been discovered, somebody has seen through your disguise."
msgstr "你暴露身份了,有人看穿了你的伪装."

#: kenshi/stats.cpp:2239
msgid "Cooldown {1,num} second"
msgid_plural "Cooldown {1,num} seconds"
msgstr[0] "剩余时间{1,num}秒"

#: kenshi/stats.cpp:2244
msgid "In Disguise"
msgstr "伪装中"

#. TRANSLATORS: {1} = faction name
#: kenshi/stats.cpp:2248
msgid "You are currently disguised as {1}"
msgstr "你正伪装成{1}的成员"

#: kenshi/stats.cpp:2253
msgid "Wounded"
msgstr "受伤"

#: kenshi/stats.cpp:2259
msgid "Malnourished"
msgstr "营养不良"

#: kenshi/stats.cpp:2260
msgid ""
"You are hungry and suffering from malnutrition, but you are fed and slowly "
"recovering. Your stats and strength will be affected until you recover fully."
msgstr ""
"你很饿并且患有营养不良,但是你吃过东西了,所以正在恢复健康.你的角色状态和力量属"
"性会受到影响,直到你完全从饥饿中恢复过来."

#: kenshi/stats.cpp:2263
msgid "Hungry"
msgstr "饥饿"

#: kenshi/stats.cpp:2264
msgid ""
"You are hungry and suffering from malnutrition. Your stats and strength will "
"be affected, you need to get some food as soon as possible."
msgstr ""
"你很饿并且患有营养不良,你的角色状态和力量属性会受到影响,你需要尽快找些东西吃."

#: kenshi/stats.cpp:2269
msgid "Slightly Injured"
msgstr "受轻伤"

#: kenshi/stats.cpp:2283 kenshi/stats.cpp:2818 kenshi/stats.cpp:3006
msgid "Encumbrance penalty:"
msgstr "负重惩罚:"

#: kenshi/stats.cpp:2286
msgid "Full speed bonus:"
msgstr "无速度限制:"

#: kenshi/stats.cpp:2288
msgid ""
"This is the rate at which your athletics skill is increasing while running."
msgstr "这是你在奔跑时'奔跑'技能增长的倍率."

#: kenshi/stats.cpp:2312
msgid "Weapon weight:"
msgstr "武器重量:"

#: kenshi/stats.cpp:2313 kenshi/stats.cpp:2326
msgid "This is the rate at which your strength is increasing."
msgstr "这是你力量属性增长的倍率."

#: kenshi/stats.cpp:2321
msgid "Encumbrance bonus:"
msgstr "负重加成:"

#: kenshi/stats.cpp:2324
msgid "Carrying somebody:"
msgstr "背负某人:"

#: kenshi/stats.cpp:2331
msgid "Toughness XP:"
msgstr "韧性经验增长:"

#: kenshi/stats.cpp:2337
msgid "Crippled left arm:"
msgstr "左臂残废:"

#: kenshi/stats.cpp:2341
msgid "Crippled right arm:"
msgstr "右臂残废:"

#: kenshi/stats.cpp:2345
msgid "Blood loss trauma:"
msgstr "伤口流血:"

#: kenshi/stats.cpp:2349
msgid "Critical wounds:"
msgstr "伤势严重:"

#: kenshi/stats.cpp:2352
msgid "This is the rate at which your toughness increases when you get hurt."
msgstr "这是你受到伤害时韧性属性增长的倍率."

#: kenshi/stats.cpp:2357
msgid "KO point:"
msgstr "击倒临界值:"

#: kenshi/stats.cpp:2358
msgid ""
"When an injury to a body part goes below your KO point of {1,num} then you "
"are down for good. Your body will enter a coma and won't regain "
"consciousness until all critical body parts have healed above 0."
msgstr ""
"当你受到伤害时,如果受伤部位的健康度低于你的击倒临界值{1,num},那么你就会被击"
"倒.你会因此昏迷,直到所有关键部位恢复到0以上时才会醒来."

#: kenshi/stats.cpp:2371
msgid "Run speed:"
msgstr "奔跑速度:"

#: kenshi/stats.cpp:2384
msgid "Stealth mode:"
msgstr "潜行模式:"

#: kenshi/stats.cpp:2384
msgid "max:"
msgstr "最大值:"

#: kenshi/stats.cpp:2393
msgid "Hunger Rate:"
msgstr "饥饿速率:"

#: kenshi/stats.cpp:2442
msgid "{1,num} (+{2,num}) mph"
msgstr "{1,num}(+{2,num})"

#: kenshi/stats.cpp:2446
msgid "{1,num} (-{2,num}) mph"
msgstr "{1,num}(-{2,num})"

#: kenshi/stats.cpp:2457
msgid "Athletics Skill:"
msgstr "奔跑技能:"

#: kenshi/stats.cpp:2458
msgid "Max possible speed:"
msgstr "正常速度:"

#: kenshi/stats.cpp:2463
msgid "Leg injury:"
msgstr "腿部受伤:"

#. TRANSLATORS: part of a list of skill penalties will be next to a number or percentage
#: kenshi/stats.cpp:2476 kenshi/stats.cpp:2482 kenshi/stats.cpp:2540
#: kenshi/stats.cpp:2545 kenshi/stats.cpp:2652 kenshi/stats.cpp:2657
msgid "Armour/equipment:"
msgstr "盔甲/装备:"

#. TRANSLATORS: part of a list of skill penalties will be next to a number or percentage
#: kenshi/stats.cpp:2488 kenshi/stats.cpp:2551 kenshi/stats.cpp:2629
#: kenshi/stats.cpp:2634
msgid "Robotics:"
msgstr "机器人技术:"

#: kenshi/stats.cpp:2488 kenshi/stats.cpp:2551 kenshi/stats.cpp:2657
msgid "%"
msgstr "%"

#: kenshi/stats.cpp:2503
msgid "Stealth skill:"
msgstr "潜行技能:"

#: kenshi/stats.cpp:2504
msgid "Max speed:"
msgstr "最快速度:"

#: kenshi/stats.cpp:2509
msgid "Carrying something:"
msgstr "背负某人:"

#: kenshi/stats.cpp:2514
msgid "Crawling:"
msgstr "匍匐:"

#. TRANSLATORS: part of a list of skill penalties will be next to a number or percentage
#: kenshi/stats.cpp:2533 kenshi/stats.cpp:2601
msgid "Injuries:"
msgstr "受伤:"

#. TRANSLATORS: Age
#: kenshi/stats.cpp:2565 kenshi/stats.cpp:2571
msgid "Pup"
msgstr "幼崽"

#. TRANSLATORS: Age
#: kenshi/stats.cpp:2577
msgid "Teen"
msgstr "青年"

#. TRANSLATORS: Age
#: kenshi/stats.cpp:2583
msgid "Elder"
msgstr "老年"

#. TRANSLATORS: Age
#: kenshi/stats.cpp:2587
msgid "Adult"
msgstr "成年"

#. TRANSLATORS: {1} = skill name (Dexterity, Toughness, etc.)
#: kenshi/stats.cpp:2595
msgid "{1} skill:"
msgstr "{1}技能:"

#. TRANSLATORS: part of a list of skill penalties will be next to a number or percentage
#: kenshi/stats.cpp:2608
msgid "Hunger:"
msgstr "饥饿:"

#. TRANSLATORS: part of a list of skill penalties will be next to a number or percentage
#: kenshi/stats.cpp:2615
msgid "Weather:"
msgstr "气候:"

#. TRANSLATORS: part of a list of skill penalties will be next to a number or percentage
#: kenshi/stats.cpp:2622
msgid "Working in darkness:"
msgstr "在黑暗中行动:"

#. TRANSLATORS: part of a list of skill penalties will be next to a number or percentage
#: kenshi/stats.cpp:2637
msgid "Limbs disabled:"
msgstr "肢体残废:"

#: kenshi/stats.cpp:2647
msgid "Missing arm penalty:"
msgstr "断肢惩罚:"

#: kenshi/stats.cpp:2780
msgid "Stat Multiplier:"
msgstr "角色状态修正:"

#: kenshi/stats.cpp:2805 kenshi/stats.cpp:2870 kenshi/stats.cpp:2929
msgid "Total equipment bonuses:"
msgstr "全部装备加成:"

#: kenshi/stats.cpp:2810
msgid "Indoors bonus:"
msgstr "室内加成:"

#: kenshi/stats.cpp:2816 kenshi/stats.cpp:2880
msgid "Weather penalty:"
msgstr "气候惩罚:"

#: kenshi/stats.cpp:2834
msgid "Crossbows:"
msgstr "十字弩:"

#: kenshi/stats.cpp:2836 kenshi/stats.cpp:3285 kenshi/statswindow.cpp:957
msgid "Crossbows"
msgstr "十字弩"

#: kenshi/stats.cpp:2839
msgid "Precision:"
msgstr "精准射击:"

#: kenshi/stats.cpp:2841
msgid "Careful Shooting"
msgstr "精准射击"

#: kenshi/stats.cpp:2844
msgid "Perception:"
msgstr "感知:"

#: kenshi/stats.cpp:2846 kenshi/stats.cpp:3320 kenshi/statswindow.cpp:947
msgid "Perception"
msgstr "感知"

#: kenshi/stats.cpp:2866
msgid "Attack:"
msgstr "攻击:"

#: kenshi/stats.cpp:2875 kenshi/stats.cpp:2938
msgid "Weapon indoors penalty:"
msgstr "武器室内惩罚:"

#: kenshi/stats.cpp:2882
msgid "Base hit chance:"
msgstr "基础命中率:"

#: kenshi/stats.cpp:2924
msgid "Defense:"
msgstr "防御:"

#: kenshi/stats.cpp:2932
msgid "Defensive combat mode:"
msgstr "防御姿态:"

#: kenshi/stats.cpp:2941
msgid "Your defense skill is your chance of blocking enemy attacks."
msgstr "你的防御技能反映了你格挡敌人攻击的几率."

#: kenshi/stats.cpp:2958
msgid "Strength XP rate:"
msgstr "力量经验增长率:"

#: kenshi/stats.cpp:2959 kenshi/statswindow.cpp:500
msgid "Max carry weight:"
msgstr "最大负重量:"

#: kenshi/stats.cpp:2961
msgid "Blunt weapon damage:"
msgstr "武器钝击伤害:"

#: kenshi/stats.cpp:2963 kenshi/stats.cpp:3273 kenshi/statswindow.cpp:937
msgid "Strength"
msgstr "力量"

#: kenshi/stats.cpp:2968 kenshi/statswindow.cpp:581
msgid "Attack speed:"
msgstr "攻击频率:"

#: kenshi/stats.cpp:2969 kenshi/statswindow.cpp:582
msgid "Block speed:"
msgstr "格挡频率:"

#: kenshi/stats.cpp:2970
msgid "Weapon cutting damage:"
msgstr "武器切割伤害:"

#: kenshi/stats.cpp:2972 kenshi/stats.cpp:3304 kenshi/statswindow.cpp:945
msgid "Dexterity"
msgstr "敏捷"

#: kenshi/stats.cpp:2977
msgid "Toughness XP rate:"
msgstr "韧性经验增长率:"

#: kenshi/stats.cpp:2978
msgid "Health KO point:"
msgstr "击倒临界值:"

#: kenshi/stats.cpp:2979
msgid "Wound degeneration speed:"
msgstr "伤势恶化速度:"

#: kenshi/stats.cpp:2980 kenshi/statswindow.cpp:556
msgid "Damage resistance:"
msgstr "伤害抵抗:"

#: kenshi/stats.cpp:3005
msgid "Dodge skill:"
msgstr "闪避技能:"

#: kenshi/stats.cpp:3007
msgid "Leg injury penalty:"
msgstr "腿伤惩罚:"

#: kenshi/stats.cpp:3008
msgid "Equipment penalty:"
msgstr "装备惩罚:"

#: kenshi/stats.cpp:3010
msgid "Defensive mode:"
msgstr "防御姿态:"

#: kenshi/stats.cpp:3011
msgid "-End total:"
msgstr "-总计:"

#: kenshi/stats.cpp:3014
msgid "Dodge:"
msgstr "闪避:"

#: kenshi/stats.cpp:3253
msgid "Engineering"
msgstr "建造"

#: kenshi/stats.cpp:3255
msgid "Weapon Smithing"
msgstr "武器锻造"

#: kenshi/stats.cpp:3257
msgid "Armour Smithing"
msgstr "盔甲锻造"

#: kenshi/stats.cpp:3259
msgid "Crossbow Smithing"
msgstr "十字弩锻造"

#: kenshi/stats.cpp:3261 kenshi/statswindow.cpp:987
msgid "Labouring"
msgstr "劳动"

#: kenshi/stats.cpp:3263 kenshi/statswindow.cpp:989
msgid "Cooking"
msgstr "烹饪"

#: kenshi/stats.cpp:3265 kenshi/statswindow.cpp:988 kenshi/statswindow.cpp:1014
msgid "Farming"
msgstr "务农"

#: kenshi/stats.cpp:3267
msgid "Attack"
msgstr "攻击"

#: kenshi/stats.cpp:3271 kenshi/statswindow.cpp:985
msgid "Science"
msgstr "科学"

#: kenshi/stats.cpp:3277 kenshi/statswindow.cpp:968 kenshi/statswindow.cpp:1070
msgid "Thievery"
msgstr "偷窃"

#: kenshi/stats.cpp:3281 kenshi/statswindow.cpp:956 kenshi/statswindow.cpp:1123
msgid "Turrets"
msgstr "炮台"

#: kenshi/stats.cpp:3283 kenshi/statswindow.cpp:973 kenshi/statswindow.cpp:1078
msgid "Athletics"
msgstr "奔跑"

#: kenshi/stats.cpp:3287
msgid "Precision Shooting"
msgstr "精准射击"

#: kenshi/stats.cpp:3290
msgid "Vet"
msgstr "动物医疗"

#: kenshi/stats.cpp:3293
msgid "Combat Speed"
msgstr "战斗速度"

#: kenshi/stats.cpp:3299 kenshi/statswindow.cpp:970
msgid "Assassination"
msgstr "刺杀"

#: kenshi/stats.cpp:3302 kenshi/statswindow.cpp:966
msgid "Stealth"
msgstr "潜行"

#: kenshi/stats.cpp:3306
msgid "Defence"
msgstr "防御"

#: kenshi/stats.cpp:3308
msgid "Dodging"
msgstr "闪避"

#: kenshi/stats.cpp:3311
msgid "Weaponry"
msgstr "武器"

#: kenshi/stats.cpp:3313 kenshi/statswindow.cpp:940
msgid "Toughness"
msgstr "韧性"

#: kenshi/stats.cpp:3316 kenshi/statswindow.cpp:953
msgid "Heavy weapons"
msgstr "巨型武器"

#: kenshi/stats.cpp:3318 kenshi/statswindow.cpp:954
msgid "Blunt"
msgstr "钝器"

#: kenshi/stats.cpp:3322 kenshi/statswindow.cpp:950
msgid "Katanas"
msgstr "武士刀"

#: kenshi/stats.cpp:3324 kenshi/statswindow.cpp:951
msgid "Sabres"
msgstr "军刀"

#: kenshi/stats.cpp:3326 kenshi/statswindow.cpp:952
msgid "Hackers"
msgstr "砍刀"

#: kenshi/stats.cpp:3328 kenshi/statswindow.cpp:961
msgid "Martial arts"
msgstr "武术"

#: kenshi/statsXP.cpp:425
msgid "XP rate:"
msgstr "经验增长率:"

#: kenshi/statswindow.cpp:116
msgid "Attributes"
msgstr "属性"

#: kenshi/statswindow.cpp:125
msgid "Derived statistics"
msgstr "进阶统计数据"

#: kenshi/statswindow.cpp:220 kenshi/statswindow.cpp:413
msgid "Next Level:"
msgstr "下一等级:"

#: kenshi/statswindow.cpp:422
msgid "[Affects visible muscle definition]"
msgstr "[增加肌肉的可见度]"

#: kenshi/statswindow.cpp:426
msgid "[Slightly affects muscle definition]"
msgstr "[轻微增加肌肉的可见度]"

#: kenshi/statswindow.cpp:429 kenshi/statswindow.cpp:433
msgid "[Affects physical bulk]"
msgstr "[影响身材的体积大小]"

#: kenshi/statswindow.cpp:437
msgid "[Negatively affects visible muscle definition]"
msgstr "[减少肌肉的可见度]"

#: kenshi/statswindow.cpp:451
msgid "Racial XP Bonus:"
msgstr "种族经验修正:"

#: kenshi/statswindow.cpp:499 kenshi/statswindow.cpp:554
#: kenshi/statswindow.cpp:579 kenshi/statswindow.cpp:592
#: kenshi/statswindow.cpp:605 kenshi/statswindow.cpp:617
#: kenshi/statswindow.cpp:634 kenshi/statswindow.cpp:647
#: kenshi/statswindow.cpp:659 kenshi/statswindow.cpp:671
#: kenshi/statswindow.cpp:681 kenshi/statswindow.cpp:689
#: kenshi/statswindow.cpp:699 kenshi/statswindow.cpp:709
#: kenshi/statswindow.cpp:719 kenshi/statswindow.cpp:727
#: kenshi/statswindow.cpp:737 kenshi/statswindow.cpp:747
#: kenshi/statswindow.cpp:764 kenshi/statswindow.cpp:779
#: kenshi/statswindow.cpp:790 kenshi/statswindow.cpp:801
#: kenshi/statswindow.cpp:811 kenshi/statswindow.cpp:822
#: kenshi/statswindow.cpp:832 kenshi/statswindow.cpp:844
#: kenshi/statswindow.cpp:858
msgid "Stats Affected:"
msgstr "影响的状态:"

#: kenshi/statswindow.cpp:501
msgid "Strength XP rate (walking):"
msgstr "力量经验增长率(行走时):"

#: kenshi/statswindow.cpp:542
msgid "Attack speed with heavy weapons:"
msgstr "武器挥舞速度:"

#: kenshi/statswindow.cpp:544
msgid "Chance to break free or resist kidnapping attempts"
msgstr "打破枷锁和抵抗绑架的几率"

#: kenshi/statswindow.cpp:545 kenshi/statswindow.cpp:557
msgid "Martial arts damage"
msgstr "武术伤害"

#: kenshi/statswindow.cpp:546
msgid "Strength XP rate (combat):"
msgstr "力量经验增长率(战斗时):"

#: kenshi/statswindow.cpp:548 kenshi/statswindow.cpp:568
#: kenshi/statswindow.cpp:587 kenshi/statswindow.cpp:597
#: kenshi/statswindow.cpp:609 kenshi/statswindow.cpp:625
#: kenshi/statswindow.cpp:641 kenshi/statswindow.cpp:654
#: kenshi/statswindow.cpp:666 kenshi/statswindow.cpp:675
#: kenshi/statswindow.cpp:684 kenshi/statswindow.cpp:694
#: kenshi/statswindow.cpp:704 kenshi/statswindow.cpp:714
#: kenshi/statswindow.cpp:722 kenshi/statswindow.cpp:732
#: kenshi/statswindow.cpp:741 kenshi/statswindow.cpp:759
#: kenshi/statswindow.cpp:773 kenshi/statswindow.cpp:784
#: kenshi/statswindow.cpp:794 kenshi/statswindow.cpp:806
#: kenshi/statswindow.cpp:817 kenshi/statswindow.cpp:826
#: kenshi/statswindow.cpp:839 kenshi/statswindow.cpp:853
#: kenshi/statswindow.cpp:868
msgid "Ways To Train:"
msgstr "训练的方法:"

#: kenshi/statswindow.cpp:549
msgid "Carrying people or overloading inventory"
msgstr "背人或者携带超重的物品"

#: kenshi/statswindow.cpp:550
msgid "Using a heavier weapon"
msgstr "使用较重的武器攻击"

#: kenshi/statswindow.cpp:558
msgid "Chance to resist stealth knock-outs"
msgstr "抵抗被偷袭的几率"

#: kenshi/statswindow.cpp:560
msgid "Toughness current XP rate:"
msgstr "当前韧性经验增长率:"

#: kenshi/statswindow.cpp:561
msgid "Knockout time:"
msgstr "倒地时间:"

#: kenshi/statswindow.cpp:563
msgid "Knockout point:"
msgstr "击倒临界值:"

#: kenshi/statswindow.cpp:565
msgid "Wound deterioration speed:"
msgstr "伤势恶化速度:"

#: kenshi/statswindow.cpp:566
msgid "Amount of damage it takes to stagger you:"
msgstr "把你打出踉跄所需的伤害量:"

#: kenshi/statswindow.cpp:569 kenshi/statswindow.cpp:610
msgid "Getting hurt, getting beaten up, losing battles"
msgstr "受伤,被暴打,输掉战斗被打倒"

#: kenshi/statswindow.cpp:570
msgid "Not wearing armour, taking more damage"
msgstr "可通过不穿盔甲来承受更多伤害"

#: kenshi/statswindow.cpp:571
msgid "Get up and fight instead of playing dead"
msgstr "起身继续战斗,而不是在地上装死"

#: kenshi/statswindow.cpp:583
msgid "Weapon cutting damage"
msgstr "武器切割伤害"

#: kenshi/statswindow.cpp:584
msgid "Rate of fire"
msgstr "射击频率"

#: kenshi/statswindow.cpp:585 kenshi/statswindow.cpp:692
#: kenshi/statswindow.cpp:702
msgid "Reload speed"
msgstr "装填速度"

#: kenshi/statswindow.cpp:588
msgid "Attacking with light weapons"
msgstr "使用较轻的武器攻击"

#: kenshi/statswindow.cpp:594
msgid "Frequency of attacks on opponent"
msgstr "优先出手进攻的频率"

#: kenshi/statswindow.cpp:595 kenshi/statswindow.cpp:622
msgid "Chance of attacks not getting blocked"
msgstr "攻击不被格挡的几率"

#: kenshi/statswindow.cpp:598
msgid "Fighting with swords"
msgstr "使用近战武器战斗"

#: kenshi/statswindow.cpp:599 kenshi/statswindow.cpp:628
msgid "Using special training equipment"
msgstr "使用对应的训练设施"

#: kenshi/statswindow.cpp:600 kenshi/statswindow.cpp:612
#: kenshi/statswindow.cpp:629
msgid "Bonus when fighting opponents stronger than you"
msgstr "面对强大的对手时获得更多的经验"

#: kenshi/statswindow.cpp:601 kenshi/statswindow.cpp:613
#: kenshi/statswindow.cpp:630
msgid "Penalty when fighting opponents weaker than you"
msgstr "面对弱小的对手时获得更少的经验"

#: kenshi/statswindow.cpp:607
msgid "Chance of blocking incoming attacks"
msgstr "格挡敌人进攻的几率"

#: kenshi/statswindow.cpp:611
msgid "Blocking incoming attacks"
msgstr "成功格挡进攻"

#: kenshi/statswindow.cpp:619
msgid "Affects damage"
msgstr "影响伤害量"

#: kenshi/statswindow.cpp:620
msgid "Unlocks better techniques"
msgstr "解锁独特的战斗技巧"

#: kenshi/statswindow.cpp:621
msgid "Frequency of unarmed attacks on opponent"
msgstr "徒手时优先出手进攻的频率"

#: kenshi/statswindow.cpp:623
msgid "Reduces injury when striking metal"
msgstr "减少打到硬物时自身受到的损伤"

#: kenshi/statswindow.cpp:626 kenshi/statswindow.cpp:642
msgid "Fighting unarmed"
msgstr "徒手战斗"

#: kenshi/statswindow.cpp:627
msgid "Fighting encumbered (for strength)"
msgstr "负重战斗(增加力量)"

#: kenshi/statswindow.cpp:636
msgid "Chance of evading attacks while unarmed"
msgstr "徒手时闪避进攻的几率"

#: kenshi/statswindow.cpp:637
msgid "Chance of evading attacks while stumbling"
msgstr "踉跄时闪避进攻的几率"

#: kenshi/statswindow.cpp:638
msgid "Dodge XP rate:"
msgstr "闪避经验增长率:"

#: kenshi/statswindow.cpp:639
msgid "(Training hindered by encumbrance)"
msgstr "(负重过高时训练效果变差)"

#: kenshi/statswindow.cpp:643
msgid "Getting hit while stumbling"
msgstr "踉跄时受到攻击"

#: kenshi/statswindow.cpp:649
msgid "Max run speed:"
msgstr "最大奔跑倍速:"

#: kenshi/statswindow.cpp:650
msgid "Current run speed:"
msgstr "当前奔跑倍速:"

#: kenshi/statswindow.cpp:652
msgid "Athletics XP bonus:"
msgstr "奔跑经验增长率:"

#: kenshi/statswindow.cpp:655
msgid "Running fast, with a light inventory"
msgstr "负重较低的情况下快速奔跑"

#: kenshi/statswindow.cpp:662
msgid "Max swim speed:"
msgstr "最大游泳倍速:"

#: kenshi/statswindow.cpp:663
msgid "Current swim speed:"
msgstr "当前游泳倍速:"

#: kenshi/statswindow.cpp:667
msgid "Swimming around in water"
msgstr "在水里游泳"

#: kenshi/statswindow.cpp:673
msgid "First aid skills:"
msgstr "医疗急救效果:"

#: kenshi/statswindow.cpp:676
msgid "Healing people"
msgstr "给伤口进行治疗"

#: kenshi/statswindow.cpp:677
msgid "Crafting medkits"
msgstr "制作医疗用品"

#: kenshi/statswindow.cpp:682
msgid "Amount of damage dealt"
msgstr "造成的伤害量"

#: kenshi/statswindow.cpp:685
msgid "Attacking with this specific weapon"
msgstr "使用这种武器攻击"

#: kenshi/statswindow.cpp:690 kenshi/statswindow.cpp:700
msgid "Accuracy:"
msgstr "准度:"

#: kenshi/statswindow.cpp:691 kenshi/statswindow.cpp:701
msgid "Rate of fire:"
msgstr "射击频率:"

#: kenshi/statswindow.cpp:695
msgid "Using harpoon and crossbow turrets"
msgstr "操作鱼叉炮台或者床弩"

#: kenshi/statswindow.cpp:705
msgid "Using crossbows and ranged weapons"
msgstr "使用十字弩等远程武器"

#: kenshi/statswindow.cpp:710
msgid "Accuracy"
msgstr "准度"

#: kenshi/statswindow.cpp:712
msgid "Shooting moving targets:"
msgstr "射击移动的目标:"

#: kenshi/statswindow.cpp:715
msgid "Using turrets and ranged weapons"
msgstr "使用炮台或者十字弩等远程武器"

#: kenshi/statswindow.cpp:720
msgid "Friendly fire avoidance:"
msgstr "避免友伤:"

#: kenshi/statswindow.cpp:723
msgid "Accidentally shooting your friends"
msgstr "意外造成友伤"

#: kenshi/statswindow.cpp:729
msgid "Stealing items"
msgstr "偷窃物品成功率"

#: kenshi/statswindow.cpp:730
msgid "Selling stolen items"
msgstr "销赃成功率"

#: kenshi/statswindow.cpp:733
msgid "Stealing things"
msgstr "偷窃物品"

#: kenshi/statswindow.cpp:739
msgid "Lock-picking doors & cages"
msgstr "撬锁"

#: kenshi/statswindow.cpp:742
msgid "Picking locks/cages"
msgstr "尝试撬锁"

#: kenshi/statswindow.cpp:743
msgid "Special training equipment"
msgstr "使用对应的训练设施"

#: kenshi/statswindow.cpp:749
msgid "Ability to remain undetected while sneaking"
msgstr "潜行状态下保持不被发现的能力"

#: kenshi/statswindow.cpp:750
msgid "Avoiding discovery when in disguise"
msgstr "伪装时避免被发现"

#: kenshi/statswindow.cpp:751
msgid "Avoiding discovery when you have a bounty"
msgstr "被悬赏时避免被发现"

#: kenshi/statswindow.cpp:752
msgid "Aided by:"
msgstr "能力受益于:"

#: kenshi/statswindow.cpp:753
msgid "Staying in the darkness"
msgstr "待在黑暗中"

#: kenshi/statswindow.cpp:754
msgid "Special gear"
msgstr "特殊的装备"

#: kenshi/statswindow.cpp:755
msgid "Hindered by:"
msgstr "能力受阻于:"

#: kenshi/statswindow.cpp:756
msgid "Encumbrance / heavy armour"
msgstr "负重超重/身着重甲"

#: kenshi/statswindow.cpp:757
msgid "Wounded legs or torso."
msgstr "躯干或腿部受伤."

#: kenshi/statswindow.cpp:760
msgid "Using stealth mode with enemies around"
msgstr "在敌人周围使用潜行模式移动"

#: kenshi/statswindow.cpp:766
msgid "Stealthy knock-outs:"
msgstr "偷袭击倒效果:"

#: kenshi/statswindow.cpp:767
msgid "Chance to successfully kidnap someone"
msgstr "绑架别人的成功率"

#: kenshi/statswindow.cpp:768
msgid "Chance to break free when being carried away"
msgstr "被别人掳走时挣脱的成功率"

#: kenshi/statswindow.cpp:769
msgid "Resist knock-out and kidnapping attempts"
msgstr "抵抗被偷袭和抵抗被绑架的能力"

#: kenshi/statswindow.cpp:774
msgid "Trying stealthy knock-outs"
msgstr "尝试偷袭击倒别人"

#: kenshi/statswindow.cpp:781
msgid "Building things:"
msgstr "建造速度:"

#: kenshi/statswindow.cpp:782
msgid "Repairing things:"
msgstr "维修速度:"

#: kenshi/statswindow.cpp:785
msgid "Building things "
msgstr "建造物品 "

#: kenshi/statswindow.cpp:786
msgid "Repairing things "
msgstr "维修物品 "

#: kenshi/statswindow.cpp:792
msgid "Research rate:"
msgstr "研究速度:"

#: kenshi/statswindow.cpp:795
msgid "Researching things at a research bench"
msgstr "在研究台做研究"

#: kenshi/statswindow.cpp:796
msgid "Doing science"
msgstr "做研究"

#: kenshi/statswindow.cpp:797
msgid "Being sciency"
msgstr "研究"

#: kenshi/statswindow.cpp:803
msgid "Mining:"
msgstr "采矿效果:"

#: kenshi/statswindow.cpp:804
msgid "Using machinery:"
msgstr "设备使用效果:"

#: kenshi/statswindow.cpp:807 kenshi/statswindow.cpp:818
#: kenshi/statswindow.cpp:827
msgid "Work hard"
msgstr "辛勤劳作"

#: kenshi/statswindow.cpp:813
msgid "Harvesting speed:"
msgstr "收获速度:"

#: kenshi/statswindow.cpp:815
msgid "Harvesting yield:"
msgstr "收获成功率:"

#: kenshi/statswindow.cpp:834
msgid "Crafting weapons (speed):"
msgstr "制作武器(速度):"

#: kenshi/statswindow.cpp:837
msgid "Weapon quality:"
msgstr "武器品质:"

#: kenshi/statswindow.cpp:840
msgid "Crafting weapons"
msgstr "制作武器"

#: kenshi/statswindow.cpp:846
msgid "Crafting armour (speed):"
msgstr "制作盔甲(速度):"

#: kenshi/statswindow.cpp:851
msgid "Armour quality:"
msgstr "盔甲品质:"

#: kenshi/statswindow.cpp:854
msgid "Crafting armour and parts"
msgstr "制作盔甲和盔甲部件"

#: kenshi/statswindow.cpp:860
msgid "Crafting crossbows (speed):"
msgstr "制作十字弩(速度):"

#: kenshi/statswindow.cpp:861
msgid "Crafting crossbow bolts (speed):"
msgstr "制作十字弩弩箭(速度):"

#: kenshi/statswindow.cpp:866
msgid "Crossbow quality:"
msgstr "十字弩品质:"

#: kenshi/statswindow.cpp:869
msgid "Crafting crossbows and bolts"
msgstr "制作十字弩和弩箭"

#: kenshi/statswindow.cpp:937
msgid ""
"Your physical strength determines your ability to use heavy weapons and "
"armour without tiring, and to carry heavy loads, including your wounded "
"comrades. Strength affects the blunt damage you do with heavy weapons, "
"hacking-type blades, and while unarmed. It is trained faster by using "
"heavier weapons in battle, or by travelling around with a very heavy "
"inventory or encumbrance."
msgstr ""
"你的力量决定了你使用较重的武器和盔甲时不受干扰的能力.同样影响你背负重物(包括"
"你受伤的同伴)的能力.力量还影响你使用武器或者武术攻击时造成的钝击伤害.想要快速"
"的提升力量,请在战斗中使用更重的武器,或者在移动时增加身上的负重量."

#. TRANSLATORS: {1} and {2} = internal text color codes, keep in place, they just highlight the text
#: kenshi/statswindow.cpp:942
msgid ""
"Toughness is both physical and mental. It's how you survive out in the "
"desert. Physically it's your ability to take a beating and survive. You will "
"also take less damage, and will be less likely to stumble when hit by a "
"weaker attack. Mentally it's an attitude forged from harsh experience. Do "
"you pass out from your wounds like a sissy, or do you force yourself to "
"struggle to your feet again? Do you panic and bleed out or can you stay calm "
"enough to lower your heart rate and let the blood clot?\n"
" -Bonuses if you are fighting while critically wounded\n"
" -Once your health drops below your {1} KO point {2}your health becomes "
"critical and you won't be able to get back up again. You will go into a coma "
"and need healing."
msgstr ""
"韧性属性即代表身体韧性也代表精神韧性.韧性是你在废土中生存的关键.从身体上来说,"
"韧性体现了你有多禁打.韧性越高你受到伤害越低(韧性过低的情况下伤害抵抗为负,意味"
"着受到的伤害反而会增加),同样承受较弱的攻击时更不容易踉跄.从精神上来说,这体现"
"了你在困境中磨炼出的的意志力.你受伤时会像娘娘腔一样因为伤口昏倒过去,还是会强"
"迫自己重新站起来继续战斗?你会惊慌失措导致血流不止,还是会冷静下来降低心率让血"
"液凝固?\n"
"-当你身负重伤还在战斗时会获得提升\n"
"-当你的健康度低于你的{1}击倒极限值{2}时.你的伤势会变严重,让你无法起身,甚至会"
"导致你昏迷不醒,这时你需要充分的休息和治疗."

#: kenshi/statswindow.cpp:945
msgid ""
"Dexterity affects the speed and quality of your sword work. Your sword cuts "
"will do more damage, your attacks and blocks will be faster.  It also helps "
"with handling and reloading ranged weapons."
msgstr ""
"敏捷属性影响着你挥剑的频率和造成的效果.敏捷越高,武器造成的切割伤害越高,同样你"
"攻击和格挡的频率也会变快.另外敏捷还会影响操作远程武器时的熟练程度."

#: kenshi/statswindow.cpp:947
msgid ""
"Your perception affects your general accuracy with all ranged weapons, "
"including your ability to hit far away or moving targets."
msgstr "你的感知影响你使用远程武器时的准度.包括命中远距离目标或移动目标的准度."

#: kenshi/statswindow.cpp:950
msgid ""
"Affects damage. Katanas are a common weapon, and their quality varies "
"greatly. Most are scavenged goods with a history of owners and barely good "
"for scrap. Masterworks are around however, and their speed and cutting power "
"is un-rivalled by any other blade."
msgstr ""
"这个技能影响使用武士刀时造成的伤害量.武士刀是一种常见的武器,它们之间的品质差"
"异很大.大多数经历了好几代主人,破旧的连废品都不如.然而你也能找到一些能称得上传"
"奇级别的武士刀,这些武士刀的速度和锋利程度是其他类型的武器难以媲美的."

#: kenshi/statswindow.cpp:951
msgid ""
"Affects damage. A sabre is a heavy blade designed for heavy slashing damage. "
"The heavier blade makes them slower and more cumbersome but stronger for "
"blocking with and cutting through armour."
msgstr ""
"这个技能影响使用军刀时造成的伤害量.军刀是一种较重的刀具,专为强力的挥砍而设计."
"虽然过重的刀片使得武器变得笨重难以挥舞,但是这样更有利于格挡攻击和切割盔甲."

#: kenshi/statswindow.cpp:952
msgid ""
"Affects damage. The Holy Nation prefer them for their advantage when "
"fighting against mechanical enemies. Often considered a thug's weapon in "
"most other cultures, hackers are heavy axe-bladed weapons that do as much "
"blunt damage as chopping damage, relying mainly on brute strength rather "
"than skill. The crude blades don't cause as much bloodloss, so victims tend "
"to get maimed to death instead."
msgstr ""
"这个技能影响使用砍刀时造成的伤害量.圣国的军队喜欢用砍刀作战,因为砍刀对机械体"
"能造成额外的损伤.在大多数其他文化中,这种武器通常被看做是暴徒才用的武器.砍刀是"
"一种较重的斧刃刀具,在造成劈砍伤害时,同样能造成大量的钝击伤害.因为使用这种武器"
"靠得不是技巧而是蛮力.砍刀的刀刃不是很锋利,没法造成大量的出血,所以被攻击的人往"
"往会因致残而死."

#: kenshi/statswindow.cpp:953
msgid ""
"Affects damage. Most normal people struggle to even lift a full-weight heavy "
"blade, and they require incredible strength and endurance to wield "
"effectively. Beginners struggle with this weapon style and face a hard path "
"ahead. As a result living practitioners are few and many men carry them only "
"for bluff and posturing. The real masters of this weapon however, are men to "
"be feared."
msgstr ""
"这个技能影响使用巨型武器时造成的伤害量.巨型武器非常的沉重,普通人很难举起这种"
"武器,要想有效的挥舞这种武器需要有惊人的力量.想要掌握这种武器的初学者一开始就"
"会面临巨大的挑战.以至于世上鲜有人使用这种武器,大部分背着这种武器的人单纯是为"
"了虚张声势和装模作样.然而,能真正熟练掌握这种武器的人是极为可怕的."

#: kenshi/statswindow.cpp:954
msgid ""
"Affects damage. Blunt weapon damage breaks bones, disables limbs, and "
"temporarily stuns organs. They don't cause much in the way of blood loss so "
"are not usually lethal. Armour is usually designed for protection from "
"blades, so you can often beat through it. A good weapon for the pacifist, or "
"those who like to be different."
msgstr ""
"这个技能影响使用钝器时造成的伤害量.钝器造成的伤害能打折骨头,瘫痪肢体,暂时阻塞"
"器官.由于钝器不会造成太多出血,因此它们通常是非致命武器.一般的盔甲都被设计用来"
"防护刀刃,所以使用钝器可以轻易地破除盔甲的防御.这种武器深受那些喜欢与众不同的"
"人和平主义者的喜爱."

#: kenshi/statswindow.cpp:955
msgid "Polearms"
msgstr "长柄武器"

#: kenshi/statswindow.cpp:955
msgid ""
"Affects damage. An unconventional weapon, polearms have incredible reach and "
"give an advantage when fighting against animals."
msgstr ""
"这个技能影响使用长柄武器时造成的伤害量.长柄武器是一种非常规武器,它的攻击范围"
"很远,所以对抗动物时有很大优势."

#: kenshi/statswindow.cpp:956
msgid ""
"Skill at shooting with defensive weapon turrets. Affects accuracy, reload "
"speed, and target acquisition."
msgstr "使用防御型武器例如炮台时的能力.影响射击准度,射击频率,和装填速度."

#: kenshi/statswindow.cpp:957
msgid ""
"Skill at shooting with crossbows. Affects accuracy, reload speed, and target "
"acquisition."
msgstr "使用十字弩时的能力.影响射击准度,射击频率,和装填速度."

#: kenshi/statswindow.cpp:959
msgid "Melee attack"
msgstr "近战攻击"

#: kenshi/statswindow.cpp:959
msgid ""
"This is your general skill in melee combat. It governs your chance to "
"successfully land a hit on your opponent, and is essential whatever weapon "
"you choose to master."
msgstr ""
"这个技能反映了你近战攻击的综合能力.它决定了你在战斗中的攻击能否击中对手,不管"
"你使用何种武器.熟练掌握这项技能是必不可少的."

#: kenshi/statswindow.cpp:960
msgid "Melee defence"
msgstr "近战防御"

#: kenshi/statswindow.cpp:960
msgid ""
"This is your ability to perceive and defend against attacks from opponents. "
"By increasing this skill, you will successfully block more attacks when "
"using a sword. A balanced swordsman would keep this skill similar to his "
"Melee Attack level."
msgstr ""
"这是你察觉并防御敌人近战攻击的能力.提高此技能,会增强你使用近战武器时的格挡能"
"力.一名优秀的剑士会懂得平衡自身的攻击和防御能力."

#: kenshi/statswindow.cpp:961
msgid ""
"A rare skill in this day and age, warriors only consider it a last resort. "
"At normal skill levels, an unarmed man is always at a huge disadvantage "
"against an armed opponent of similar ability. There are stories however, of "
"high-level martial arts masters who can match any master swordsman in combat "
"with just their bare hands. Physical conditioning is an important factor for "
"a martial artist."
msgstr ""
"这个时代罕有人掌握的技能,战士们认为这是最没用的作战手段.一般来说,即使两人水平"
"相当,相较拿武器的人.不拿武器的人总会处于巨大的劣势.然而世间有传闻,存在一些高"
"水平的武术大师,他们仅凭双手就能和任何传奇剑士相匹敌.想要掌握武术技能,拥有良好"
"的身体素质非常重要."

#: kenshi/statswindow.cpp:963
msgid "Dodge"
msgstr "闪避"

#: kenshi/statswindow.cpp:963
msgid ""
"The ability to evade attacks without blocking.  You need to stay light and "
"fast.  If you are encumbered with heavy equipment you won't be able to "
"dodge, or learn anything."
msgstr ""
"不通过格挡而是通过身法避开进攻的能力.你需要身体保持轻快,如果你身上的装备过于"
"沉重,你便无法闪避,同样也没法训练闪避的能力."

#: kenshi/statswindow.cpp:964
msgid "Precision shooting"
msgstr "精准射击"

#: kenshi/statswindow.cpp:964
msgid ""
"When using ranged weapons, this is your ability to avoid accidentally "
"shooting your allies. Nothing worse than acidentally getting shot in the "
"back by your own friends. It's adversely affected when you have injuries, "
"however."
msgstr ""
"这项技能反映了你使用远程武器时避免射中友军的能力.没什么比被自己人从背后来一箭"
"更糟的了.\n"
"当你受伤时,精准射击的能力会显著下降."

#: kenshi/statswindow.cpp:966
msgid ""
"The ability to move around undetected. Enables you to sneak around, steal "
"things and pick locks without anybody noticing. Also invaluable for escaping "
"hostile imprisonment. Breaking out of a cage is all well and good, but you "
"won't get much further without stealth. Much more effective in the darkness. "
"Injuries will hinder your effective stealthiness, although your toughness "
"level can counteract this."
msgstr ""
"这项技能反映了你潜行时不被察觉的能力.能让你到处潜伏,撬开锁具,偷窃物品而不被发"
"现.同时这对你越狱逃脱也很有用,有时即使逃出了笼子,但是因为潜行能力不足还是会被"
"抓回去.黑暗中潜行效果更佳,受伤会严重影响潜行能力,但是你的韧性属性可以减轻这种"
"影响."

#: kenshi/statswindow.cpp:967
msgid ""
"The ability to pick locks, open doors and safes. More importantly however, "
"it's also used to break OUT of situations: cages, jails, handcuffs. It's for "
"those who value freedom and don't wait around to be rescued."
msgstr ""
"这项技能反映了你撬锁开门开保险箱的能力.更重要的是,这项技能可以用于逃生,帮助你"
"你解开笼子,撬开镣铐,逃出监狱等,如果你想要重获自由又不想苦等救兵,多多练习这项"
"技能吧."

#: kenshi/statswindow.cpp:968
msgid ""
"The ability to steal things from containers, safes, storage boxes and people."
msgstr "这项技能反映了你从抽屉,保险箱,储物处以及人身上偷取物品的能力."

#: kenshi/statswindow.cpp:970
msgid ""
"If you are in stealth mode you can sneak up behind people and knock them "
"out. This skill determines how long they stay unconscious for."
msgstr "你处于潜行模式时可以偷袭别人,这项技能的熟练度决定了被偷袭者昏迷的时间."

#: kenshi/statswindow.cpp:973
msgid ""
"This is your ability to run faster. Very useful for thieves, scouts and "
"assassins. It is improved by doing lots of running, at full speed, without "
"encumbrance from a heavy inventory."
msgstr ""
"这项技能反映了你快速奔跑的能力.奔跑对窃贼,斥候,刺客来说非常有用.你可以通过减"
"轻负重长时间奔跑来锻炼这项技能."

#: kenshi/statswindow.cpp:974
msgid "This is your ability to swim faster and further without drowning."
msgstr "这项技能反映了你游泳的能力,让你游得更快的同时避免溺水."

#: kenshi/statswindow.cpp:975
msgid "Survival"
msgstr "生存"

#: kenshi/statswindow.cpp:979
msgid "Field medic"
msgstr "急救"

#: kenshi/statswindow.cpp:979
msgid ""
"This skill saves lives and allows you to stop bleeding wounds and jury-rig "
"critical injuries, allowing characters to continue fighting when they "
"shouldn't. In the long-term however, major injuries require bed rest. A "
"beginner will not only heal wounds more slowly, but will use up all their "
"medkits really quickly."
msgstr ""
"掌握这项技能可以让你为伤员止血,治疗伤口,暂时恢复伤员的战斗能力.初学者治疗伤势"
"的速度很慢,并且医疗品消耗得比专业人士更快."

#: kenshi/statswindow.cpp:980
msgid "The skill at building and repairing structures."
msgstr "这项技能反映了你建造和维修的能力."

#: kenshi/statswindow.cpp:981
msgid "Weapon smith"
msgstr "武器制作"

#: kenshi/statswindow.cpp:981
msgid ""
"The ability to craft higher quality weapons, in a shorter space of time."
msgstr ""
"这项技能反映了你制作近战武器的能力,提高这项技能可以减少制作时间,提升制作品质."

#: kenshi/statswindow.cpp:982
msgid "Armour smith"
msgstr "盔甲制作"

#: kenshi/statswindow.cpp:982
msgid ""
"The ability to craft higher quality gear and armour, in a shorter space of "
"time."
msgstr ""
"这项技能反映了你制作盔甲的能力,提高这项技能可以减少制作时间,提升制作品质."

#: kenshi/statswindow.cpp:983
msgid "Crossbow smith"
msgstr "十字弩制作"

#: kenshi/statswindow.cpp:983
msgid ""
"The ability to craft higher quality crossbows and bolts, in a shorter space "
"of time."
msgstr ""
"这项技能反映了你制作十字弩和弩箭的能力,提高这项技能可以减少制作时间,提升制作"
"品质."

#: kenshi/statswindow.cpp:984
msgid ""
"The equivalent of a medical skill for anything or anyone robotic. Used for "
"repairs."
msgstr "相当于针对机器人的医疗技能.反映了维修机器人物品的能力."

#: kenshi/statswindow.cpp:985
msgid "Affects skill at prospecting, and researching new technologies."
msgstr "这项技能影响你勘探的效果和研究新技术的能力."

#: kenshi/statswindow.cpp:987
msgid ""
"Skill at general manual labour work such as mining and using simple "
"machinery."
msgstr "这项技能反映了你进行体力劳动的能力,影响采矿和一些简单设备的使用效果."

#: kenshi/statswindow.cpp:988
msgid ""
"Knowledge of farming crops.  This not only affects the speed that you can "
"gather your crops, it also affects the yield when harvesting.  In other "
"words, unskilled farmers will mess up some of your crops."
msgstr ""
"这项技能反映了你对务农知识的了解程度. 这不仅影响收获作物的速度,同样影响收获作"
"物的产率.换句话说,拙劣的农夫可能会糟蹋一地的作物."

#: kenshi/statswindow.cpp:989
msgid "Skill at cooking food and brewing drinks."
msgstr "这项技能反映了你烹饪食物和酿造饮品的能力."

#: kenshi/statswindow.cpp:992
msgid "Primary Weapon Damage"
msgstr "主武器伤害"

#: kenshi/statswindow.cpp:993
msgid "Primary Weapon Speed"
msgstr "主武器攻击频率"

#: kenshi/statswindow.cpp:994
msgid "Secondary Weapon Damage "
msgstr "副武器伤害 "

#: kenshi/statswindow.cpp:995
msgid "Secondary Weapon Speed "
msgstr "副武器攻击频率 "

#: kenshi/statswindow.cpp:996
msgid "Max Carry Weight"
msgstr "最大负重量"

#: kenshi/statswindow.cpp:997
msgid "Strength XP Carry"
msgstr "负重力量经验"

#: kenshi/statswindow.cpp:998
msgid "Strength XP Combat"
msgstr "战斗力量经验"

#: kenshi/statswindow.cpp:999
msgid "Heavy weapon speed"
msgstr "武器挥舞速度"

#: kenshi/statswindow.cpp:1000
msgid "Damage Resistance"
msgstr "伤害抵抗"

#: kenshi/statswindow.cpp:1001
msgid "Toughness XP"
msgstr "韧性经验"

#: kenshi/statswindow.cpp:1002
msgid "Knockout time"
msgstr "倒地时间"

#: kenshi/statswindow.cpp:1003
msgid "KO Threshold"
msgstr "击倒临界值"

#: kenshi/statswindow.cpp:1004
msgid "Wounding Degeneration"
msgstr "伤势恶化"

#: kenshi/statswindow.cpp:1005
msgid "Max Run Speed"
msgstr "最大奔跑倍速"

#: kenshi/statswindow.cpp:1006
msgid "Current Run Speed"
msgstr "当前奔跑倍速"

#: kenshi/statswindow.cpp:1007
msgid "Athletics XP"
msgstr "奔跑经验"

#: kenshi/statswindow.cpp:1008
msgid "Turret Accuracy"
msgstr "炮台准度"

#: kenshi/statswindow.cpp:1009
msgid "Turret Rate of fire"
msgstr "炮台射击频率"

#: kenshi/statswindow.cpp:1010
msgid "Friendly Fire Risk"
msgstr "友伤风险"

#: kenshi/statswindow.cpp:1011
msgid "Build Speed"
msgstr "建造速度"

#: kenshi/statswindow.cpp:1012
msgid "Repair Speed"
msgstr "修理速度"

#: kenshi/statswindow.cpp:1013
msgid "Mining"
msgstr "开采矿物"

#: kenshi/statswindow.cpp:1015
msgid "Using machinery"
msgstr "操作设备"

#: kenshi/statswindow.cpp:1040
msgid "Weapons"
msgstr "武器"

#: kenshi/statswindow.cpp:1049
msgid "Combat"
msgstr "战斗"

#: kenshi/statswindow.cpp:1087
msgid "Sciences"
msgstr "科学"

#: kenshi/statswindow.cpp:1098
msgid "Trades"
msgstr "交易"

#: kenshi/statswindow.cpp:1108
msgid "Primary weapon"
msgstr "主武器"

#: kenshi/statswindow.cpp:1115
msgid "Secondary weapon"
msgstr "副武器"

#: kenshi/territory.cpp:1432
msgid "Residents max:"
msgstr "最多居民:"

#: kenshi/territory.cpp:1447
msgid "Actual Num Residents:"
msgstr "实际居民:"

#: kenshi/territory.cpp:1460
msgid "Roaming currentMax/desiredMax:"
msgstr "流动人口 当前最大值/理论最大值:"

#: kenshi/territory.cpp:1463
msgid "Roaming Population:"
msgstr "流动人口数:"

#: kenshi/territory.cpp:1465
msgid "Num Roaming Squads:"
msgstr "流动小队数:"

#: kenshi/titlescreen.cpp:56
msgid "Continue"
msgstr "继续"

#: kenshi/titlescreen.cpp:75 kenshi/titlescreen.cpp:630
msgid "New game"
msgstr "新游戏"

#: kenshi/titlescreen.cpp:95
msgid "Credits"
msgstr "制作人员"

#: kenshi/titlescreen.cpp:336
msgid "Begin"
msgstr "开始"

#: kenshi/titlescreen.cpp:351
msgid "Choose your beginning"
msgstr "选择你的开局"

#: kenshi/titlescreen.cpp:499
msgid "Difficulty:"
msgstr "难度:"

#: kenshi/titlescreen.cpp:500
msgid "Cash:"
msgstr "资金:"

#: kenshi/titlescreen.cpp:501
msgid "Play Style:"
msgstr "游玩类型:"

#: kenshi/titlescreen.cpp:554
msgid "Hunger time"
msgstr "饥饿时间"

#: kenshi/titlescreen.cpp:554
msgid ""
"This sets how long it takes characters to get hungry.  A higher number means "
"it takes longer, therefore they need less food to get by."
msgstr ""
"设置角色要多久才会饥饿,数值越高意味着花费的时间越长,因此消耗的食物更少."

#: kenshi/titlescreen.cpp:555
msgid "Chance of death"
msgstr "死亡几率"

#: kenshi/titlescreen.cpp:555
msgid ""
"Determines the overall likelyhood of any character dying (players or NPCs).  "
"Directly affects rates of wound degeneration and blood loss (Higher=more "
"likely to die)"
msgstr ""
"决定所有角色死亡的可能性(包括玩家和NPC).这个选项直接影响的是伤势恶化和失血的"
"速率(值越高意味着越容易死)."

#: kenshi/titlescreen.cpp:556
msgid "Global damage multiplier"
msgstr "全局伤害系数"

#: kenshi/titlescreen.cpp:556
msgid ""
"Overall combat damage for everything.  Doesn't necessarily make the game "
"harder or easier, but affects the speed of battles"
msgstr "改变所有伤害值的大小.不会直接影响游戏难度,但是会更快分出胜负"

#: kenshi/titlescreen.cpp:557
msgid "Production speed"
msgstr "生产速度"

#: kenshi/titlescreen.cpp:557
msgid ""
"Affects speed of item production such as mines and crafting (more than 1.0 "
"== easier)"
msgstr "影响生产物品的速度,比如开采和制作.(数值越高难度越低)"

#: kenshi/titlescreen.cpp:558
msgid "Research speed"
msgstr "研究速度"

#: kenshi/titlescreen.cpp:558
msgid "Affects speed of research (more than 1.0 == easier)"
msgstr "影响研究的速度(数值越高难度越低)"

#: kenshi/titlescreen.cpp:559
msgid "Building speed"
msgstr "建造速度"

#: kenshi/titlescreen.cpp:559
msgid "Affects speed of building (more than 1.0 == easier)"
msgstr "影响建造的速度(数值越高难度越低)"

#: kenshi/titlescreen.cpp:560
msgid "Number of nests multiplier"
msgstr "据点或巢穴数量"

#: kenshi/titlescreen.cpp:560
msgid ""
"Affects number of animal nests, bandit camps etc that appear in the wilds.  "
"Higher number makes life more dangerous."
msgstr "影响动物巢穴,强盗营地之类的数量.数值越高越危险."

#: kenshi/titlescreen.cpp:561
msgid "Bandits loot the player"
msgstr "强盗搜刮玩家"

#: kenshi/titlescreen.cpp:561
msgid "Makes life unfair"
msgstr "让你活得不公平一些"

#: kenshi/titlescreen.cpp:563
msgid "Easy prospecting"
msgstr "简单勘探"

#: kenshi/titlescreen.cpp:655
msgid "Resume"
msgstr "恢复"

#: kenshi/titlescreen.cpp:781
msgid "Are you sure you want to exit?"
msgstr "你确定要退出吗?"

#: kenshi/titlescreen.cpp:825
msgid "Loading"
msgstr "载入中"

#: kenshi/tooltip.cpp:337 kenshi/tooltip.cpp:428
msgid "Relations:"
msgstr "关系:"

#: kenshi/tooltip.cpp:368
msgid "Residents:"
msgstr "居民:"

#: kenshi/tooltip.cpp:376
msgid "Hostile Occupiers:"
msgstr "敌对占据者:"

#: kenshi/tooltip.cpp:471
msgid "Residents"
msgstr "居民"

#: kenshi/towns.cpp:2287
msgid "Discovered {1}"
msgstr "发现了{1}"

#: kenshi/towns.cpp:2410
msgid "{1} has been wiped out"
msgstr "{1}被彻底消灭了"

#: kenshi/towns.cpp:3540
msgid "Alarm raised"
msgstr "触发警戒"

#: kenshi/transformEditor.cpp:56
msgid "Mode"
msgstr "模式"

#: kenshi/transformEditor.cpp:56
msgid "Move"
msgstr "移动"

#: kenshi/transformEditor.cpp:57
msgid "Axis"
msgstr "轴"

#: kenshi/transformEditor.cpp:57 kenshi/transformEditor.cpp:250
msgid "Global"
msgstr "全局"

#: kenshi/transformEditor.cpp:75
msgid ""
"Reset the current transform to default values.\n"
"Snaps to the ground if in movement mode."
msgstr ""
"重置当前所有更改内容为默认值.\n"
"如果处于移动模式下则对齐到地表."

#: kenshi/transformEditor.cpp:77
msgid "Revert"
msgstr "还愿"

#: kenshi/transformEditor.cpp:80
msgid "Clean any changes the active mod made to this object"
msgstr "清除任何Mod对这个物件的修改"

#: kenshi/transformEditor.cpp:225
msgid "Position"
msgstr "位置"

#: kenshi/transformEditor.cpp:225
msgid "Orientation"
msgstr "方向"

#: kenshi/transformEditor.cpp:225
msgid "Scale"
msgstr "比例"

#: kenshi/transformEditor.cpp:226
msgid "X"
msgstr "X"

#: kenshi/transformEditor.cpp:226
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: kenshi/transformEditor.cpp:226
msgid "Z"
msgstr "Z"

#: kenshi/transformEditor.cpp:226
msgid "Yaw"
msgstr "偏航"

#: kenshi/transformEditor.cpp:226
msgid "Pitch"
msgstr "倾斜"

#: kenshi/transformEditor.cpp:226
msgid "Roll"
msgstr "滚动"

#: kenshi/transformEditor.cpp:226
msgid "Scale X"
msgstr "X比例"

#: kenshi/transformEditor.cpp:226
msgid "Scale Y"
msgstr "Y比例"

#: kenshi/transformEditor.cpp:226
msgid "Scale Z"
msgstr "Z比例"

#: kenshi/transformEditor.cpp:250
msgid "Parent"
msgstr "父系"

#: kenshi/transformEditor.cpp:250
msgid "Local"
msgstr "本地"

#: kenshi/wars.cpp:389
msgid "{1} has redirected to {2}"
msgstr "{1}已经改变方向正前往{2}."

#. TRANSLATORS: eg [Bandit Raid] against [Village] has finished
#: kenshi/wars.cpp:704
msgid "{1} against {2} has ended"
msgstr "针对{2}发起的'{1}'已经结束了"

#. TRANSLATORS: eg [Bandit Raid] against [Village] has been defeated
#: kenshi/wars.cpp:746
msgid "{1} against {2} has been defeated"
msgstr "针对{2}发起的'{1}'已经被击败了"

#. TRANSLATORS: eg [Bandit Raid] to [Village] has failed
#: kenshi/wars.cpp:749
msgid "{1} to {2} has failed"
msgstr "{1}没能到达{2}"

#. TRANSLATORS: eg [Bandit Raid] was defeated on their way to [Village]
#: kenshi/wars.cpp:752
msgid "{1} was defeated on their way to {2}"
msgstr "{1}在去{2}的路上被打败了"

#: kenshi/wars.cpp:1336
msgid "Assault to {1} canceled due to faction weakness"
msgstr "由于阵营太弱,对{1}的掠袭取消了"

#: kenshi/wars.cpp:1347
msgid "Warning: {1} moving towards {2}"
msgstr "*警告*{1}正在前往{2}"

#: kenshi/wars.cpp:1349
msgid "{1} on the way to {2}"
msgstr "{1}即将前往{2}."

#: kenshi/zonemap.cpp:2651
msgid "Iron"
msgstr "铁"

#: kenshi/zonemap.cpp:2656
msgid "Stone"
msgstr "石头"

#: kenshi/zonemap.cpp:2661
msgid "Copper"
msgstr "铜"

#: kenshi/zonemap.cpp:2666
msgid "Carbon"
msgstr "碳"

#: kenshi/zonemap.cpp:2671
msgid "Water"
msgstr "水"

#: kenshi/zonemap.cpp:2676
msgid "Fertility"
msgstr "肥沃度"

#: kenshi/head.h:44
msgid "Nameless"
msgstr "无名"

#. TRANSLATORS: Item quality grade
#: kenshi/items.h:762
msgid "Prototype"
msgstr "劣质"

#. TRANSLATORS: Item quality grade
#: kenshi/items.h:767
msgid "Shoddy"
msgstr "次级"

#. TRANSLATORS: Item quality grade
#: kenshi/items.h:772
msgid "Standard"
msgstr "标准"

#. TRANSLATORS: Item quality grade
#: kenshi/items.h:782
msgid "Specialist"
msgstr "史诗"

#. TRANSLATORS: Item quality grade
#: kenshi/items.h:787
msgid "Masterwork"
msgstr "传奇"

#. TRANSLATORS: Item quality grade
#: kenshi/items.h:791
msgid "Non-Standard"
msgstr "罕见"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:5
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:5
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:64
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:5
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:55
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:5
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:59
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:5
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:5
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:5
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:44
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:5
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:44
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:5
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:44
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:5
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:44
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:5
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:56
msgid "Head size"
msgstr "头部尺寸"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:6
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:6
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:65
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:6
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:56
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:6
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:60
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:6
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:6
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:6
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:45
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:6
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:45
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:6
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:45
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:6
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:45
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:6
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:57
msgid "Head shape"
msgstr "头部宽窄"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:7
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:7
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:66
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:7
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:57
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:7
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:61
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:7
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:7
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:7
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:46
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:7
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:46
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:7
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:46
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:7
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:46
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:7
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:58
msgid "Neck"
msgstr "脖子"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:8
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:8
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:67
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:8
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:58
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:8
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:62
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:8
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:8
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:8
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:47
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:8
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:47
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:8
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:47
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:8
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:47
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:8
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:59
msgid "Neck width"
msgstr "脖子宽度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:9
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:9
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:68
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:9
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:59
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:9
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:63
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:9
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:9
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:9
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:48
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:9
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:48
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:9
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:48
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:9
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:48
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:9
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:60
msgid "Neck length"
msgstr "脖子长度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:10
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:10
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:86
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:10
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:73
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:10
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:81
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:65
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:65
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:65
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:65
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:10
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:77
msgid "Jaw"
msgstr "下颚尺寸"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:11
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:11
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:69
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:11
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:60
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:11
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:64
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:49
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:49
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:49
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:49
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:11
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:61
msgid "Cheekbones"
msgstr "颧骨"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:12
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:12
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:71
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:12
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:61
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:12
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:66
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:50
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:50
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:50
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:50
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:12
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:62
msgid "Mouth size"
msgstr "嘴巴尺寸"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:13
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:13
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:72
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:13
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:62
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:13
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:67
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:13
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:51
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:13
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:51
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:13
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:51
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:13
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:51
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:13
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:63
msgid "Mouth width"
msgstr "嘴巴宽度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:14
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:14
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:73
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:14
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:63
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:14
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:68
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:52
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:52
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:52
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:52
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:14
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:64
msgid "Nose width"
msgstr "鼻子宽度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:15
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:15
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:74
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:15
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:64
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:15
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:69
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:53
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:53
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:53
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:53
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:15
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:65
msgid "Nose length"
msgstr "鼻尖长度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:16
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:16
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:75
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:16
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:65
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:16
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:70
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:54
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:54
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:54
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:54
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:16
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:66
msgid "Nose arch"
msgstr "鼻梁角度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:17
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:17
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:76
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:17
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:66
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:17
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:71
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:55
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:55
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:55
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:55
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:17
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:67
msgid "Nose position"
msgstr "鼻头高低"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:18
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:18
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:77
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:18
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:72
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:56
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:56
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:56
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:56
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:18
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:68
msgid "Nose tilt"
msgstr "鼻尖角度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:19
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:20
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:78
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:18
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:67
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:19
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:73
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:57
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:57
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:57
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:57
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:19
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:69
msgid "Brow position"
msgstr "眉毛高度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:20
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:19
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:79
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:20
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:74
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:58
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:58
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:58
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:58
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:20
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:70
msgid "Brow tilt"
msgstr "眉毛角度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:21
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:21
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:80
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:21
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:75
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:59
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:59
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:59
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:59
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:21
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:71
msgid "Eyes depth"
msgstr "眼窝深度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:22
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:22
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:81
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:20
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:69
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:22
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:76
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:60
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:60
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:60
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:60
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:22
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:72
msgid "Eyes narrow"
msgstr "眯眼程度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:23
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:23
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:82
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:21
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:70
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:23
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:77
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:61
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:61
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:61
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:61
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:23
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:73
msgid "Eyes closeness"
msgstr "两眼间距"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:24
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:24
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:84
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:22
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:71
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:24
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:78
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:62
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:62
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:62
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:62
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:24
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:74
msgid "Eyes tilt"
msgstr "眼睛角度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:25
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:25
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:85
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:23
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:72
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:25
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:79
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:12
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:63
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:12
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:63
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:12
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:63
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:12
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:63
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:25
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:75
msgid "Eyes height"
msgstr "眼睛高度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:26
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:83
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:26
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:80
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:10
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:64
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:10
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:64
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:10
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:64
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:10
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:64
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:26
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:76
msgid "Eyes size"
msgstr "眼睛尺寸"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:27
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:26
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:88
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:27
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:82
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:66
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:66
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:66
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:66
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:27
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:78
msgid "Chin depth"
msgstr "下巴深度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:30
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:35
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:100
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:26
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:77
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:30
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:87
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:12
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:12
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:20
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:71
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:20
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:71
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:20
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:71
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:20
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:71
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:30
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:83
msgid "Height"
msgstr "身高"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:31
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:36
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:101
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:27
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:78
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:31
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:88
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:13
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:13
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:21
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:72
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:21
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:72
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:21
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:72
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:21
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:72
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:31
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:84
msgid "Frame"
msgstr "身体框架"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:32
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:37
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:102
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:28
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:79
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:32
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:89
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:14
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:14
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:22
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:73
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:22
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:73
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:22
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:73
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:22
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:73
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:32
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:85
msgid "Posture"
msgstr "身体俯仰"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:33
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:38
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:103
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:29
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:80
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:33
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:90
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:15
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:15
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:23
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:74
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:23
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:74
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:23
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:74
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:23
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:74
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:33
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:86
msgid "Shoulder set"
msgstr "肩高"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:34
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:39
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:104
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:30
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:81
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:34
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:91
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:16
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:16
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:24
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:75
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:24
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:75
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:24
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:75
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:24
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:75
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:34
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:87
msgid "Neck position"
msgstr "脖子角度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:35
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:40
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:105
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:31
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:82
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:35
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:92
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:17
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:17
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:25
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:76
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:25
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:76
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:25
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:76
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:25
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:76
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:35
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:88
msgid "Leg length"
msgstr "腿长"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:36
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:41
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:106
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:32
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:83
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:36
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:93
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:18
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:18
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:26
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:77
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:26
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:77
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:26
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:77
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:26
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:77
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:36
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:89
msgid "Shoulders"
msgstr "肩宽"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:37
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:42
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:107
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:33
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:84
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:37
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:94
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:19
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:19
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:27
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:78
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:27
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:78
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:27
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:78
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:27
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:78
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:37
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:90
msgid "Arm bulk"
msgstr "胳膊粗细"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:38
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:43
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:108
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:34
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:85
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:38
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:95
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:20
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:20
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:28
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:79
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:28
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:79
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:28
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:79
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:28
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:79
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:38
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:91
msgid "Hands"
msgstr "手掌尺寸"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:39
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:44
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:109
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:35
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:86
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:39
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:96
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:21
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:21
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:29
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:80
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:29
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:80
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:29
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:80
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:29
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:80
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:39
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:92
msgid "Chest"
msgstr "胸部尺寸"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:40
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:45
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:113
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:36
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:90
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:40
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:100
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:22
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:22
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:30
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:84
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:30
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:84
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:30
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:84
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:30
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:84
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:40
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:96
msgid "Stomach"
msgstr "腹部尺寸"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:41
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:46
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:114
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:37
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:91
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:41
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:101
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:23
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:23
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:31
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:85
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:31
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:85
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:31
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:85
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:31
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:85
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:41
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:97
msgid "Waist"
msgstr "腰宽"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:42
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:47
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:115
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:38
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:92
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:42
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:102
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:24
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:24
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:32
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:86
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:32
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:86
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:32
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:86
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:32
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:86
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:42
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:98
msgid "Hips"
msgstr "髋部宽度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:43
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:48
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:116
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:39
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:93
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:43
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:103
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:25
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:25
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:33
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:87
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:33
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:87
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:33
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:87
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:33
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:87
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:43
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:99
msgid "Legs bulk"
msgstr "腿部尺寸"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:44
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:49
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:117
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:40
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:94
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:44
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:104
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:26
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:26
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:34
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:88
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:34
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:88
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:34
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:88
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:34
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:88
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:44
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:100
msgid "Legs shape"
msgstr "大腿小腿比例"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:45
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:50
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:118
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:41
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:95
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:45
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:105
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:27
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:27
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:35
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:89
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:35
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:89
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:35
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:89
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:35
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:89
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:45
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:101
msgid "Feet"
msgstr "脚掌尺寸"

#: Working copy/data/editor/editor_data_Fishman.xml:46
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:51
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:119
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:42
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:96
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:46
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:106
#: copy/data/editor/editor_data_mkii.xml:28
#: copy/data/editor/editor_data_skeleton.xml:28
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:36
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:90
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:36
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:90
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:36
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:90
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:36
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:90
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:47
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:102
msgid "Skin Tone"
msgstr "肤色"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:27
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:93
msgid "Horns curve"
msgstr "角的弯度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:28
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:94
msgid "Horns top length"
msgstr "上部角的长度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:29
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:95
msgid "Horns bottom length"
msgstr "下部角的长度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:30
msgid "Horn thickness"
msgstr "角的粗细"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:31
#: copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:97
msgid "Horns body length"
msgstr "身上角的长度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:70
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:65
msgid "Cheeks"
msgstr "脸颊尺寸"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:87
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:74
msgid "Chin"
msgstr "下巴"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:89
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:83
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:67
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:67
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:67
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:67
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:79
msgid "Chin height"
msgstr "下巴长度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:90
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:84
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:68
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:68
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:68
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:68
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:80
msgid "Chin width"
msgstr "下巴宽度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:96
msgid "Horns thickness"
msgstr "角的粗细"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:110
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:87
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:97
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:81
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:81
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:81
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:81
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:93
msgid "Breast size"
msgstr "乳房尺寸"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:111
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:88
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:98
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:82
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:82
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:82
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:82
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:94
msgid "Breast height"
msgstr "乳房高度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_bone_people.xml:112
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:89
#: copy/data/editor/editor_data_human.xml:99
#: copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:83
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:83
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:83
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:83
#: copy/data/editor/editor_data_sundemon.xml:95
msgid "Breast spacing"
msgstr "乳房间距"

#: Working copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:19
#: copy/data/editor/editor_data_cannibal.xml:68
msgid "Eyes shallowness"
msgstr "眼窝深度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:11
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:11
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:11
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:11
msgid "Eyes narrowness"
msgstr "两眼间距"

#: Working copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:14
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:14
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:14
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:14
msgid "Antenna length"
msgstr "触角长度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:15
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:15
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:15
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:15
msgid "Horns length"
msgstr "角的长度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:16
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:16
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:16
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:16
msgid "Jaw width"
msgstr "下颚宽度"

#: Working copy/data/editor/editor_data_stick_people.xml:17
#: copy/data/editor/editor_data_stick_prince.xml:17
#: copy/data/editor/editor_data_stick_queen.xml:17
#: copy/data/editor/editor_data_stick_soldier.xml:17
msgid "Face arch"
msgstr "面部深度"
